<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Personal Blog</title>
    <link>https://imlauera.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 08:38:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://imlauera.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Systemd es malo para GNU/Linux</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/por-que-systemd-es-malo/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:38:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://imlauera.github.io/post/por-que-systemd-es-malo/</guid>
      <description>No es malo en sí, el problema es que es un monolito que sigue agregando utilidades que reemplazan el trabajo de otra herramienta. Debido a que es tan omnipresente, los desarrolladores de software comienzan a escribir aplicaciones que dependen de systemd en lugar de los estándares (o al menos convenciones que no son del todo estándares).
Por ejemplo, la gente comienza a escribir software usando temporizadores systemd en lugar de cronjobs, y ahora ya no es portátil en sistemas Unix, o incluso en distribuciones Linux, es solo compatible con Linux con systemd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curl --insecure</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/curl_insecure/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imlauera.github.io/post/curl_insecure/</guid>
      <description>curl --insecure Si está intentando acceder a un sitio web a través de la URL https y curl le muestra que el certificado ha caducado o que no es de confianza.
¡Buenas noticias! Todavía puede anular este comportamiento ejecutando curl con la línea de comando &amp;ndash;insecure.
Ejemplo:
curl --insecure https://imlauera.github.io ADVERTENCIA ¡asegúrese de saber lo que está haciendo! esto es especialmente cierto para saber a qué sitio web está intentando acceder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizando a Testing desde Debian Stable</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/2021-01-06-actualizando-a-testing-desde-debian-stable/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://imlauera.github.io/post/2021-01-06-actualizando-a-testing-desde-debian-stable/</guid>
      <description>Los paquetes desde Debian inestable entran automáticamente en la siguiente distribución estable de pruebas(Debian Testing), cuando una lista de requerimientos se completa:
  El paquete ha estado en &amp;ldquo;inestable&amp;rdquo;(unstable) por lo menos 2-10 días (dependiendo de la urgencia de la subida).    Se ha construido el paquete para todas las arquitecturas para las que la presente versión de pruebas fue construida. Instalar el paquete en pruebas no hará la distribución menos instalable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
