<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Devops on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/devops/</link>
    <description>Recent content in Devops on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 07:29:06 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Devops</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/devops/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:29:06 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/devops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hi i need someone who can make sure my code is scalable and it can handle alot of load i asked chat gpt what i can do to make it scalable and it said this&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Migrate Media Storage to S3:&#xA;Why it&amp;rsquo;s critical: Offloading media files to an object storage service like S3 prevents your server from being bogged down by large file uploads and downloads. This step alone will drastically reduce server load and allow your app to handle a larger number of users.&#xA;Scalability Benefit: S3 automatically scales, ensuring you can store as many files as needed without server capacity issues.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DevOps Linux Admin VPN location servers mobile app setup AWS and Ubuntu</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/devops_linux_admin_vpn_location_servers_mobile_app_setup_aws_and_ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 11:58:27 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/devops_linux_admin_vpn_location_servers_mobile_app_setup_aws_and_ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos buscando un experto en tecnologías de aplicaciones VPN para arreglar algunas de las conexiones de los servidores de nuestras ubicaciones.&lt;br&gt;&#xA;Necesita saber cómo trabajar con Linux, Ubuntu, AWS.&lt;br&gt;&#xA;Necesito saber Open VPN.&lt;br&gt;&#xA;Necesito conocer Heroku.&lt;br&gt;&#xA;Buscando un desarrollador inteligente, que identifique rápidamente los problemas y proponga diferentes soluciones para resolverlos.&lt;br&gt;&#xA;Necesita tener una excelente comunicación con nosotros, diariamente.&lt;br&gt;&#xA;Trabaja a través de Skype y Jira.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Existe la posibilidad de seguir trabajando en estas aplicaciones (4 aplicaciones de VPN) en el futuro dependiendo del éxito de esta tarea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DevOps Consulting Needed</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/devops_consulting_needed/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 20:05:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/devops_consulting_needed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Título: Configuración del proxy inverso de Nginx para Strapi en la subruta (/blog/strapi): se necesita ayuda&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Descripción:&#xA;Estoy buscando un desarrollador experimentado de Nginx y Strapi para ayudarme a resolver un problema con mi implementación de Strapi. Tengo Strapi ejecutándose en la subruta /blog/strapi de mi sitio web y necesito que sea completamente funcional, incluido el acceso al panel de administración, las rutas API y las cargas, todo bajo esta subruta.&#xA;Nginx se utiliza como proxy inverso para enrutar solicitudes a Strapi, que se ejecuta en el puerto 1350. El desafío es garantizar que Strapi funcione correctamente en /blog/strapi sin problemas de enrutamiento ni errores 404. Específicamente:&#xA;/blog/strapi/admin debería cargar la interfaz de administración.&#xA;/blog/strapi/api debería servir a los puntos finales de la API.&#xA;/blog/strapi/uploads debería manejar la carga de archivos.&#xA;Problemas actuales:&#xA;Las rutas de administración intentan cargar desde /admin en lugar de /blog/strapi/admin.&#xA;Las llamadas y cargas de API no se enrutan correctamente.&#xA;Algunas rutas devuelven 404 o están mal enrutadas debido a una configuración incorrecta del proxy inverso de Nginx.&#xA;Lo que necesito:&#xA;Corrija la configuración del proxy inverso de Nginx que enrute correctamente todas las solicitudes a Strapi (que se ejecuta en el puerto 1350) en la subruta /blog/strapi.&#xA;Asegúrese de que todas las funcionalidades de Strapi (interfaz de administración, API, cargas, etc.) sean accesibles y funcionen desde /blog/strapi/.&#xA;Resuelva cualquier error de enrutamiento, redirección o 404.&#xA;El medio ambiente:&#xA;Nginx como proxy inverso.&#xA;Strapi ejecutándose en el puerto 1350.&#xA;Sitio web: gmdirecthire.co.uk&#xA;La ruta secundaria para Strapi es /blog/strapi.&#xA;Si tiene experiencia con configuraciones de proxy inverso de Nginx e implementaciones de Strapi, me encantaría saber de usted. Por favor déjeme saber su disponibilidad y el costo estimado para esta tarea.&#xA;¡Gracias!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
