<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AC on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/ac/</link>
    <description>Recent content in AC on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 23:41:43 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/ac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen instalación Aire Acondicionado</title>
      <link>https://imlauera.github.io/resumen_aireacondicionado/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:41:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/resumen_aireacondicionado/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Final práctica AC</title>
      <link>https://imlauera.github.io/final_practica_ac/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 10:03:59 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/final_practica_ac/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-vocaroo&#34;&gt;Audio de la Clase en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-youtube&#34;&gt;Audio de la Clase en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-archive&#34;&gt;Audio de la Clase en Archive&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://archive.org/details/record-42&#34;&gt;https://archive.org/details/record-42&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;teoría-preguntas-hora-0145---014650&#34;&gt;Teoría preguntas (Hora 01:45 - 01:46:50)&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cuales son las escalas que se utilizan de presión?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ejercicio de balance térmico&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hallar línea, arranque y trabajo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Describa una instalación de aire acondicionado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Convenir con el cliente el precio: los materiales por un lado, la mano de obra por el otro, NO INCLUYE PRECIO DE INSTALACIÓN ELÉCTRICA.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Realizar el balance térmico y asesorar al cliente sobre la capacidad del equipo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ubicar el evaporador a lo largo de la habitación a 10 cm del techo y 20 cm de la pared lateral.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;En la parte de atrás del evaporador encontraremos la chapa soporte.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tomamos la medida del borde de la chapa y el centro de la salida de los caños.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Retiramos la chapa soporte y la colocamos a la mitad del lugar destinado a instalar el evaporador dejándola amurada a nivel.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Una vez colocada la chapa soporte se realiza la perforación por donde se pasará los caños y el cable de alimentación, junto con la manguera de desagote.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Procedemos a realizar la perforación pasando primero la mecha vidia de 6mm y de 30 a 40 cm. de largo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasamos la mecha copa utilizando la perforación guía.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Conectamos el evaporador y condensador respetando el orden numérico y los colores&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Envolvé los caños del evaporador con una cinta junto con los cables y manguera de desague pasándola por la perforación.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Se coloca la ménsula en la parte exterior.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;R-22 mínimo 2 metros de caño. R-410 mínimo 3 metros.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Una vez colocado los caños se unen las unidades para realizar el vacío y liberar refrigerante.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Usar: agua con detergente para buscar pérdidas con el equipo apagado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un equipo de tanto que capacitor lleva.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Si se congela el caño de alta, ¿qué pasa? Si se congela el caño de baja, ¿qué pasa?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Diferencias entre inverter y convencional, ¿cuáles son los beneficios que trae?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 23) - Dictado de preguntas de exámen</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase23_ac/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 01:19:14 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase23_ac/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hoNT2eHLkZ8&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=hoNT2eHLkZ8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=hoNT2eHLkZ8&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=hoNT2eHLkZ8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-en-archive&#34;&gt;Audio en Archive&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://archive.org/details/clase23_preguntas_examen&#34;&gt;https://archive.org/details/clase23_preguntas_examen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1gwY1YWnVAyo&#34;&gt;https://vocaroo.com/1gwY1YWnVAyo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;fotos&#34;&gt;FOTOS: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/aires-acondicionados-clase-23-preguntas.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/aires-acondicionados-clase-23-preguntas.html&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay preguntas trampa que es para saber si nosotros nos damos cuenta, algo así como un falso multiple-choice te das las opciones pero ninguna es correcta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El 11 es la próxima clase.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿Qué es refrigerar y que forma de transmitir conocés?&#xA;Bajar la temperatura de un cuerpo a menos que de la temperatura ambiente. (Investigar mejor respuesta).&#xA;¿Qué es refrigerar y que es enfriamiento?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Radiación&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Conducción&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Convección&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;En un ambiente de 5 metros x 8 metros donde concurren normalmente 20 personas. ¿Cuántos BTU se necesita para refrigerarlo?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si es 2,6 metros es lado x lado x 200.&#xA;Entonces tenemos: 5x8x200+20x70=9400 frigorías x 4 = 37600 BTU.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Convencional vs Inverter</title>
      <link>https://imlauera.github.io/convencional_vs_inverter/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:28:24 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/convencional_vs_inverter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inverter: No para, solo baja las revoluciones. Al variar las revoluciones tenemos diferentes presiones del refrigerante&#xA;Convencional: para cuando aumenta 5 grados vuelve a arrancar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inverter: NO tiene picos de corriente.&#xA;Convencional: se siente que cambia la temperatura que baja y aumenta la temperatura, en el inverter no.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inverter: conectás mal fase y neutro y reventas la placa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un equipo convencional funciona al 100% y para y luego arranca al 100% continuamente. El inverter cuando arranca, arranca al 130% baja más rápido la temperatura y una vez que llegó a la temperatura adecuada mantiene el nivel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso Inverter: PDFs</title>
      <link>https://imlauera.github.io/curso_inverter/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:43:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/curso_inverter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/inverter/inverter_1.pdf&#34;&gt;Curso 1&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/inverter/inverter_2.pdf&#34;&gt;Curso 2&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/inverter/inverter_3.pdf&#34;&gt;Curso 3&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/inverter/inverter_4.pdf&#34;&gt;Curso 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 22) - Capacitación reparación de placas Inverter. Frecuencia. Componente con más fallas: diodos. Conmutador: componente de 7 patitas. El optoacoplador es un integrado que de un lado tiene un diodo y del otro lado tiene un fototransistor. Optoacoplador: Es como una especie de relay. Cuando lo desenergizas el relay se despega, y cuando lo energizás se pega, es una especie de relay electrónico. El optoacoplador aisla y se banca hasta 5000 voltios. Conectás mal fase y neutro y explota el integrado. Verificar si transformador roto: de un lado te da 220v pero del otro lado no XD. La memoria es difícil que se dañe. A veces vienen 4 diodos, a veces un puente. Efecto hall. Componente que falla mucho TRIAC, le da la velocidad al ventilador. Cuando se daña el TRIAC: apagás el compresor y el forzador sigue andando o prendes pero no prende el forzador, tenes que revisar motor capacitor si no encontras defectos entonces es el TRIAC de la unidad interior.  Factor de potencia: Cuando conectamos una bobina ya sea un motor, un transformador lo que pasa con la corriente eléctrica es que nosotros tenemos la corriente electrónica cuando conectamos una bobinas se produce un adelantamiento de la corriente con respecto de la tensión. Se produce un adelantamiento y un desfasage, la corriente adelanta y la tensión atrasa. Los capacitores atrasan a la corriente con respecto a la tensión. La bobina adelante la corriente, el capacitor atrasa. Si no tiene capacitor tenes que mirar la tablita. Con un inverter nunca te vas a encontrar con eso porque no tiene capacitor. Hay que respetar capacitor por el factor de potencia. Si le pones un capacitor más grande no es que va a ir más rápido estás arruinando el factor de potencia. Cuando el control remoto no les funciona no le responde, hay que desarmar el display y nos encontraremos con el receptor infrarojo tiene 3 patas y es lo mismo que el sensor RPM. Tiene una pata de alimentación positivo negativo y otro de señal, puede estar invertido positivo negativo, señal. Eso suele dañarse, sacan la tapita vamos a encontrar el sensor. Sacar humedad placa: ponele tiner aunque saca el esmalte es más barato que alcohol isopropilico. Como comprar cables. El cable de señal debe ir separado y la puesta a tierra es importante, a veces tarda en fallar si no tiene tierra a veces pasa meses o años. Si no el equipo no le trajo el cable tenés que comprar 2 cables bipolar tipo taller de 2x1 y medio o de 2x2,5 de acuerdo a la potencia del equipo. Cuando te marca un error y se apaga el equipo casi siempre es un error de señal. En neutro y señal con el equipo prendido en continuidad tu tester debe dar entre 5 y 15 voltios, pone tester en escala de 20, en los equipos grandes entre 25 y 50v (en la unidad exterior e interior). Poner terminales si o si porque mete ruido en el cable de señal. Las 3 bobinas tienen que marcar un valor igual o casi igual. En el inverter es difícil volver a cargar hay que poner motor a pleno asegurarse que esté bien hecha pestaña. La deuda del 30. Tener un secretario para que tenga el sensor de ambiente. El inverter siempre usa R-410. El modulo IPM le da el uso a las bobinas. Lo que más se quema es el varistor(protector de alta tensión) que se pone en corto y quema fusible. En los aires tenemos sonda NTC. Al aumentar la temperatura en el ambiente el sensor está bajando su resistencia hasta que llega a un punto que deja pasar la tensión y el microprocesador enciende el motocompresor cuando la temperatura del ambiente comienza a bajar, la resistencia comienza a subir hasta que no deja pasar más la corriente y el procesador apaga el equipo, así maneja el sensor de ambiente. Sensor: Como esto es una resistencia estos 5 voltios tienen que tener una caída de tensión, y acá a mi me tiene que medir entre 2,5 y 2,9 con el sensor enchufado en la placa, tocamos el tester y tiene que tomar esta medición, retiran el sensor y le tiene que marcar 5 voltios porque ahí no hay resistencia si medimos solo los pines (sacando el sensor), con el sensor colocado la resistencia se divide en dos. Bobina toroidal. Filtro pasabajos doble filtro, la placa tiene 2 varistores. Varistor produce cortocircuito para hacer saltar el fusible. Fijarse que no sea un problema de falso contacto hay que mirar con lupa que no esté rajada placa sobre todo en la parte de potencia. Esta bobina toroidal es el corrector del factor de potencia así como en la industria tiene mucha bobina mucha carga reactiva nosotros acá tenemos mucha carga capacitiva, entonces en vez de agregar capacitor tenemos que agregar bobinas.  El módulo IPM le dará uso a las diferentes bobinas: U,V,W. Si invertimos la fase habrá U y el motor querrá girar y va a cagar pero podemos corregir no se quema porque las bobinas son las 3 iguales.  La bobina adelanta. El capacitor atrasa.  De ahí tendremos el diodo y el transistor que corrige el factor de potencia, porque en la industria el corrector de factor de potencia es del modo estático como este varía la velocidad del motor entonces el constantemente tiene que estar corrigiendo el factor de potencia, el transistor junto con el integrado va tomando la señal y va tomando el consumo y van corrigiendo el factor de potencia.  Acá no hay maestro esclavo, son independientes las placas.  Tiene 3 placas, la 3era es el banco de capacitores.  Cuando es un equipo grande tiene una diferente conexión sino se conecta igual que el otro.  Medir optoacoplador: De un lado te mide como un diodo como un fototransistor. El punto marca de que lado está el diodo. Para un lado marca 1,047 para el otro lado no te tiene que marcar nada (a veces marca porque estás midiendo mal otra cosa).  El motocompresor puede cortar por temperatura pero es improbable antes se te va a dañar el IPM (hay que cambiar la parta térmica).  El IPM es un módulo inteligente de potencia.  Lo que tiene el IPM son 6 transistores IGBT que manejan a las bobinas del motor, desde el módulo del IPM podemos medir los 310 voltios entre positivo y negativo. Los 310 voltios que sería la entrada y nos queda una tensión de 15 voltios que estará también en el módulo que va a excitar a los transistores para que vaya dándole señal a las diferentes bobinas, el procesador le va a ir mostrando a qué bobina tiene que energizar.  El va a ir dando diferentes pulsos a diferentes bobinas para que el motor funcione y también va a ir variando la frecuencia más o menos ancho de pulso para que el motor baje o aumente la velocidad esa parte del circuito se llama PWN (modulación por ancho de pulso) también está puesta acá.  Cuando la unidad interior le pide a través del cable de señal más potencia porque hace más temperatura el circuito PWN le va dando más frecuencia.  Entonces nosotros acá tenemos los IGBT los transistores esto está todo encapsulado podemos medir los 310 voltios y podemos medir los 15 voltios que esté presente para que energize a los transistores si esas tensiones no están no funcionará el compresor o se les va a cortar, esa tensión ustedes pueden medirla con el equipo funcionando negativo y buscar la tensión, si están esas tensiones y no funciona entonces es problema del IPM. Cada 2 IGBT por cada bobina, ellos están cerrados los 15 voltios energiza el transistor hace conducir a través de la bobina y cierra el circuito. Necesitamos los pulsos de 15 voltios constantes.  Probador conectá las dos pinzas de cocodrilo U,V,W y les marcará los leds.  En esta placa nos encontraremos con 5 cables en el forzador de la unidad exterior si es inverter si es que tiene U,V, y W porque a veces usan de corriente alterna.  Color de cables al final. 5 cables: blanco: alimentación excita los IGBT, amarillo: el que le dice a que velocidad girar al micro y azul: el que le informa a que velocidad está girando.  Ya saben como medir el cable de señal, para saber si tenemos o no en el equipo medir el voltaje y si no tenemos medimos el optoacoplador para saber en qué condición está el optoacoplador es un diodo emisor de luz que del otro lado tiene un fotoreceptor.  Medir relay: El relay tiene una bobina y cuando la bobina se energiza esto se conecta y acá hay continuidad cuando la bobina se desconecta esto se abre y se despega, a veces suele pasar que al tener contacto se forma una chispa y el relay queda pegado. Pero si el relay está dañado algún componente se te va a dañar, si ves algún componente dañado relacionado con el relay revisá la bobina.  Según el profesor por buscar la falla no se cobra (en mi opinión nunca le tenés que decir al cliente cuál es la falla porque hay mucha gente que googlea y lo arreglan ellos)</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase22_aires_adicional/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:15:33 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase22_aires_adicional/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/16n8De5RYP7x&#34;&gt;https://vocaroo.com/16n8De5RYP7x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=T-g1ASyonHk&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=T-g1ASyonHk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=T-g1ASyonHk&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=T-g1ASyonHk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-observación-de-mi-padre&#34;&gt;Audio observación de mi padre:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/inverter-aire-acondicionado-teoria.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/inverter-aire-acondicionado-teoria.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fotos&#34;&gt;Fotos: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-adicional-aire-acondicionado.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-adicional-aire-acondicionado.html&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dato de mi padre: Si te da una patada el capacitor significa que el diodo está rectificando XD.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción&#34;&gt;Transcripción&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;No sé cuanto ustedes saben de inverter, si trabajaron con algún equipo con tecnología inverter si nunca lo vieron, no hay tener verguenza ni miedo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alumno: Lo más importante es la puesta a tierra, si o si jabalina a tierra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 22) - Inverter. Profesor Siri.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase22_aires/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:15:33 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase22_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1jVS2fqiaZ4T&#34;&gt;https://vocaroo.com/1jVS2fqiaZ4T&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;sin-examen&#34;&gt;Sin examen&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/18aT4X3AQ0wQ&#34;&gt;https://vocaroo.com/18aT4X3AQ0wQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=K5KxiKldrNs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=K5KxiKldrNs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=K5KxiKldrNs&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=K5KxiKldrNs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fotos&#34;&gt;Fotos: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-aire-acondicionado-inverter.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-aire-acondicionado-inverter.html&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción-del-audio-minuto-32-ignoré-partes-que-no-se-relacionan-con-la-teoría&#34;&gt;Transcripción del audio (Minuto 32) Ignoré partes que no se relacionan con la teoría.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a charlar sobre que es un inverter, diferentes plaquetas, como funciona un inverter, la diferencia entre un on/off (convencional) y un inverter. A las 13 viene un técnico electrónico que enseñará a reparar placas inverter a poner los principales componentes que debemos cambiar cuando hay problemas, toda la parte electrónica traten de sacarle el máximo provecho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conectar ventilador y motocompresor de un Aire Acondicionado</title>
      <link>https://imlauera.github.io/conectar_ventilador_motocompresor/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 23:38:42 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/conectar_ventilador_motocompresor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Medir con el multímetro los terminales del motocompresor obtener línea, arranque y trabajo (las dos resistencias más grandes son arranque, los dos más chicos son línea y el que sobra es el trabajo). Lo mismo hacer con los cables del ventilador(forzador) identificar cual es L,A,T.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay 2 líneas distintas, una va directa al motocompresor y otra va directa al ventilador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;procedimiento-si-usas-2-capacitores-un-capacitor-para-el-motocompresor-y-otro-chiquito-cuadrado-para-el-ventilador&#34;&gt;Procedimiento si usas 2 capacitores: un capacitor para el motocompresor y otro chiquito cuadrado para el ventilador.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Necesitamos 2 cablecitos adicionales: uno para conectar el arranque del motocompresor al capacitor, y otro para conectar el neutro del capacitor al trabajo del motocompresor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 21) - Preguntas de examen. Conexión de placa aire acondicionado: Por pulsos y por relay.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase21_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 19:29:30 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase21_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1ke1UfNCgBqz&#34;&gt;https://vocaroo.com/1ke1UfNCgBqz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=5HIIDWHK4nU&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5HIIDWHK4nU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=5HIIDWHK4nU&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=5HIIDWHK4nU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fotos&#34;&gt;Fotos: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-21-aires-acondicionados-placa-con.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-21-aires-acondicionados-placa-con.html&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/clase21_aires.jpg&#34; alt=&#34;Placa con capacitor identificar L,A,T&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/clase21_aires2.jpg&#34; alt=&#34;Conexiones&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El octoacoplador no asocia la electricidad aisla, porque del otro lado está manejado por el micro, del otro lado tenés 220.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción-empiezo-minuto-15&#34;&gt;Transcripción (Empiezo minuto 15)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;La clase que viene daremos inverter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a empezar con plaqueta: para pulsos y para relay.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La placa a pulsos viene con un sistema de variación de voltaje para disminuir o aumentar su velocidad, si agarrás el control remoto y ponés baja media alta de esa forma mediante la intensidad del voltaje disminuye o aumenta la velocidad por eso se llama placa a pulsos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aires Acondicionados PDFs de Cuestionarios y Teorías de Scribd</title>
      <link>https://imlauera.github.io/aires_pdf/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:35:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/aires_pdf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/89Documents_Downloader.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/aire.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/cuestionario-de-refrigeracion_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/Documents_Downloader9.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/Documents_Downloader.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/Documents_Downlokader.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/hjk.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-banco-de-preguntas-de-refrigeracion_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-cuestionario-aire-acondicionado-y-refregeracion_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-cuestionario-aire-acondicionado-y-refregeracion-parcial-3-b_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-cuestionario-de-refrigeracion_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines52021a-2do-examen-refrigeracion-y-aire-acondicionado-rac-a-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/banco_de_preguntas.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5cuestionario-de-ciclo-basico-de-refrigeracion-doc-reparado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5cuestionario-de-la-leccion-1-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5cuestionario-de-la-leccion-3-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5cuestionario-resuelto-complexivo-sistemas-de-aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5cuestionario-sobre-refrigeracion-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5curso-de-aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5el-condensador-taller-de-refrigeracion-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-6-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-corregido-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-de-eta-500-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-de-refrigeracion-y-aire-acondicionado-d-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-final-aa-2017-i-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-final-de-aire-acondiconado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-final-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;&#39;/files/aires/aa/pdf/examen_para_tecnico.pdf&#39;&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-para-tecnico-en-aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-parcial-refrigeracion-y-aire-mn374-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-refrigeracion-pdf-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-resuelto-unidad-2-refrigeracion-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5examen-tecnico-operador-de-mantenimiento-para-el-sistema-de-refrigeracion-y-aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5ii-evaluacion-aire-acondicionado-pdf-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5las-preguntas-de-refrigeracion-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5preguntas-sobre-aire-acondicionado-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5preguntas-y-respuestas-refrigeracion-basica-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5refrigeracion-y-aire-acondicionado-preguntas-de-examen-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-div-class-2qs3tf-truncatedtext-module-wrapper-fg1km9p-classtruncatedtext-module-lineclamped-85ulhh-style-max-lines5trabajo-practico-evaluativo-refrigeracion-y-aires-acondicionados-p-div_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-examen-aire-acondicionado_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-examen-de-refrigeracion-y-aire-acondicionado-d_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-examen-diagnostico-repara-equipos-de-aire-acondicionado_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-examen-para-tecnico-en-aire-acondicionado_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/pdf-refrigeracion-y-aire-acondicionado-preguntas-de-examen_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/preguntas-sobre-aire-acondicionado_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/tarjeta-de-aire-acondicionado_compress.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/aa/pdf/yDocuments_Downloader.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 20) - Preguntas de examen. Diagrama placa aire acondicionado: Por pulsos y por relay. Comprar tablerito para probar placa.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase20_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:29:38 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase20_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1lMKm7jBm17G&#34;&gt;https://vocaroo.com/1lMKm7jBm17G&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=5-TSjvdLMFA&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5-TSjvdLMFA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=5-TSjvdLMFA&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=5-TSjvdLMFA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PDF: &lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/files/aires/Clases_230206_123534.pdf&#34;&gt;Resumen de todo lo dado en clase&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fotos&#34;&gt;FOTOS: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-20-aires-acondicionados-placa-con.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-20-aires-acondicionados-placa-con.html&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;notas-de-clase&#34;&gt;Notas de clase:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Preguntas de exámen en el:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Minuto 45:15&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Minuto 55:00 (antes)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hora 01:25:01&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción-desde-minuto-0452-la-teoría-empieza-en-el-minuto-16&#34;&gt;Transcripción (Desde minuto 04:52) La teoría empieza en el minuto 16.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algunos aires de ventana no traen tornillo traen seguritos, tenés que tener un cuidado para que no se rompa nada, uno que se rompa queda todo traqueteado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Test exámen final de aires acondicionados</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/test_airesacondicionados/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:11:32 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/test_airesacondicionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/15_clase_aires/IMG-20241026-WA0000.jpg&#34; alt=&#34;capacitor&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/wfskC&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/wfskC&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;2clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/1ZwM1&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/1ZwM1&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;3clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/K7lsV&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/K7lsV&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;4clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/MpYmN&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/MpYmN&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;5clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/jWj4A&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/jWj4A&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/AILR6&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/AILR6&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;6clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/EFLoh&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/EFLoh&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;7clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/eHlCc&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/eHlCc&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;8clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/f40U7&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/f40U7&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;9clase: Clase práctica&lt;br&gt;&#xA;10clase: Clase práctica&lt;br&gt;&#xA;11clase: Clase práctica&lt;br&gt;&#xA;12clase: Clase práctica&lt;br&gt;&#xA;13clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/FN9Qr&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/FN9Qr&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;14clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/aNP7m&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/aNP7m&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;15clase: &lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/J2Wsc&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/J2Wsc&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;16clase: &lt;br&gt;&#xA;17clase: &lt;br&gt;&#xA;18clase: &lt;br&gt;&#xA;19clase: &lt;br&gt;&#xA;20clase:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#39;quizdown&#39;&gt;&#xA;  &#xA;&#xA;---&#xA;primary_color: blue&#xA;secondary_color: lightgray&#xA;text_color: black&#xA;shuffle_questions: false&#xA;shuffle_answers: false&#xA;---&#xA;&#xA;### Diferencia entre caño de baja presión y caño de retorno?&#xA;&#xA;- [ ] Caño de Baja Presión: Transporta refrigerante gaseoso desde el evaporador hacia el compresor, operando a baja presión.&#xA;- [ ] Caño de Retorno: Específicamente lleva el refrigerante gaseoso de vuelta al compresor para completar el ciclo.&#xA;&#xA;### Pregunta examen: Como debo chequear un equipo de refrigerante en el caso de que tenga pérdida&#xA;&#xA;- [ ] En el caso de que tenga pérdida hay que presurizar la cañería con oxígeno (está mal porque el oxígeno es inflamable con el aceite)&#xA;- [ ] Inspección visual: buscar rastros de aceite, detección de agua con burbujas o agua jabonosa: llena el sistema de enfriamiento con nitrógeno a presión de 10-20 kg /cm2 y luego junte varias partes de sistema con agua jabonosa. El burbujeo es el punto de fuga.&#xA;- [ ] Detección de agua con nitrógeno: llene el sistema con nitrógeno a presión 10-20 kg / cm2 y enjabonéelo con agua, el burbujeo es el punto de fuga. Un inconveniente: el agua puede ingresar al sistema. El gas a alta presión puede causar daños al sistema. &#xA;- [ ] Detección de fugas flourescentes: Lo que debe hacer es simplemente agregar el agente fluorescente al sistema de acuerdo con una cierta proporción. Y después de que el sistema funcione durante 20 minutos, use anteojos especiales y brille el exterior del sistema con el detector de luz de fugas. Los puntos de fuga serán de color amarillo fluorescente.&#xA;- [ ] Detección de presión de gas: al utilizar la diferencia de presión entre el interior y el exterior del sistema, el sensor ampliará esta diferencia y expresará los resultados de la prueba en métodos como señal digital, de voz o electrónica.&#xA;- [ ] Detección de lámpara halógena: al sostener la lámpara halógena encendida cerca del sistema, el color de la llama se volverá azul púrpura cuando haya una fuga.&#xA;- [ ] Detector de fugas electrónico: método ha ocupado rápidamente el mercado gracais a su funcinoamiento fiable y preciso. Al mover la sonda contra los posibles lugares de fuga, el dispositivo dará una alerta cuando haya una fuga.  &#xA;- [ ] Todas son correctas&#xA;&#xA;### La presión del equipo cuando instalamos el equipo y liberamos el refrigerante lo que pasa es que se descompensa el equipo vuelve a 0 y vuelve a subir despacio la presión, eso significa que si nosotros tenemos una temperatura de 35 grados en un R-22 se va a ir a los 5 minutos a ... &#xA;&#xA;- [x] Verdadoro&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### En un aparato de refrigerante R22 tengo una presión de 35 libras, que debe hacerse si en el caso de tener un R410?&#xA;- [ ] En el caso de un R22 puedo volver a recargar, si es un R410 tengo que tirar todo y volver a cargar el refrigerante, porque tiene el R410 tiene diferentes compuestos químicos entonces tengo que tirar.&#xA;&#xA;### Si se conecta un equipo y se pone en marcha la presión del refrigerante va a bajar si es R-22 a 35 grados 25 minutos, la presión se estabilizará entre 57 a 60 psi a 35 grados, pero nosotros acá tenemos normalmente 45 grados o sea que la presión se irá a 65 PSI, por eso en invierno es recomendable dejar a 60 PSI en verano se nos va a ir , hay que dejar 45 o 60 psi. Si dejo 60 psi en verano se va a 80-90 psi, el motocompresor no aguantará.&#xA;&#xA;- [x] Verdadoro&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### Se debe instalar una unidad condensadora que es mucho más alta que la unidad evaporadora superando los 3 metros de alto se debe realizar una trampa de aceite, se hace con el caño de succión (retorno). La línea de gas.&#xA;&#xA;- [x] Verdadoro&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;&#xA;### Trato del cliente: Recomendable siempre pasar el presupuesto de mano de obra y materiales por el otro.&#xA;&#xA;- [x] Verdadoro&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### La alimentación eléctrica al equipo NO incluye la instalación de la unidad: Yo no puedo instalar un equipo y también hacer un toma corriente, tengo que hacer otro presupuesto para hacer instalación eléctrica.&#xA;&#xA;- [x] Verdadoro&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### Instalación de la unidad, capacidad si es o no para el ambiente, hay que hacer el cálculo del balance térmico, y como ubicar el equipo a 10 centímetros mínimo y 20 en el caso de que esté a una pared lateral, siempre aprovechando lo largo de la habitación. &#xA;&#xA;- [ ] Estudiá bien calcular balance térmico porque te tomarán.&#xA;&#xA;### ¿Qué refrigerantes conoce para aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [x] R-22,R-410A,R-32.&#xA;&#xA;### Cuál es la diferencia entre R-22 y R-410a?&#xA;&#xA;- [x] La presión con la que trabajan.&#xA;&#xA;### ¿Cuáles son sus presiones para R-22?&#xA;&#xA;- [x] Presión de baja: aproximadamente 60-70 psi, Presión de alta: aproximadamente 200-250 psi (Estas presiones pueden variar dependiendo de la temperatura del evaporador y del condensador).&#xA;&#xA;### ¿Cuáles son sus presiones para R-410A?&#xA;&#xA;- [ ] La presión del refrigerante R-410A en equipos actuales puede variar de 105 a 121 PSI en el lado de baja y alrededor de 380 PSI en el lado de alta. &#xA;&#xA;### ¿Cuáles son sus presiones para R-32?&#xA;&#xA;- [x] Es similar al R-410A pero trabaja a una presión más alta.&#xA;&#xA;### ¿Qué distancia de caño como mínimo deben tener?&#xA;&#xA;- [ ] La distancia mínima recomendada suele ser de 3 a 5 metros.&#xA;&#xA;### Verificar cual es de los dos esquemas es el correcto: método de compresión diferentes y marcar cual es el correcto: mostraba el ciclo de refrigeración circulaba al motocompresor en forma de gas?? y marcar cual de los dos era el correcto (dimos en la 2da clase esto)&#xA;&#xA;- [ ] Esto dijo en clase.&#xA;&#xA;### Marcar lo que corresponde: Por cuál medimos el refrigerante? En el caso de correcto explicar su respuesta&#xA;&#xA;- [ ] Capilar&#xA;- [ ] Retorno&#xA;- [ ] Válvula inversora&#xA;- [ ] Ninguna es correcta&#xA;- [ ] Correcta: es ninguna es correcta por el robinete, el robinete es la única manera de medir la compresión. Al menos que sea un aire de ventana y se tenga que colocar una válvula de servicio.&#xA;&#xA;### Recuperador refrigerante&#xA;&#xA;- [ ] Dato importante para investigar.&#xA;&#xA;### El 410 no se puede encimar, son diferentes componentes si perdió un poco casi siempre va a perder la parte más liviana, la parte más pesada siempre se queda alojado pero quedará el pesado dentro del compresor, entonces quedará composición cuando tenga que chocarse para generar la reacción química no funcionará, rendirá poco porque tiene desparejas composiciones. Hay que tirar todo.&#xA;&#xA;- [ ] Dato importante.&#xA;&#xA;### El R-32 es inflamable&#xA;&#xA;- [ ] Dato importante.&#xA; &#xA;### 1. ¿Qué es el balance térmico en un recinto?&#xA;&#xA;- [ ] Un cálculo para determinar la cantidad de frigorías necesarias para alcanzar la temperatura deseada.&#xA;- [ ] Un método para medir la humedad en el aire.&#xA;- [ ] Un procedimiento para limpiar el sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Una técnica de instalación de aires acondicionados.&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la forma más exacta de realizar un balance térmico?&#xA;&#xA;- [ ] Usar un cálculo manual simple.&#xA;- [ ] Utilizar un programa de computación que solicite diferentes datos del recinto.&#xA;- [ ] Hacer una estimación basada en la experiencia del técnico.&#xA;- [ ] Consultar con otros técnicos.&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué datos se deben ingresar en un programa de balance térmico?&#xA;&#xA;- [ ] Solo la temperatura exterior.&#xA;- [ ] Dimensiones del recinto, color de paredes, cantidad de personas y aparatos electrónicos.&#xA;- [ ] Solo la cantidad de personas en el recinto.&#xA;- [ ] La marca del aire acondicionado.&#xA;&#xA;### 4. En el cálculo rápido del balance térmico, ¿cuál es la constante que se multiplica por la superficie del recinto?&#xA;&#xA;- [ ] 100&#xA;- [ ] 150&#xA;- [ ] 200&#xA;- [ ] 250&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuántas calorías genera aproximadamente una persona en un recinto?&#xA;&#xA;- [ ] 50 calorías&#xA;- [ ] 70 calorías&#xA;- [ ] 100 calorías&#xA;- [ ] 150 calorías&#xA;&#xA;### Balance térmico.&#xA;&#xA;- [ ] Es el cálculo que se realiza para saber la cantidad de frigorías que necesita un recinto para llegar a la temperatura deseada. Hay varias formas de realizar un balance térmico, lo más exacto es bajar un programa o aplicación donde le pedirán diferentes datos, por ejemplo, tipo de techo, tipo de cielo raso, tipo paredes, ventanas ubicación cardinal (esto importa porque a veces el sol le da de mañana y de tarde a la habitación, constantemente está calentando las paredes), etc.&#xA;- [ ] Se saca la superficie de la habitación lado x lado: 5 x 5=25 metros cuadrados = m^2.&#xA;- [ ] Se lo multiplica por una constante de 200: 25 x 200 = 5000&#xA;- [ ] Sumamos cuántas personas, como máximo van a haber en ese lugar empelo 10 personas,  se multiplica por 70 calorías por persona y nos da como resultado 7000 calorías.&#xA;- [ ] Se suma 5000 mas 7000 y nos da el resultado en frigorías.&#xA;- [ ] En ese momento es que entra el criterio del técnico con su experiencia que no es lo miso refrigerar un aula con 30 personas que un aula con 30 personas mas 30 computadoras.&#xA;- [x] Todas son correctas.&#xA;&#xA;&#xA;### 6. Si la altura de una habitación supera los 2,6 metros, ¿cómo se debe calcular el balance térmico?&#xA;&#xA;- [ ] Usar solo la superficie del suelo.&#xA;- [x] Multiplicar el volumen total por una constante diferente.&#xA;- [ ] No es necesario calcularlo.&#xA;- [ ] Usar solo la altura máxima del techo.&#xA;- [x] Este cálculo se realiza cuando la habitación tiene una altura normal de 2,60 metros.  Si se supera esta altura se toma por metro cúbico lado x lado x altura (la altura se toma por la parte más alta de la habitación) por 60 y al resultado se le agrega la cantidad de personas que hay en la habitación.&#xA;&#xA;### 7. ¿Qué aspecto es fundamental considerar al realizar el balance térmico según el criterio del técnico?&#xA;&#xA;- [ ] La cantidad de ventanas en el recinto.&#xA;- [ ] La cantidad y tipo de aparatos electrónicos presentes.&#xA;- [ ] El color de las paredes.&#xA;- [ ] La ubicación geográfica del edificio.&#xA;&#xA;### 1. ¿Por qué caño se debe cargar el refrigerante en un sistema de aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Caño de alta presión&#xA;- [ ] Caño de baja presión&#xA;- [ ] Caño de desagüe&#xA;- [ ] Caño de retorno&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la función principal del caño de baja presión en un sistema de aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Transportar refrigerante en estado líquido&#xA;- [ ] Permitir el retorno del aceite al compresor&#xA;- [ ] Facilitar la carga de refrigerante en estado gaseoso&#xA;- [ ] Conectar el evaporador con el condensador&#xA;&#xA;### 3. Si se conecta la manguera del manómetro, ¿qué caño se debe utilizar para cargar refrigerante?&#xA;&#xA;- [ ] Caño de alta presión&#xA;- [ ] Caño de baja presión&#xA;- [ ] Caño de drenaje&#xA;- [ ] Caño de succión&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué debe hacerse antes de cargar refrigerante en un sistema?&#xA;&#xA;- [ ] Encender el equipo&#xA;- [ ] Apagar y desconectar el equipo&#xA;- [ ] Limpiar las unidades interior y exterior&#xA;- [ ] Verificar la temperatura ambiente&#xA;&#xA;### 5. Si la distancia entre las unidades interior y exterior es superior a 8 metros, ¿qué se recomienda hacer?&#xA;&#xA;- [ ] No hacer nada, la distancia no afecta&#xA;- [ ] Instalar trampas de aceite en la línea de retorno (caño de succión) o línea de gas.&#xA;- [ ] Cambiar el tipo de refrigerante&#xA;- [ ] Utilizar un caño más delgado&#xA;&#xA;### 1. ¿Con qué unidad se mide la presión de un refrigerante en un manómetro?&#xA;&#xA;- [ ] Kilogramos&#xA;- [ ] Litros&#xA;- [ ] Bares, pascales o psi&#xA;- [ ] Grados Celsius&#xA;&#xA;### 2. ¿Qué elemento en un manómetro cambia cuando se aplica presión?&#xA;&#xA;- [ ] La temperatura&#xA;- [ ] La resistencia eléctrica&#xA;- [ ] Alguna propiedad física del elemento del manómetro&#xA;- [ ] La densidad del refrigerante&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué indica la aguja de un manómetro?&#xA;&#xA;- [ ] La temperatura del refrigerante&#xA;- [ ] La presión en el interior del circuito&#xA;- [ ] La cantidad de refrigerante en el sistema&#xA;- [ ] El estado del compresor&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué escala se utiliza comúnmente en los manómetros para medir la presión?&#xA;&#xA;- [ ] Solo la escala en litros&#xA;- [ ] Escalas en grados y milímetros&#xA;- [ ] Escalas en bares y psi&#xA;- [ ] Escalas en amperios y voltios&#xA;&#xA;### 5. ¿Qué significa una precisión de &#34;3-2-3&#34; en un manómetro?&#xA;&#xA;- [ ] Precisión del 3% en todo el rango de medición&#xA;- [ ] Precisión de ±3% en el último tercio inferior y ±2% en el tercio medio&#xA;- [ ] Precisión perfecta sin error&#xA;- [ ] No tiene relación con la precisión&#xA;&#xA;### 6. ¿Cuál es una función importante de los manómetros en sistemas industriales?&#xA;&#xA;- [ ] Controlar la temperatura del refrigerante&#xA;- [ ] Medir la presión para identificar amenazas de seguridad&#xA;- [ ] Regular el flujo de aire&#xA;- [ ] Limpiar el sistema de refrigeración&#xA;&#xA;&#xA;### 1. ¿Qué herramienta es esencial para buscar fugas de refrigerante?&#xA;&#xA;- [ ] Termómetro&#xA;- [ ] Manómetro&#xA;- [ ] Detector de fugas&#xA;- [ ] Multímetro&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la función principal de un manómetro en el contexto de refrigerantes?&#xA;&#xA;- [ ] Medir la temperatura del refrigerante&#xA;- [ ] Medir la presión en el interior del circuito&#xA;- [ ] Controlar el flujo de aire&#xA;- [ ] Limpiar el sistema de refrigeración&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué tipo de manómetro se utiliza comúnmente para medir la presión de refrigerantes?&#xA;&#xA;- [ ] Manómetro diferencial&#xA;- [ ] Manómetro digital&#xA;- [ ] Manómetro analógico&#xA;- [ ] Todos los anteriores&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué indica una lectura alta en el manómetro durante la búsqueda de fugas?&#xA;&#xA;- [ ] Que el sistema está funcionando correctamente&#xA;- [ ] Que hay una fuga significativa en el sistema&#xA;- [ ] Que el sistema está sobrecargado de refrigerante&#xA;- [ ] Que el compresor está dañado&#xA;&#xA;### 5. ¿Por qué es importante detectar fugas en un sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Para aumentar la eficiencia del sistema&#xA;- [ ] Para evitar daños al compresor y otros componentes&#xA;- [ ] Para reducir el consumo energético&#xA;- [ ] Todas las anteriores&#xA;&#xA;### 1. ¿Qué herramienta es esencial para buscar fugas de refrigerante?&#xA;&#xA;- [ ] Termómetro&#xA;- [ ] Manómetro&#xA;- [ ] Detector de fugas&#xA;- [ ] Multímetro&#xA;&#xA;### 2. ¿Cómo se utiliza un detector de fugas para encontrar fugas en un sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Se mide la temperatura del refrigerante.&#xA;- [ ] Se aplica el detector en las conexiones y tuberías del sistema.&#xA;- [ ] Se conecta al compresor.&#xA;- [ ] Se utiliza para medir la presión del sistema.&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué indica una fuga de refrigerante en un sistema de aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Que el sistema está funcionando correctamente.&#xA;- [ ] Que hay una acumulación de aceite en el evaporador.&#xA;- [ ] Que el rendimiento del sistema disminuirá y puede causar daños.&#xA;- [ ] Que el compresor está sobrecargado.&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es un signo común de que hay una fuga de refrigerante en el sistema?&#xA;&#xA;- [ ] Aumento en la presión del manómetro&#xA;- [ ] Ruido excesivo del compresor&#xA;- [ ] Disminución en la capacidad de enfriamiento&#xA;- [ ] Temperatura baja en el condensador&#xA;&#xA;### 5. Además del detector de fugas, ¿qué otra herramienta puede ser útil para verificar la presión del sistema?&#xA;&#xA;- [ ] Termómetro digital&#xA;- [ ] Manómetro&#xA;- [ ] Higrómetro&#xA;- [ ] Calibrador&#xA;&#xA;## El evaporador se encuentra: &#xA;&#xA;&gt; Some hint&#xA;&#xA;- [x] En la unidad interior.&#xA;- [ ] En la unidad exterior.&#xA;&#xA;## Al instalar un equipo ¿de qué forma deben estar los robinetes?&#xA;&#xA;&gt; Todas son correctas.&#xA;&#xA;- [x] Abierto.&#xA;- [ ] Cerrado.&#xA;&#xA;### 9. Si solo arranca el forzador en una unidad condensadora, ¿qué debo revisar primero?&#xA;&#xA;- [ ] El termostato&#xA;- [ ] La alimentación eléctrica al compresor&#xA;- [ ] El filtro de aire&#xA;- [ ] La válvula de expansión&#xA;&#xA;### 10. ¿Cuáles son los componentes principales de una unidad condensadora?&#xA;&#xA;- [ ] Compresor, condensador y ventilador&#xA;- [ ] Evaporador, válvula de expansión y filtro&#xA;- [ ] Termostato, sensor y bomba&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;## Describa los procedimientos para la instalación de un aire acondicionado split.&#xA;&#xA;&gt; Todas son correctas.&#xA;&#xA;- [ ] Fijate lo que dice tu carpeta XD&#xA;&#xA;### 1. Si conecto un aire acondicionado split y no me da ninguna señal, ¿qué debo revisar primero?&#xA;&#xA;- [x] Revisar la pila del control. Está MAL esta respuesta porque todos los equipos se pueden prender sin control. Lo primero que tenés que revisar es la alimentación, y si hay alimentación hay que revisar si llega alimentación a la placa.&#xA;- [ ] La temperatura del refrigerante&#xA;- [ ] La conexión eléctrica y el suministro de energía&#xA;- [ ] El filtro de aire&#xA;- [ ] El nivel de refrigerante en el sistema&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál podría ser una causa si la unidad no enciende después de la conexión?&#xA;&#xA;- [ ] El compresor está funcionando correctamente&#xA;- [ ] El disyuntor está desconectado o el fusible está quemado&#xA;- [ ] La temperatura ambiente es demasiado alta&#xA;- [ ] El termostato está configurado correctamente&#xA;&#xA;### 3. Si la unidad no da señal, ¿qué componente eléctrico debería verificar?&#xA;&#xA;- [ ] El motor del ventilador&#xA;- [ ] El sensor de temperatura&#xA;- [ ] Las conexiones eléctricas y el cableado&#xA;- [ ] La válvula de expansión&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué acción se recomienda si se sospecha que el problema es eléctrico?&#xA;&#xA;- [ ] Limpiar los filtros&#xA;- [ ] Revisar el voltaje del aparato y las conexiones&#xA;- [ ] Cambiar el refrigerante&#xA;- [ ] Ajustar el termostato&#xA;&#xA;### 5. Si después de revisar las conexiones eléctricas la unidad sigue sin encender, ¿cuál es el siguiente paso?&#xA;&#xA;- [ ] Reemplazar el compresor&#xA;- [ ] Consultar a un técnico especializado&#xA;- [ ] Limpiar la unidad exterior&#xA;- [ ] Cambiar los filtros de aire&#xA;&#xA;### ¿Qué tipo de alambre se utiliza en el bobinado del compresor?&#xA;&#xA;- [ ] Alambre de aluminio&#xA;- [ ] Alambre de cobre aislado&#xA;- [ ] Alambre de acero&#xA;- [ ] Alambre de bronce&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la función principal de la bobina de arranque en el compresor?&#xA;&#xA;- [ ] Proporcionar trabajo constante&#xA;- [ ] Arrancar el motor y luego desconectarse&#xA;- [ ] Mantener el compresor encendido&#xA;- [ ] Aumentar la resistencia del compresor&#xA;&#xA;### ¿Qué indica una resistencia de 0 entre los bornes del compresor y la carcasa?&#xA;&#xA;- [ ] El compresor está en buen estado&#xA;- [ ] El compresor está aterrizado&#xA;- [ ] La bobina está funcionando correctamente&#xA;- [ ] El capacitor de marcha está dañado&#xA;&#xA;### ¿Cómo se identifica la línea de arranque y trabajo en un compresor?&#xA;&#xA;- [ ] Por el color del alambre&#xA;- [ ] Mediante la disposición de los bornes y sus resistencias&#xA;- [ ] Por el tamaño del capacitor&#xA;- [ ] Por el tipo de refrigerante utilizado&#xA;&#xA;### ¿Qué sucede si el capacitor de marcha se daña?&#xA;&#xA;- [ ] El compresor sigue funcionando normalmente&#xA;- [ ] El compresor no logra encender&#xA;- [ ] El compresor se sobrecalienta&#xA;- [ ] El capacitor se desconecta automáticamente&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el rango típico de microfaradios para los capacitores de marcha?&#xA;&#xA;- [ ] 100-120 microfaradios&#xA;- [ ] 80-85 microfaradios&#xA;- [ ] 50-60 microfaradios&#xA;- [ ] 30-40 microfaradios&#xA;&#xA;### ¿Qué color suelen tener los capacitores de marcha?&#xA;&#xA;- [ ] Negro y rojo&#xA;- [ ] Blanco, gris claro o metálico&#xA;- [ ] Azul y verde&#xA;- [ ] Amarillo y naranja&#xA;&#xA;### ¿Qué se debe hacer si al probar un compresor no marca resistencia?&#xA;&#xA;- [ ] Cambiar el capacitor de marcha&#xA;- [ ] Cambiar el compresor&#xA;- [ ] Revisar los bornes nuevamente&#xA;- [ ] Limpiar los contactos eléctricos&#xA;&#xA;&#xA;## En un aparato con refrigerante 22 tengo una presión de 35 lbs. ¿Qué debo hacer y en uno con refrigerante 410?&#xA;&#xA;- [ ] Presión de alta: La presión de alta para R-410A suele estar entre 300 y 400 psi (libras por pulgada cuadrada) durante el funcionamiento normal.  Presión de baja: La presión de baja generalmente se encuentra entre 30 y 40 psi. Si la presión es demasiado baja: Verifica si hay fugas en el sistema. Asegúrate de que el nivel de refrigerante sea adecuado.  Revisa el estado del compresor y otros componentes eléctricos.  Si la presión es demasiado alta: Apaga el sistema y verifica si hay obstrucciones en las líneas.  Revisa el condensador para asegurarte de que esté limpio y funcionando correctamente.  Asegúrate de que no haya sobrecarga de refrigerante.&#xA;&#xA;### 1. Si en una unidad condensadora arranca solo el forzador, ¿qué es lo primero que debes revisar?&#xA;&#xA;- [ ] La temperatura del refrigerante&#xA;- [ ] El suministro eléctrico y las conexiones&#xA;- [ ] El filtro de aire&#xA;- [ ] El nivel de refrigerante&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál podría ser una causa si el compresor no arranca mientras el forzador sí?&#xA;&#xA;- [ ] El compresor está funcionando correctamente&#xA;- [ ] El capacitor del forzador está dañado&#xA;- [ ] Hay un problema en el cableado o en el protector térmico&#xA;- [ ] La unidad está demasiado fría&#xA;&#xA;### 3. Si el forzador funciona pero el compresor no arranca, ¿qué componente eléctrico deberías verificar?&#xA;&#xA;- [ ] El termostato&#xA;- [ ] La válvula de expansión&#xA;- [ ] El capacitor del compresor&#xA;- [ ] El sensor de temperatura&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué acción se recomienda si se sospecha que el problema es eléctrico?&#xA;&#xA;- [ ] Limpiar los filtros del aire acondicionado&#xA;- [ ] Revisar el voltaje y las conexiones eléctricas del compresor&#xA;- [ ] Cambiar el refrigerante&#xA;- [ ] Ajustar la temperatura del termostato&#xA;&#xA;### 5. Si después de revisar las conexiones eléctricas la unidad sigue sin encender, ¿cuál es el siguiente paso?&#xA;&#xA;- [ ] Reemplazar el compresor&#xA;- [ ] Consultar a un técnico especializado&#xA;- [ ] Limpiar la unidad exterior&#xA;- [ ] Cambiar los filtros de aire&#xA;&#xA;## Si en una unidad condensadora arranca solo el forzador ¿qué debo revisar?&#xA;&#xA;- [x] Averigua&#xA;&#xA;## ¿Cuáles son los componentes de una unidad condensadora y qué función cumplen?&#xA;&#xA;&gt; Causa: Acumulación de polvo o un motor defectuoso, falta de lubricación, internas dañadas, como rodamientos o el mismo eje, esto puede causar fricción excesiva y eventual bloqueo del ventilador. Fallo en componentes eléctricos, como el capacitor del motor, puede hacer que el ventilador no arranque correctamente o se detenga después de un corto tiempo.  Deformación del Buje: Con el uso y la exposición al calor, el buje puede deformarse, lo que reduce el espacio entre él y el eje. Esto provoca un bloqueo que impide que el ventilador gire. Solución: Limpiar el ventilador y verificar el motor. Limpiar y Lubricar: Limpiar cualquier residuo acumulado y aplicar un lubricante adecuado puede ayudar a restaurar la funcionalidad del ventilador. Reemplazar Componentes Dañados: Si se identifica desgaste en los bujes o ejes, es recomendable reemplazarlos para evitar futuros problemas.&#xA;&#xA;- [x] Acumulación de polvo en las aspas. Se gasta el buje capacitor. Solución: Limpiar las aspas del ventilador.&#xA;- [x] El motor está sobrecalentado. Solución: Dejar enfriar el motor antes de usarlo nuevamente.&#xA;- [x] El cable de alimentación está dañado. Solución: Reemplazar el cable de alimentación.&#xA;- [x] El interruptor está defectuoso. Solución: Cambiar el interruptor por uno nuevo.&#xA;- [x] Deformación del Buje: Con el uso y la exposición al calor, el buje puede deformarse&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es una de las principales causas de que se congele la unidad evaporadora?&#xA;&#xA;- [ ] Suministro adecuado de refrigerante&#xA;- [ ] Filtros de aire limpios&#xA;- [ ] Obstrucción en la línea de drenaje&#xA;- [ ] Falta de flujo de aire adecuado&#xA;&#xA;### 2. Si el evaporador se congela, ¿qué componente deberías revisar primero?&#xA;&#xA;- [ ] La temperatura exterior&#xA;- [ ] Los filtros de aire&#xA;- [ ] El termostato&#xA;- [ ] La unidad condensadora&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué efecto puede tener un nivel bajo de refrigerante en el sistema?&#xA;&#xA;- [ ] Mejora el rendimiento del sistema&#xA;- [ ] Puede causar que el evaporador se congele&#xA;- [ ] No afecta el funcionamiento del aire acondicionado&#xA;- [ ] Aumenta la presión en el condensador&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué puede provocar una acumulación excesiva de humedad en el sistema?&#xA;&#xA;- [ ] Un diseño adecuado de tuberías&#xA;- [ ] Contaminación en el sistema&#xA;- [ ] Un termostato bien calibrado&#xA;- [ ] Filtros de aire limpios&#xA;&#xA;### 5. Si la unidad evaporadora se congela, ¿qué acción inmediata deberías tomar?&#xA;&#xA;- [ ] Apagar el sistema y permitir que se descongele&#xA;- [ ] Recargar refrigerante sin verificar otros componentes&#xA;- [ ] Limpiar los filtros y reiniciar el sistema&#xA;- [ ] Cambiar el compresor inmediatamente&#xA;&#xA;## ¿Por qué se congela la unidad evaporadora?&#xA;&#xA;- [x] Averigua porque te toman&#xA;&#xA;### 1. Si cae agua del evaporador, ¿cuál puede ser una causa común?&#xA;&#xA;- [ ] Obstrucción en la línea de drenaje&#xA;- [ ] Fugas en el compresor&#xA;- [ ] Temperatura exterior demasiado alta&#xA;- [ ] Filtros de aire limpios&#xA;&#xA;### 2. ¿Qué problema puede causar que el evaporador se congele y luego gotee agua?&#xA;&#xA;- [ ] Filtro de aire limpio&#xA;- [ ] Fuga de refrigerante&#xA;- [ ] Alta presión en el sistema&#xA;- [ ] Bajo nivel de ruido del compresor&#xA;&#xA;### 3. Si el agua que cae del evaporador es excesiva, ¿qué componente deberías revisar primero?&#xA;&#xA;- [ ] El termostato&#xA;- [ ] La línea de drenaje&#xA;- [ ] El compresor&#xA;- [ ] Los filtros de aire&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué acción se recomienda si hay obstrucción en la línea de drenaje?&#xA;&#xA;- [ ] Limpiar el filtro de aire&#xA;- [ ] Desconectar la unidad y limpiar la línea de drenaje&#xA;- [ ] Aumentar la temperatura del termostato&#xA;- [ ] Cambiar el refrigerante&#xA;&#xA;### 5. Si los filtros de aire están sucios, ¿qué efecto puede tener en el evaporador?&#xA;&#xA;- [ ] Mejora el flujo de aire&#xA;- [ ] Reduce la eficiencia y puede causar condensación excesiva&#xA;- [ ] No tiene efecto en el sistema&#xA;- [ ] Aumenta la presión del refrigerante&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es el capacitor de marcha recomendado para un equipo de 6000 frigorías?&#xA;&#xA;- [ ] 20 µF&#xA;- [ ] 30 µF&#xA;- [ ] 40 µF&#xA;- [ ] 50 µF&#xA;&#xA;### 2. ¿Qué función cumple el capacitor de marcha en un aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Aumentar la presión del refrigerante&#xA;- [ ] Proporcionar energía adicional al compresor durante su funcionamiento&#xA;- [ ] Regular la temperatura del aire&#xA;- [ ] Filtrar el aire en la unidad&#xA;&#xA;### 3. Si el capacitor de marcha es demasiado bajo para un equipo de 6000 fg, ¿qué problema puede ocurrir?&#xA;&#xA;- [ ] El compresor puede no arrancar o funcionar ineficientemente&#xA;- [ ] Aumentará la capacidad de enfriamiento del equipo&#xA;- [ ] No habrá ningún efecto en el funcionamiento del sistema&#xA;- [ ] El aire acondicionado funcionará más silenciosamente&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué podría suceder si se utiliza un capacitor de marcha que excede la capacidad recomendada para un equipo de 6000 fg?&#xA;&#xA;- [ ] El sistema funcionará mejor&#xA;- [ ] Puede dañar el compresor o provocar un fallo eléctrico&#xA;- [ ] Mejorará la eficiencia energética&#xA;- [ ] No tendrá ningún impacto en el rendimiento&#xA;&#xA;### 5. ¿Por qué es importante verificar el valor del capacitor de marcha antes de instalarlo en un aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Para asegurar que el sistema esté correctamente refrigerado&#xA;- [ ] Para evitar daños al compresor y asegurar un funcionamiento eficiente&#xA;- [ ] Para aumentar la duración del filtro de aire&#xA;- [ ] Para reducir el consumo eléctrico del sistema&#xA;&#xA;## Un equipo de 6000 fg. ¿De cuánto es el capacitor de marcha que debe llevar?&#xA;&#xA;- [x] Averigua toman&#xA;&#xA;## ¿Cómo me doy cuenta si no tengo una etiqueta que lo distinga, de qué tipo de refrigerante es un aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [x] Creo que era por los robinetes si entraba el manómetro una cosa así XD...&#xA;&#xA;## Marque el diagrama correcto.&#xA;&#xA;- [x] Despues pongo imagen&#xA;&#xA;## Dibuje un diagrama de conexiones de una unidad condensadora con capacitor combinado.&#xA;&#xA;- [x] Dibujá&#xA;&#xA;## Describa el procedimiento que hay que realizar en el caso que un equipo no tiene refrigerante.&#xA;&#xA;- [ ] Averigua&#xA;&#xA;## Detecte en el siguiente esquema: la línea, arranque y trabajo.&#xA;&#xA;- [x] Después pongo imágen.&#xA;&#xA;## Balance térmico qué trabaja la presión? En PSI&#xA;&#xA;- [x] No sé &#xA;&#xA;## Indicar cuál ciclo de refrigeración es el correcto y explicar por qué es el correcto.&#xA;&#xA;- [x] Esta pregunta tiro en clase.&#xA;&#xA;## Practicar constante, balance térmico, introducción refrigeración: amoníaco.&#xA;&#xA;- [ ] Lee sobre eso&#xA;&#xA;## En un ambiente de 5 metros por 4 metros por metro de alto donde va a haber 15 personas como máximo, ¿cuántas frigorías necesita para llegar a la temperatura deseada?&#xA;&#xA;- [ ] Anda a saber&#xA;&#xA;## Si tenemos un ambiente para refrigerar 8 x 5, ¿de cuánto BTU necesita ser mi equipo?&#xA;&#xA;- [x] Anda a saber&#xA;&#xA;## Cuáles son las formas hay de transferir calor?&#xA;&#xA;&gt; Todas&#xA;&#xA;- [ ] convección, radiación o conducción&#xA;&#xA;## Si en una unidad condensadora arranca solo el forzador, ¿qué debo revisar?&#xA;&#xA;- [ ] Fijate&#xA;&#xA;## Dibuje un diagrama con un capacitor combinado y un diagrama con capacitor individual.&#xA;&#xA;- [ ] Fijate&#xA;&#xA;## ¿Qué refrigerante conoce para aire acondicionado?. ¿Cuáles son sus presiones para cada tipo y que distancia de caño como mínimo de caño debe tener?&#xA;&#xA;- [ ] R22,R410A,R32,3 METROS, R22: BAJA: 60 70 PSI ALTA: 230 PSI. R410A: BAJA: 105-121 PSI. ALTA: 350-380 PSI. R32: BAJA: 120 - 140. ALTA: 350 - 450.&#xA;&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es una de las principales ventajas de un sistema de aire acondicionado inverter en comparación con uno convencional?&#xA;&#xA;- [ ] Menor costo inicial&#xA;- [ ] Mayor eficiencia energética&#xA;- [ ] Menor ruido del compresor&#xA;- [ ] Requiere menos mantenimiento&#xA;&#xA;### 2. ¿Cómo funciona el compresor en un sistema inverter?&#xA;&#xA;- [ ] A velocidad constante, encendiéndose y apagándose&#xA;- [ ] A velocidad variable, ajustándose según la demanda de refrigeración&#xA;- [ ] Solo se activa cuando la temperatura es extremadamente alta&#xA;- [ ] Funciona únicamente en modo calefacción&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué efecto tiene un sistema convencional en la temperatura ambiente?&#xA;&#xA;- [ ] Mantiene una temperatura constante sin fluctuaciones&#xA;- [ ] Puede causar fluctuaciones bruscas en la temperatura al encenderse y apagarse&#xA;- [ ] Siempre enfría más rápido que un sistema inverter&#xA;- [ ] No afecta la temperatura ambiente&#xA;&#xA;### 4. En términos de ruido, ¿cómo se comparan los sistemas inverter con los convencionales?&#xA;&#xA;- [ ] Los sistemas convencionales son más silenciosos&#xA;- [ ] Los sistemas inverter son generalmente más silenciosos&#xA;- [ ] Ambos son igualmente ruidosos&#xA;- [ ] Los sistemas inverter son más ruidosos&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál es una desventaja común de los sistemas de aire acondicionado convencionales?&#xA;&#xA;- [ ] Son más costosos de operar a largo plazo&#xA;- [ ] Tienen un costo inicial más bajo&#xA;- [ ] Son más eficientes energéticamente que los sistemas inverter&#xA;- [ ] No requieren mantenimiento&#xA;&#xA;## ¿Cuál es la diferencia entre inverter y convencional?&#xA;&#xA;- [ ] Averigua&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;## Una placa vale 50.000 pesos. Es recomendable comprar una placa porque en el examen tenemos 15 minutos para armarla y desarmarla. Tenemos 2 horas de clase y vamos a ir pasando de a 4 independientemente, vamos a tener 1 equipo para cada uno, todo desarmado.&#xA;&#xA;- [ ] Compra&#xA;&#xA;## En un ambiente de 5 metros por 4 metros por metro de alto donde va a haber 15 personas como máximo, ¿cuántas frigorías necesita para llegar a la temperatura deseada?&#xA;&#xA;- [ ] Averigua balance térmico &#xA;&#xA;## Practicar constante, balance térmico, introducción refrigeración, amoníaco, transferencia de calor.&#xA;&#xA;- [ ] Practica&#xA;&#xA;### Fin de página1. Inicio pagina2: ¿Cuál es el elemento fundamental en un sistema de refrigeración por compresión y transmisión por una masa gaseosa y líquida?&#xA;&#xA;- [ ] Agua&#xA;- [ ] Aire&#xA;- [ ] Hielo&#xA;- [ ] Amoniaco&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el límite máximo de temperatura que se puede alcanzar al agregar hielo a una conservadora?&#xA;&#xA;- [ ] 5 grados Celsius&#xA;- [ ] 0 grados Celsius&#xA;- [ ] -10 grados Celsius&#xA;- [ ] -28 grados Celsius&#xA;&#xA;### 3. ¿Cómo se llama el método que se utilizó en los primeros experimentos de refrigeración artificial en 1830?&#xA;&#xA;- [ ] Compresión&#xA;- [ ] Evaporación&#xA;- [ ] Condensación&#xA;- [ ] Absorción&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál fue la sustancia que se utilizó en los primeros experimentos de refrigeración artificial en 1830?&#xA;&#xA;- [ ] Agua&#xA;- [ ] Aire&#xA;- [ ] Hielo&#xA;- [ ] Amoniaco&#xA;&#xA;### ¿Qué práctica representa el método utilizado en los experimentos de refrigeración artificial en 1830?&#xA;&#xA;- [ ] La compresión es un proceso en el que una sustancia se comprime para aumentar su temperatura y presión.&#xA;- [ ] La evaporación es el proceso por el cual una sustancia pasa de la fase líquida a la gaseosa debido al calor.&#xA;- [ ] La condensación es el proceso por el cual una sustancia pasa de la fase gaseosa a la líquida debido al enfriamiento.&#xA;- [ ] La absorción es un proceso en el cual una sustancia se disuelve en otra.&#xA;&#xA;### ¿Qué hace el amoniaco en un recipiente?&#xA;&#xA;- [ ] Aumenta la temperatura&#xA;- [ ] Absorbe el calor&#xA;- [ ] No hace nada&#xA;- [ ] Cambia de estado&#xA;&#xA;### ¿Qué efecto tiene el amoniaco en la temperatura interna del recipiente y los elementos que se encuentran dentro?&#xA;&#xA;- [ ] Aumenta la temperatura&#xA;- [ ] Mantiene la temperatura constante&#xA;- [ ] Reduce la temperatura&#xA;- [ ] No afecta la temperatura&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el poder frigorífico del amoniaco según el texto?&#xA;&#xA;- [ ] 10 C&#xA;- [ ] 20 C&#xA;- [ ] 28 C&#xA;- [ ] -28 C&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el resultado de usar amoniaco como refrigerante en un experimento de laboratorio?&#xA;&#xA;- [ ] Aumenta la temperatura de los elementos&#xA;- [ ] Mantienen la temperatura constante&#xA;- [ ] Bajan la temperatura de los elementos por debajo de cero grados&#xA;- [ ] No hay ningún resultado específico&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la desventaja del uso de amoniaco como refrigerante en un experimento de laboratorio?&#xA;&#xA;- [ ] Es muy seguro&#xA;- [ ] Es fácil de obtener&#xA;- [ ] Los gases liberados son tóxicos&#xA;- [ ] Es muy barato&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la función del compresor en el sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Generar efecto de válvula de expansión&#xA;- [ ] Comprimir el gas en estado gaseoso&#xA;- [ ] Liberar presión al gas refrigerante&#xA;- [ ] Distribuir el flujo de aire refrigerado&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la función de la válvula de expansión en el sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Generar efecto contrario a la válvula de expansión&#xA;- [ ] Comprimir el gas en estado gaseoso&#xA;- [ ] Liberar la presión al gas refrigerante para pasar de estado líquido a gaseoso&#xA;- [ ] Distribuir el flujo de aire refrigerado&#xA;&#xA;### ¿En qué parte del sistema de refrigeración se produce el proceso de extracción del aire caliente?&#xA;&#xA;- [ ] En la unidad exterior&#xA;- [ ] En la unidad interior (Split)&#xA;- [ ] En el compresor&#xA;- [ ] En la válvula de expansión&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el propósito del condensador en el sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Generar efecto contrario al compresor&#xA;- [ ] Comprimir el gas en estado gaseoso&#xA;- [ ] Evacuar el aire caliente expulsado por la unidad interior&#xA;- [ ] Distribuir el flujo de aire refrigerado&#xA;&#xA;### ¿En qué unidad del sistema de refrigeración se encuentra el ventilador que distribuye el flujo de aire refrigerado?&#xA;&#xA;- [ ] En la unidad exterior&#xA;- [ ] En la unidad interior (Split)&#xA;- [ ] En el compresor&#xA;- [ ] En la válvula de expansión&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el propósito del sistema de refrigeración por el método de compresión?&#xA;&#xA;- [ ] Calentar los gases&#xA;- [ ] Recuperar los gases y transformarlos nuevamente en líquido&#xA;- [ ] Desperdiciar energía&#xA;- [ ] Aumentar las pérdidas de gases&#xA;&#xA;### ¿En qué dispositivos se utiliza el sistema de refrigeración por el método de compresión?&#xA;&#xA;- [ ] Heladeras, aire acondicionado, cámaras frigoríficas&#xA;- [ ] Calderas, estufas, secadoras&#xA;- [ ] Motores de combustión interna, turbinas a gas&#xA;- [ ] Baterías de ion-litio, paneles solares&#xA;&#xA;### ¿A qué se adapta el sistema de refrigeración por el método de compresión?&#xA;&#xA;- [ ] Únicamente a heladeras&#xA;- [ ] Únicamente a aire acondicionado&#xA;- [ ] A cualquier dispositivo de refrigeración&#xA;- [ ] A ningún otro sistema diferente al de aire acondicionado&#xA;&#xA;### Si esta descripción se refiere al componente &#34;Compressor&#34;, el texto indica que:&#xA;&#xA;- [ ] Asegura un flujo adecuado de combustible y aire hacia el motor.&#xA;- [ ] Aisla el fluido refrigerante en el circuito de aire acondicionado.&#xA;- [ ] Aspira un lado y comprime por el otro.&#xA;- [ ] Regula la cantidad de aire refrigerado en la habitación.&#xA;&#xA;### En referencia al componente &#34;Condensador&#34;, cuál de las siguientes opciones es exactamente lo que describe su funcionamiento en el texto:&#xA;- [ ] El condensador es una parte del sistema de aire acondicionado diseñada para disipar calor a través de un cable eléctrico.&#xA;- [ ] El condensador se enfría mediante el vaporization de un refrigerante especial adecuadamente.&#xA;- [ ] El condensador es una serpentina de caño montada sobre disipadores de calor que extrae el calor para refrigerar la parte del equipo acondicionado que está afuera y es refrigerado por aire forzado.&#xA;- [ ] El condensador es responsable de aumentar la presión del fluido refrigerante en el circuito de aire acondicionado.&#xA;&#xA;### Según el texto, el &#34;Capilar&#34; es un caño de diámetro muy pequeño cuyo diámetro y largo dependen de qué factor:&#xA;- [ ] La resistencia térmica del refrigerante utilizado.&#xA;- [ ] El tamaño y la potencia del equipo de aire acondicionado.&#xA;- [ ] Las especificaciones del fabricante del equipo y el tipo de refrigerante utilizado (R22 o R410).&#xA;- [ ] La cantidad de aire fresco que se necesita en la habitación.&#xA;&#xA;### El componente &#34;Evaporador&#34; es descrito en el texto como:&#xA;- [ ] Un dispositivo que utiliza una fuente de calor externa para levantar el aire refrigerado dentro de la habitación.&#xA;- [ ] Una serpentina de caño con disipadores de calor que renueva y refriega el aire en el sistema de aire acondicionado.&#xA;- [ ] Un aparato que extrae humedad del aire y la limpia para proteger la salud de los usuarios.&#xA;- [ ] Un componente que, con la ayuda de un compresor y una turbina, renueva y refistration el aire dentro del sistema de aire acondicionado y lo inyecta en la habitación para enfriarla.&#xA;&#xA;### 1. Los cuatro componentes del sistema de refrigeración mencionados en el texto son:&#xA;- [ ] Compresor, condensador, evaporador y capilar.&#xA;- [ ] Motor, generador, transformador y capilar.&#xA;- [ ] Motor, compensador, evaporador y capacitor.&#xA;- [ ] Compresor, combustor, evaporador y cable.&#xA;&#xA;### 2. ¿Qué ocurre con la presión del refrigerante cuando el equipo está parado?&#xA;- [ ] La presión del refrigerante es diferente en los componentes.&#xA;- [ ] La presión del refrigerante es igual en todos los puntos de los componentes.&#xA;- [ ] No hay diferencia de presión entre los componentes.&#xA;- [ ] La presión del refrigerante está fuera de control.&#xA;&#xA;### 3. Cuando se pone en funcionamiento el compresor, qué ocurre con el refrigerante?&#xA;- [ ] El compresor se enfria al sistema.&#xA;- [ ] Se aspira el refrigerante desde el evaporador al condensador.&#xA;- [ ] El compresor sufre una descompresión en el capilar.&#xA;- [ ] La presión del refrigerante disminuye en todos los componentes.&#xA;&#xA;### 4. Descripción del proceso de cambio de estado del refrigerante en el condensador:&#xA;- [ ] El refrigerante se transforma del estado sólido al líquido.&#xA;- [ ] El refrigerante se transforma del estado líquido al gaseoso.&#xA;- [ ] El refrigerante se transforma del estado gaseoso al líquido.&#xA;- [ ] El refrigerante se transforma del estado gaseoso al sólido.&#xA;&#xA;### 5. El líquido refrigerante en el condensador se enfría por:&#xA;- [ ] Calor del aire circulante.&#xA;- [ ] Compresión del compresor.&#xA;- [ ] Descompresión en el capilar.&#xA;- [ ] Transmisión de calor al medio ambiente.&#xA;&#xA;### 6. La función del capilar en el sistema de refrigeración es:&#xA;- [ ] Comprimir el refrigerante.&#xA;- [ ] Asegurar la correcta distribución de refrigerante en el sistema.&#xA;- [ ] Descomprimir el refrigerante y bajar su temperatura.&#xA;- [ ] Calentar el refrigerante a una temperatura adecuada.&#xA;&#xA;### 7. En el evaporador, el líquido refrigerante toma calor de:&#xA;- [ ] El compresor.&#xA;- [ ] La compresión.&#xA;- [ ] El medio ambiente.&#xA;- [ ] El aire circulante.&#xA;&#xA;### 8. La máquina de refrigeración mediante compresión es:&#xA;- [ ] Una máquina de transferir calor de un ambiente cerrado a otro abierto.&#xA;- [ ] Una máquina de enfriar solo el aire en el ambiente.&#xA;- [ ] Una máquina para mantener la temperatura constante en todo el sistema.&#xA;- [ ] Una máquina que solea el ambiente en invierno.&#xA;&#xA;### 1. ¿Qué significa la frase &#34;Calor: Es una fuente de energía que se trasmite siempre de MAYOR a Menor temperatura y NUNCA lo contrario&#34;?&#xA;- [ ] El calor no importa en la energía&#xA;- [ ] El calor se transmite de menor a mayor temperatura&#xA;- [ ] El calor siempre se transmite de mayor a menor temperatura&#xA;- [ ] No hay conexión entre temperatura y energía&#xA;&#xA;### 2. ¿Qué es la temperatura en términos de la cantidad de calor en un lugar?&#xA;- [ ] La cantidad de frio en un lugar&#xA;- [ ] La unidad de medida que indica la cantidad de calor en un lugar&#xA;- [ ] La escala utilizada para medir el calor&#xA;- [ ] La escala utilizada para medir el frio&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es el tipo de termómetro más comúnmente utilizado?&#xA;- [ ] Mercurio&#xA;- [ ] Laser&#xA;- [ ] Digital&#xA;- [ ] Infrarrojo&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es la escala termométrica utilizada en nuestro país y sus puntos de congelamiento y ebullición del agua?&#xA;- [ ] Fahrenheit - 32 °F y 212 °F&#xA;- [ ] Centígrados - 0 °C y 100 °C&#xA;- [ ] Kelvin - 273 °K y 373 °K&#xA;- [ ] Réaumur - 0 °Ré y 80 °Ré&#xA;&#xA;### 5. ¿Qué significa frio en términos de refrigeración?&#xA;- [ ] Es un nivel específico de temperatura&#xA;- [ ] Es el nivel más bajo de calor en un entorno&#xA;- [ ] La ausencia de calor, la falta de transmisión de calor a un entorno&#xA;- [ ] Un proceso de enfriamiento en un entorno&#xA;&#xA;### 6. ¿Cuáles son los dos tipos de calorías mencionados en el texto?&#xA;- [ ] Micro y macro calorías&#xA;- [ ] Chica y macro calorías&#xA;- [ ] Chica y kilocalorías/horas&#xA;- [ ] Chica, macro y kilocalorías&#xA;&#xA;### 7. ¿Cuál es la definición de una Kilocaloría en términos de refrigeración?&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que aumente 1 grado Fahrenheit&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que aumente 1 grado centígrado&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que aumente 1 grado Réaumur&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que aumente 1 kilocaloría&#xA;&#xA;### 8. ¿Cuál es la definición de frigorías en términos de refrigeración?&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que aumente 1 grado centígrado&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que sacarle a 1 litro de agua para que descienda 1 grado centígrado&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que sacarle a 1 litro de agua para que aumente 1 grado centígrado&#xA;- [ ] La cantidad de calor que hay que agregarle a 1 litro de agua para que descienda 1 grado centígrado&#xA;&#xA;### 9. ¿Cuál significa la unidad de medida en calorías por hora en un equipo de refrigeración?&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se extrae de un ambiente por hora&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se añade a un ambiente por hora&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se transfiere entre ambientes por hora&#xA;- [ ] La tasa de eficiencia del equipo de refrigeración por hora&#xA;&#xA;### 10. ¿Cuál significa la unidad de medida en frigorías por hora en un equipo de refrigeración?&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se añade a un ambiente por hora&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se extrae de un ambiente por hora&#xA;- [ ] La cantidad de calor que se transfiere entre ambientes por hora&#xA;- [ ] La tasa de eficiencia del equipo de refrigeración por hora&#xA;&#xA;&#xA;### 1. Cuántos BTU equivalen a 3000 frigorías:&#xA;&#xA;- [ ] 7000 BTU&#xA;- [ ] 8000 BTU&#xA;- [ ] 9000 BTU&#xA;- [ ] 10000 BTU&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuántos frigorías equivale aproximadamente a 1 kW (1000 vatios)?&#xA;&#xA;- [ ] 600 frigorías&#xA;- [ ] 700 frigorías&#xA;- [ ] 800 frigorías&#xA;- [ ] 900 frigorías&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es el valor del constante utilizado para convertir Watts a frigorías?&#xA;&#xA;- [ ] 0,72&#xA;- [ ] 0,82&#xA;- [ ] 0,86&#xA;- [ ] 0,95&#xA;&#xA;### 4. Un sistema de aire acondicionado para el hogar opera a una capacidad de entre:&#xA;&#xA;- [ ] 1.000 y 1.500 frigorías&#xA;- [ ] 2.000 y 4.000 frigorías&#xA;- [ ] 2.000 y 6.000 frigorías&#xA;- [ ] 4.000 y 8.000 frigorías&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es el objetivo principal del balance térmico?&#xA;- [ ] Calcular la cantidad de personas en un recinto.&#xA;- [ ] Calcular la cantidad de frigorías necesarias para un recinto.&#xA;- [ ] Medir la altura de un recinto.&#xA;- [ ] Estimar la cantidad de calorías producidas por aparatos electrónicos.&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la forma más exacta de realizar un balance térmico?&#xA;- [ ] Utilizar un programa de computación que solicita datos específicos sobre el recinto.&#xA;- [ ] Realizar un cálculo rápido basado en el criterio del técnico.&#xA;- [ ] Medir la temperatura en el recinto.&#xA;- [ ] Comparar la temperatura ambiente externa con la interna.&#xA;&#xA;### 3. Para realizar un cálculo térmico rápido, se multiplica la superficie de la habitación por una constante. ¿Cuál es esa constante?&#xA;- [ ] 100&#xA;- [ ] 200&#xA;- [ ] 400&#xA;- [ ] 500&#xA;&#xA;### 4. Una persona genera aproximadamente ... calorías en un recinto.&#xA;- [ ] 50&#xA;- [ ] 60&#xA;- [ ] 70&#xA;- [ ] 80&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál es el criterio que entra en juego en el cálculo rápido de balance térmico?&#xA;- [ ] Altura del recinto&#xA;- [ ] Tipo de objetos que hay en el recinto&#xA;- [ ] Experiencia y criterio del técnico&#xA;- [ ] Material de construcción del recinto&#xA;&#xA;### Cuándo se supera la altura normal de 2,6 metros en un recinto, el cálculo se realiza tomando por referencia:&#xA;- [ ] Lado x Lado x Altura&#xA;- [ ] Lado x Lado x 60&#xA;- [ ] Altura x Altura x Alto (parte más alta del techo)&#xA;- [ ] Altura x Lado x Lado&#xA;&#xA;### Si un recinto tiene una altura superior a 2,6 metros, ¿cómo se toma en cuenta la cantidad de personas que hay en la habitación?&#xA;- [ ] Multiplicando la altura por el número de personas&#xA;- [ ] Sumando el número de personas al total de frigorías calculadas&#xA;- [ ] Agregando el número de personas a la constante utilizada en el cálculo&#xA;- [ ] Totales no aplicables, ya que este caso no se considera en el cálculo rápido.&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la función principal de un manómetro?&#xA;- [ ] Medir la temperatura.&#xA;- [ ] Comparar la presión atmosférica con la presión del fluido en un circuito.&#xA;- [ ] Medir la velocidad del fluido en un sistema.&#xA;- [ ] Calcular la fuerza aplicada en una superficie.&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la unidad utilizada en el Sistema Internacional de unidades para medir presión?&#xA;- [ ] Torr&#xA;- [ ] Pascal (Pa)&#xA;- [ ] mm de Hg&#xA;- [ ] ATM&#xA;&#xA;### ¿Qué representa la presión manométrica?&#xA;- [ ] La presión absoluta.&#xA;- [ ] La presión relativa a la presión atmosférica.&#xA;- [ ] La presión diferencial.&#xA;- [ ] La fuerza por unidad de superficie aplicada perpendicularmente.&#xA;&#xA;### En la industria, ¿dónde es común encontrar el uso de manómetros de presión?&#xA;- [ ] En los sistemas de calefacción y aire acondicionado.&#xA;- [ ] En el control de la presión de neumáticos de un automóvil.&#xA;- [ ] En la vigilancia de la presión de varios sistemas dentro de una planta de energía nuclear.&#xA;- [ ] Todas las anteriores.&#xA;&#xA;### ¿Cómo se relaciona la precisión del manómetro con su precio?&#xA;- [ ] La precisión aumenta a medida que el precio del manómetro disminuye.&#xA;- [ ] La precisión disminuye a medida que el precio del manómetro aumenta.&#xA;- [ ] No hay relación entre la precisión del manómetro y su precio.&#xA;- [ ] Ambos factores pueden ser independientes entre sí.&#xA;&#xA;&#xA;### 1. ¿Qué es y para qué sirve el Vacuómetro?&#xA;- [ ] Es un medidor de temperatura.&#xA;- [ ] Mide la presión de vacío y se usa en receptores de bombas de aire y condensadores de vapor.&#xA;- [ ] Es un calentador de aceite.&#xA;- [ ] Mide el nivel de humedad en el aire.&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la escala de medición mostrada en el vacuómetro industrial?&#xA;- [ ] Celsius y Fahrenheit.&#xA;- [ ] Pulgadas de mercurio y kPa.&#xA;- [ ] Grados Kelvin y Atmosferas.&#xA;- [ ] Pies y Metro.&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué es el manovacuómetro y qué funciones cumple?&#xA;- [ ] Es un controlador de fluidos que se encarga de medir sólo la presión de vacío.&#xA;- [ ] Combina las funciones de un manómetro y un vacuómetro, y además de medir la presión relativa, también mide la presión de vacío.&#xA;- [ ] Es un conmutador eléctrico utilizado en la medida de presión.&#xA;- [ ] Mide la humedad en un ambiente controlado.&#xA;&#xA;### ¿Cómo se muestra la presión de vacío en el manómetro?&#xA;- [ ] Como presión positiva cuando es más alta que la presión ambiental.&#xA;- [ ] En el mismo nivel que la presión atmosférica.&#xA;- [ ] Como presión negativa cuando es más baja que la presión atmosférica.&#xA;- [ ] No se muestra en el manómetro.&#xA;&#xA;### En el manovacuómetro, se pueden ver las mediciones de:&#xA;- [ ] Presión relativa y temperatura ambiente.&#xA;- [ ] Presión absoluta y presión de vacío.&#xA;- [ ] Presión atmosférica y humedad relativa.&#xA;- [ ] Presión dinámica y estática.&#xA;&#xA;### ¿Cuál de estos componentes no está incluido en una pinza amperimétrica?&#xA;- [ ] Mordaza con detección de corriente&#xA;- [ ] Barreras táctiles&#xA;- [ ] Selector&#xA;- [ ] Botón de retroiluminación&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el propósito principal de un botón de corriente de entrada en una pinza amperimétrica?&#xA;- [ ] Elimina la compensación de CC de las mediciones de corriente CC&#xA;- [ ] Selecciona el modo de medición de corriente&#xA;- [ ] Inicia la medición de corriente&#xA;- [ ] Guarda la última lectura en memoria&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el propósito del botón Mín.-Máx. en una pinza amperimétrica?&#xA;- [ ] Congela la lectura de la pantalla&#xA;- [ ] Cambia entre el modo de medición de corriente, tensión y frecuencia&#xA;- [ ] Sirve como protección adicional contra descargas eléctricas&#xA;- [ ] Libera la lectura almacenada&#xA;&#xA;### ¿Cuál de los siguientes componentes de una pinza amperimétrica no se menciona como un sensor adicional en la descripción inicial?&#xA;- [ ] Sensor de temperatura&#xA;- [ ] Sensor de presión&#xA;- [ ] Sensor de vibración&#xA;- [ ] Sensor de humedad&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el propósito de las marcas de alineación en una pinza amperimétrica?&#xA;- [ ] Alinear la sonda antes de realizar una medida&#xA;- [ ] Ayudar a centrar la pantalla&#xA;- [ ] Alinear el conductor con las marcas para cumplir con las especificaciones de precisión&#xA;- [ ] Establecer la intensidad de corriente en una medida&#xA;&#xA;### ¿Por qué razones las pinzas amperimétricas se han convertido en herramientas populares?&#xA;- [ ] Comodidad&#xA;- [ ] Seguridad&#xA;- [ ] Velocidad&#xA;- [ ] Durabilidad&#xA;&#xA;### 2. ¿Por qué los multímetros digitales no son preferibles para medir niveles altos de corriente?&#xA;- [ ] No tienen un alcance de corriente amplio&#xA;- [ ] Pueden dañarse al medir más de 10 A de corriente&#xA;- [ ] No son precisos en la medición&#xA;- [ ] Son costosos&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es el rango de corriente mínimo que ofrecen las pinzas amperimétricas?&#xA;- [ ] 10 A&#xA;- [ ] 0 A&#xA;- [ ] 100 A&#xA;- [ ] 600 A&#xA;&#xA;### 4. ¿En qué sistemas se utilizan las pinzas amperimétricas?&#xA;- [ ] Sistemas deConditionalado de aire comercial/industrial&#xA;- [ ] Equipos y controles industriales&#xA;- [ ] Sistemas eléctricos residenciales/comerciales/industriales&#xA;- [ ] Todos los sistemas mencionados&#xA;&#xA;### 5. ¿Para qué fundamentalmente se utilizan las pinzas amperimétricas?&#xA;- [ ] Para realizar pruebas de circuitos finales y supervisar a electricistas principiantes&#xA;- [ ] Para reparar sistemas existentes según sea necesario&#xA;- [ ] Para realizar mantenimiento preventivo y programado&#xA;- [ ] Todos los usos mencionados&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuáles son los tres tipos de pinzas amperimétricas mencionados en el texto?&#xA; &#xA;- [ ] Pinzas amperimétricas con transformador de corriente, pinzas amperimétricas de efecto Hall y pinzas amperimétricas flexibles.&#xA;- [ ] Pinzas amperimétricas de efecto Hall, pinzas amperimétricas con transformador de corriente y pinzas amperimétricas de efecto piezoeléctrico.&#xA;- [ ] Pinzas amperimétricas de efecto piezoeléctrico, pinzas amperimétricas flexibles y pinzas amperimétricas de efecto Hall.&#xA;- [ ] Pinzas amperimétricas flexibles, pinzas amperimétricas de efecto Hall y pinzas amperimétricas con transformador de corriente.&#xA;&#xA;### 2. ¿Para qué sirve una pinza anemométrica en el ámbito de la refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Para medir la velocidad del aire en un sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Para medir el consumo de potencia de los equipos de refrigeración.&#xA;- [ ] Para medir la temperatura ambiente en un espacio refrigerado.&#xA;- [ ] Para medir la humedad en el aire de un ambiente refrigerado.&#xA;&#xA;### 3. ¿Qué herramientas hay que seleccionar según el consumo mínimo del equipo al utilizar una pinza amperimétrica?&#xA;&#xA;- [ ] Una pinza analógica.&#xA;- [ ] Una pinza digital.&#xA;- [ ] La escala mínima superior al consumo del equipo.&#xA;- [ ] La escala mínima inferior al consumo del equipo.&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es una de las funciones de las pinzas amperimétricas en el control del estado eléctrico del motocompresor?&#xA;&#xA;- [ ] Medir la corriente eléctrica en tiempo real.&#xA;- [ ] Calcular la potencia del motocompresor.&#xA;- [ ] Verificar el estado eléctrico del motocompresor y controlar si hay conductos abiertos.&#xA;- [ ] Establecer la relación entre el voltaje y la corriente en el motocompresor.&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es el nombre del refrigerante más liviano y se debe invertir la garrafa para cargarlo?&#xA;- [ ] R410 Eco&#xA;- [ ] R 22 Puro&#xA;- [ ] Refrigerante A&#xA;- [ ] Refrigerante B&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es el elemento propulsor de la unidad condensadora y unidad exterior?&#xA;- [ ] Bobinado o estator&#xA;- [ ] Motor eléctrico&#xA;- [ ] Bomba de calor&#xA;- [ ] Compresor&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es la función de la bobina de arranque en el elemento propulsor?&#xA;- [ ] Le da la fuerza al motor y le da el sentido de giro&#xA;- [ ] Trabaja de manera constante durante el funcionamiento&#xA;- [ ] Solo funciona cuando se inicia el arranque&#xA;- [ ] Es la responsable de cambiar la marcha del motor&#xA;&#xA;### 4. ¿Cómo está aislado el alambre del bobinado en el elemento propulsor?&#xA;- [ ] No está aislado&#xA;- [ ] Con un barniz especial para 180 grados&#xA;- [ ] Con aislamiento de plástico&#xA;- [ ] Con aislamiento de porcelana&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es la principal función de la bobina de arranque?&#xA;- [ ] Dejar de funcionar después de arrancar&#xA;- [ ] Funcionar con alambre más grueso&#xA;- [ ] Ayudar a iniciar la carga del compresor&#xA;- [ ] Mantener la corriente constante durante el funcionamiento&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la diferencia entre la bobina de arranque y la bobina de trabajo?&#xA;- [ ] El tamaño del alambre y el tipo de funcionamiento&#xA;- [ ] Su resistencia y el impacto en el funcionamiento del compresor&#xA;- [ ] La ubicación de las bobinas en el compresor&#xA;- [ ] La temporalidad de su uso en el compresor&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es la consecuencia de tener un compresor con una mala conexión entre sus bornes?&#xA;- [ ] El compresor funcionará más eficientemente&#xA;- [ ] Marcará una resistencia adecuada entre los bornes&#xA;- [ ] No se producirá ninguna diferencia en el funcionamiento&#xA;- [ ] El compresor podrá marcar un valor de resistencia entre 9,5 y 9 Ohm Ω&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es el valor normal de resistencia entre los bornes de un compresor en buen estado?&#xA;- [ ] 0,5 Ohm &#xA;- [ ] 9 Ohm &#xA;- [ ] 9,5 Ohm &#xA;- [ ] 12 Ohm &#xA;&#xA;### 5. En este contexto, qué letra representa el arranque en una escala de medida:&#xA;- [ ] A&#xA;- [ ] R&#xA;- [ ] C&#xA;- [ ] S&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es el significado de que un multimetro (tester) no marque nada o no reacciona al probar un compresor?&#xA;- [ ] El compresor está funcionando correctamente&#xA;- [ ] La resistencia es igual a 0 Ohm&#xA;- [ ] Una bobina del compresor está abierta y debes reemplazar el compresor&#xA;- [ ] El compresor está aterrizado&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es el valor de resistencia cuando un compresor está aterrizado?&#xA;- [ ] 9,5 Ohm&#xA;- [ ] 0,5 Ohm&#xA;- [ ] 0 Ohm&#xA;- [ ] 9 Ohm&#xA;&#xA;### 3. Para identificar los bornes del compresor, ¿a qué se debe recurrir si no hay indicios en la tapa de plástico?&#xA;- [ ] Tomar la resistencia más baja&#xA;- [ ] Medir la distancia entre los conectores&#xA;- [ ] Dibujar los bornes y anotar los dos resultados&#xA;- [ ] ggerir el compresor&#xA;&#xA;### 1. In which category do the following sentences belong to:&#xA;- [ ] Los capacitores de marcha son dispositivos reconocidos en el mundo de la refrigeración como capacitores permantes.&#xA;- [ ] En los diagrama de los equipos podemos encontrar este tipo de capacitor con el nombre en inglés como (RUN)&#xA;- [ ] Los capacitores de marcha o trabajo vienen diseñados con mucho menos microfaradios que los de arranque.&#xA;- [ ] En casos como en aire acondicionado mini split viene diseñados con dos valores de microfaradios.&#xA;&#xA;### 2. En la frase &#34;Los capacitores de marcha son dispositivos reconocidos en el mundo de la refrigeración como capacitores permantes.&#34;, que palabra describe el tipo de capacitor mencionado?&#xA;- [ ] Capacitor permantes&#xA;- [ ] Capacitor de marcha&#xA;- [ ] Capacitor de arranque&#xA;- [ ] Capacitor temporizador &#xA;&#xA;### 6. La frase &#34;En este caso la gran cantidad de capacitores de marcha por lo general son de color, blanco, gris claro o blando&#34; indica que el color es un factor para identificar un capacitor de marcha, ¿cuál sería la opción correcta para afirmar esto?&#xA;- [ ] El color es un factor para identificar un capacitor de marcha&#xA;- [ ] El color no es un factor para identificar un capacitor de marcha&#xA;- [ ] No se puede fiar del color para identificar un capacitor de marcha&#xA;- [ ] Todos los capacitores de marcha son de color blanco, gris claro o blando&#xA;&#xA;### 6. a) El color es un factor para identificar un capacitor de marcha&#xA;- [ ] Escribi&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es otro nombre para el capacitor de arranque?&#xA;- [ ] Capacitor seco&#xA;- [ ] Capacitor electrónico&#xA;- [ ] Capacitor polimérico&#xA;- [ ] Capacitor de baja tensión&#xA;&#xA;### 2. Cuánto tiempo puede permanecer el capacitor de arranque en el circuito?&#xA;- [ ] Hasta 5 segundos&#xA;- [ ] Hasta 3 segundos&#xA;- [ ] Hasta 2 segundos&#xA;- [ ] Hasta 1 segundo&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál dispositivo se utiliza junto con el capacitor de arranque para desconectarlo del circuito?&#xA;- [ ] Rele amperímetrico&#xA;- [ ] Rele de potencia&#xA;- [ ] Rele asdaf&#xA;- [ ] Rele de seguridad&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es el rango de microfaradios en los capacitores de arranque?&#xA;- [ ] 50-100 microfaradios&#xA;- [ ] 150-250 microfaradios&#xA;- [ ] 308-350 microfaradios&#xA;- [ ] 108-350 microfaradios&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál es la forma física más común de un capacitor de arranque?&#xA;- [ ] Disco circular&#xA;- [ ] Cilindro de plástico&#xA;- [ ] cubo de metal&#xA;- [ ] Tubo alargado&#xA;&#xA;### 6. ¿Para qué sirve la resistencia eléctrica en algunos capacitores de arranque?&#xA;- [ ] Aumentar la capacidad del capacitor&#xA;- [ ] Almacenar electricidad de manera más eficiente&#xA;- [ ] Descargar el capacitor de arranque&#xA;- [ ] Probar la calidad del capacitor&#xA;&#xA;### 1. El precio de la instalación de un split se divide en mano de obra y material. ¿Está incluida la instalación eléctrica en el costo total?&#xA;- [ ] Sí&#xA;- [ ] No&#xA;- [ ] Depende del cliente&#xA;&#xA;### 2. El evaporador debe tener una separación con el techo de:&#xA;- [ ] 5 cm&#xA;- [ ] 10 cm&#xA;- [ ] 20 cm&#xA;&#xA;### 3. La chapa soporte se debe colocar a:&#xA;- [ ] Arriba del evaporador&#xA;- [ ] A nivel&#xA;- [ ] Abajo del evaporador&#xA;&#xA;### 4. El radio de la mecha copa es de:&#xA;- [ ] 2 cm&#xA;- [ ] 3,5 cm&#xA;- [ ] 5 cm&#xA;&#xA;### 5. La inclinación de la mecha de vidria durante la perforación es hacia:&#xA;- [ ] Arriba&#xA;- [ ] Abajo&#xA;- [ ] Lateralmente&#xA;&#xA;### 6. ¿Para qué sirve la perforación guia utilizando la mecha copa?&#xA;- [ ] Para verificar vigas en el camino&#xA;- [ ] Para realizar la perforación limpia&#xA;- [ ] Para conectar los caños&#xA;&#xA;### 7. En el lado derecho del evaporador, debajo de la tapa pequeña, se encuentran las conexiones:&#xA;- [ ] Del evaporador&#xA;- [ ] De la unidad condensadora&#xA;- [ ] De la chapa soporte&#xA;&#xA;### 8. El orden numérico y los colores de las conexiones deben ser similares en el evaporador y la unidad condensadora. ¿Cuántas conexiones deben haber si el equipo es frío/calor?&#xA;- [ ] 3&#xA;- [ ] 4&#xA;- [ ] 5&#xA;&#xA;### 9. Durante el montaje del evaporador, la prioridad al pasar el cable y el desague es:&#xA;- [ ] Que el desague quede debajo de los cables de alimentación&#xA;- [ ] Que los cables de alimentación queden estrangulados&#xA;- [ ] Que ambos componentes tengan la misma prioridad&#xA;&#xA;### 10. Las men talas se colocan en la parte exterior de la habitación a refrigerar.&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### 11. ¿Cuántos metros de caño son mínimos para la unidad condensadora si se utiliza R22?&#xA;- [ ] 1 metro&#xA;- [ ] 2 metros&#xA;- [ ] 3 metros&#xA;&#xA;### 12. ¿Cuántos metros de caño son mínimos para la unidad condensadora si se utiliza R410?&#xA;- [ ] 3 metros&#xA;- [ ] 4 metros&#xA;- [ ] 7 metros&#xA;&#xA;### 13. El vacío se realiza con un manómetro y debe llevar como mínimo:&#xA;- [ ] 15 minutos&#xA;- [ ] 20 minutos&#xA;- [ ] 30 minutos&#xA;&#xA;### 1. ¿Para qué sirve la trampa de aceite en un sistema de aire acondicionado?&#xA;- [ ] Para mantener la unidad exterior fría&#xA;- [ ] Para evitar que el aceite se acumule en la unidad interior&#xA;- [ ] Para reciclar el refrigerante&#xA;- [ ] Para aumentar la capacidad de enfriamiento&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es el propósito del aceite en el compresor de un sistema de aire acondicionado?&#xA;- [ ] Fomentar la evaporación del refrigerante&#xA;- [ ] Aumentar la capacidad de enfriamiento&#xA;- [ ] Proporcionar lubricación para el adecuado funcionamiento del compresor&#xA;- [ ] Mejorar la transferencia de calor&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuándo es necesario instalar una trampa de aceite en una instalación de aire acondicionado?&#xA;- [ ] Si la unidad condensadora está a nivel inferior a la evaporadora&#xA;- [ ] Si la distancia entre la unidad condensadora y la evaporadora es superior a 3 metros&#xA;- [ ] Si la distancia entre la unidad condensadora y la evaporadora es de 8 metros&#xA;- [ ] Si la diferencia de altura entre la unidad condensadora y la evaporadora es superior a 2.5 metros&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué efecto se produce al mezclar aceite y refrigerante en el sistema de aire acondicionado?&#xA;- [ ] La eficiencia del sistema disminuye&#xA;- [ ] El refrigerante se evapora más rápido&#xA;- [ ] La mezcla se separa fácilmente mediante la gravedad&#xA;- [ ] La mezcla no causa efectos negativos en el sistema&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál es la razón de instalar una trampa de aceite en la salida del evaporador cuando este se encuentra en una posición inferior a la condensadora?&#xA;- [ ] Para mantener la unidad condensadora seca&#xA;- [ ] Para evitar que el gas refrigerante se acumule en la unidad condensadora&#xA;- [ ] Para permitir que el aceite regrese por gravedad a la unidad condensadora&#xA;- [ ] Para mantener la unidad evaporadora siempre enothermal&#xA;&#xA;### 6. ¿Cuál es el beneficio de instalar una trampa de aceite en un tubo vertical en lugar de una curva horizontal &#34;S&#34;?&#xA;- [ ] Reducir la pérdida de carga del sistema&#xA;- [ ] Aumentar la eficiencia energética del acondicionador de aire&#xA;- [ ] Optimizar el espacio en la instalación&#xA;- [ ] Evitar que el aceite se mescle con el refrigerante&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es la razón más común por la que un forzador de la Unidad condensadora no enciende?&#xA;- [ ] Capacitor del forzador dañado.&#xA;- [ ] Motor del forzador quemado.&#xA;&#xA;### 2. Si el Motocompresor intenta arrancar pero no puede, ¿qué es lo primero que debemos hacer?&#xA;- [ ] Remplazar capacitor&#xA;- [ ] Remplazar forzador&#xA;&#xA;### 3. Si el Motocompresor no arranca y no hace ningún ruido, ¿cuáles son las posibles razones? (Selecciona todas las opciones correctas)&#xA;- [ ] Protección térmico quemado.&#xA;- [ ] Motocompresor quemado.&#xA;- [ ] Cableado quemado o defectuoso.&#xA;- [ ] Sensor de temperatura ambiental dañado.&#xA;&#xA;### 4. Para abordar cada uno de los problemas de Motocompresor que se mencionan en la pregunta 3, ¿qué acciones se deben tomar? (Selecciona la opción correcta)&#xA;- [ ] Reemplazo del protector térmico (si es externo).&#xA;- [ ] Cambio de motocompresor.&#xA;- [ ] Cambio de cableado.&#xA;- [ ] Cambio de sensor de temperatura ambiente.&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuáles son las medidas de precaución que debemos tomar antes de realizar una revisión exhausta en nuestro aire acondicionado?&#xA;- [ ] Usar un paño mojado para limpiar las unidades.&#xA;- [ ] Desconectar y desenchufar el equipo.&#xA;- [ ] Mojar la unidad interior y exterior.&#xA;- [ ] Utilizar un trapo húmedo para la limpieza.&#xA;&#xA;### 2. ¿Cuál es la razón principal para realiza una revisión en un aire acondionado?&#xA;- [ ] Limpiar las unidades.&#xA;- [ ] Mantener el aire acondicionado en buenas condiciones.&#xA;- [ ] Lavar el equipo.&#xA;- [ ] Reemplazar componentes.&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es el problema más común en un aire acondicionado?&#xA;- [ ] Fallo en el compresor.&#xA;- [ ] El equipo no enfría.&#xA;- [ ] Baja tensión o tensión incorrecta.&#xA;- [ ] Diseño inadecuado de tubería.&#xA;&#xA;### 4. ¿Qué debemos revisar si creemos que el aire acondicionado no enfría correctamente?&#xA;- [ ] Ventanas y puertas.&#xA;- [ ] Filtros de higiene.&#xA;- [ ] Goteo de agua.&#xA;- [ ] Sensor de termostato.&#xA;&#xA;### 5. ¿Qué tipo de problema se presenta cuando el compresor no calienta en un aire acondicionado?&#xA;- [ ] El aire no es verde.&#xA;- [ ] El equipo deja de enfriar.&#xA;- [ ] Elmpero no funciona correctamente.&#xA;- [ ] El aire no llega a la habitación.&#xA;&#xA;### 1. El problema es que el equipo de aire acondicionado está sin gas debido a una fuga o falta de recarga. ¿Cuál es la solución correcta?&#xA;- [ ] Cambiar el equipo de aire acondicionado&#xA;- [ ] Verificar si existe realmente la fuga y realizar una recarga de gas o simplemente una recarga si el problema no es la fuga&#xA;- [ ] Llamar a un técnico para reparar la fuga&#xA;- [ ] Desinstalar y reinstalar el equipo de aire acondicionado&#xA;&#xA;### 2. El equipo de aire acondicionado produce ruido de flujo de agua durante la operación. ¿Cuál es la razón más común para este problema?&#xA;- [ ] Falta de mantenimiento adecuado&#xA;- [ ] El equipo tiene fallos internos&#xA;- [ ] Mala elección al comprar un modelo que no es silencioso&#xA;- [ ] Excesiva carga de trabajo en el equipo&#xA;&#xA;### 3. Si el aire no se enfría y pensamos que el problema está relacionado con el compresor, ¿cuál es la primera acción recomendada para solucionarlo?&#xA;- [ ] Soldar cualquier fuga y recargar el equipo&#xA;- [ ] Cambiar el compresor&#xA;- [ ] Llamar a un técnico&#xA;- [ ] Comprobar si hay suficiente gas en el sistema&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuáles son las comprobaciones que deben realizarse cuando el equipo de aire acondicionado no se enciende?&#xA;- [ ] Revisar la conexión eléctrica, el funcionamiento del circuito de protección, el voltaje del aparato y la corriente&#xA;- [ ] Verificar la temperatura ambiente para asegurarse de que es adecuada para encender el equipo&#xA;- [ ] Comprobar si el botón de encendido está activado&#xA;- [ ] Verificar si el equipo necesita recargar gas&#xA;&#xA;### 5. Si el compresor no arranca, ¿cuál de las siguientes razones podría ser una de las causas?&#xA;- [ ] El equipo no está enchufado correctamente&#xA;- [ ] El cable que alimenta el compresor está en mal estado&#xA;- [ ] El sensor de termostato es inexacto&#xA;- [ ] La válvula de expansión está mal configurada&#xA;&#xA;### 6. Cuando se sospecha que las conexiones eléctricas son inadecuadas, ¿cuál es la acción recomendada?&#xA;- [ ] Intentar reparar las conexiones por cuenta propia&#xA;- [ ] Ignorar el problema y seguir usando el equipo&#xA;- [ ] Colocar un regulador de tensión para solucionar el problema&#xA;- [ ] Llamar a un técnico para que realice una instalación adecuada&#xA;&#xA;### 7. Si se observa que el equipo de aire acondicionado no enfría correctamente, ¿cuál es la razón más común?&#xA;- [ ] Fuga de gas&#xA;- [ ] Falta de mantenimiento adecuado en los filtros&#xA;- [ ] Problemas con la cantidad de refrigerante en el sistema&#xA;- [ ] Negacionismo de las capacidades del equipo&#xA;&#xA;### 8. En caso de un diseño inadecuado de tubería, ¿qué se debe verificar para solucionar el problema?&#xA;- [ ] La altura vertical de la tubería y asegurarse de que el refrigerante se subenfrie lo suficiente&#xA;- [ ] Reemplazar la tubería con uno de mejor calidad&#xA;- [ ] Incrementar la cantidad de refrigerante en el sistema&#xA;- [ ] Cambiar el equipo de aire acondicionado&#xA;&#xA;### 9. Cuando el compresor está defectuoso, ¿cuál sería la acción recomendada si el problema es muy serio?&#xA;- [ ] Cambiar el equipo de aire acondicionado por uno nuevo&#xA;- [ ] Comprar un compresor de repuesto y cambiarlo por el defectuoso&#xA;- [ ] Verificar las resistencias de bobinas con especificaciones del fabricante y aislamiento en tierra&#xA;- [ ] Intentar reparar el compresor por cuenta propia sin conocimientos específicos&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el problema descrito en la pregunta 24?&#xA;- [ ] Un equipo de aire acondicionado no funciona.&#xA;- [ ] Acumulación excesiva de aceite en el evaporador.&#xA;- [ ] Falta de refrigerante.&#xA;- [ ] Problemas en la parte eléctrica del equipo.&#xA;- [ ] Conexiones eléctricas inadecuadas.&#xA;&#xA;### 2. Para solucionar el problema de acumulación excesiva de aceite en el evaporador, debe modificarse:&#xA;- [ ] La tubería de succión.&#xA;- [ ] La tubería de devolución de aceite.&#xA;- [ ] La unidad de compresión.&#xA;- [ ] El purgado de aceite.&#xA;- [ ] La corriente eléctrica.&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es la recomendación para evitar que sucedan todos los problemas con equipos de aire acondicionado?&#xA;- [ ] Ignorar las averías y no realizar mantenimientos.&#xA;- [ ] Realizar un chequeo general.&#xA;- [ ] Desplegar un suministro de electricidad ilimitado.&#xA;- [ ] Mojar la unidad interior y exterior para su limpieza.&#xA;- [ ] Sólo enfocarse en la limpiaza del evaporador.&#xA;&#xA;### Antes de iniciar cualquier tipo de revisión en un equipo de aire acondicionado, es indispensable:&#xA;- [ ] Mojar la unidad interior y exterior.&#xA;- [ ] Limpiar las unidades sin cortar el suministro de electricidad.&#xA;- [ ] Tomar medidas de precaución como cortar el suministro de electricidad y seguir instrucciones de limpieza.&#xA;- [ ] Ignorar las medidas de seguridad y comenzar a revisar.&#xA;- [ ] Realizar una limpieza en presencia de lluvia.&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál de las siguientes fallas en equipos de aire acondicionado se relaciona con conexiones eléctricas inadecuadas?&#xA;- [ ] Acumulación excesiva de aceite en el evaporador.&#xA;- [ ] Conexiones eléctricas inadecuadas.&#xA;- [ ] Falta de refrigerante.&#xA;- [ ] Problemas en la parte mecánica del equipo.&#xA;- [ ] Sobrecalentamiento del compresor.&#xA;- [ ] Falla en el Compresor&#xA;- [ ] Verificar presiones manométricas de alta y baja del sistema.&#xA;- [ ] Recuperar el exceso de gas en un cilindro hasta alcanzar las lecturas de presiones aceptables.&#xA;- [ ] Checar características del sistema y definir cuál es el compresor que se debe emplear.&#xA;- [ ] Todos los anteriores.&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores.&#xA;&#xA;### 2. El equipo no enfría&#xA;- [ ] Limpiar los filtros.&#xA;- [ ] Sacar los filtros de aire despacio y lavarlos con agua y jabón.&#xA;- [ ] Asegurarse de no tocar la aleta de la unidad interior.&#xA;- [ ] Nunca usar agua a más de 45 ºC para limpiar.&#xA;- [ ] Todos los anteriores.&#xA;&#xA;### Compresor defectuoso&#xA;- [ ] Verificar resistencias de bobinas con especificaciones del fabricante y aislamiento a tierra.&#xA;- [ ] Probar si arranca aplicando la tensión correcta directamente a bornes.&#xA;- [ ] Incorporar un regulador de tensión.&#xA;- [ ] Todos los anteriores.&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores.&#xA;&#xA;### 4. Baja tensión o tensión incorrecta&#xA;- [ ] Incorporar un regulador de tensión.&#xA;- [ ] Verificar conexiones de acuerdo con el diagrama eléctrico.&#xA;- [ ] Arrancar el compresor y comprobar parámetros eléctricos.&#xA;- [ ] Todos los anteriores.&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores.&#xA;&#xA;### Goteo de agua desde el panel frontal&#xA;- [ ] Corregir la posición de la unidad, de manera que se incline levemente hacia abajo en la parte exterior y el agua corra hacia el exterior de la casa.&#xA;- [ ] Verificar que no haya orificios por donde pueda haber filtración.&#xA;- [ ] Revisar si hay fugas de refrigerante.&#xA;- [ ] Asegurarse de que el condensador no se encuentre obstruido por plantas y de que sus aletas no estén gravemente dañadas o torcidas.&#xA;e) Todos los anteriores.&#xA;&#xA;### 6. El sensor del termostato o el de temperatura falla&#xA;- [ ] Revisar el sensor del termostato para asegurarse de que esté posicionado de manera correcta, cerca del serpentín del evaporador.&#xA;- [ ] Asegurarse de que ni el termostato ni ninguna parte del panel frontal estén obstruidos por cortinas.&#xA;- [ ] Revisar si hay fugas de refrigerante.&#xA;- [ ] Asegurarse de que el condensador no se encuentre obstruido por plantas y de que sus aletas no estén gravemente dañadas o torcidas.&#xA;- [ ] Todos los anteriores.&#xA;&#xA;### 1) ¿Cuál es el voltaje requerido por la mayoría de los aires acondicionados de ventana?&#xA;- [ ] 110 volts&#xA;- [ ] 220 volts&#xA;- [ ] 120 volts&#xA;- [ ] 240 volts&#xA;&#xA;### 2) ¿Cuántos amperes puede manejar un circuito normal en el que funcionan la mayoría de los aires acondicionados de ventana?&#xA;- [ ] 10 amperes&#xA;- [ ] 14 amperes&#xA;- [ ] 16 amperes&#xA;- [ ] 20 amperes&#xA;&#xA;### 3) Si se necesita un circuito más grande para aires acondicionados más grandes, qué cantidad de amperes se recomienda instalar?&#xA;- [ ] 10 amperes&#xA;- [ ] 15 amperes&#xA;- [ ] 20 amperes&#xA;- [ ] 25 amperes&#xA;&#xA;### 4) ¿Cuál es una posible causa de tener gas instantáneo en la línea de líquido?&#xA;- [ ] Exceso de refrigerante&#xA;- [ ] Carga de refrigerante insuficiente&#xA;- [ ] Caída excesiva de presión en la línea debido a fricción del fluido&#xA;- [ ] Insuficiente height vertical de la línea de líquido&#xA;&#xA;### 5) ¿Cuál es uno de los varios métodos para cargar un sistema de refrigeración con refrigerante?&#xA;- [ ] Enfriar el refrigerante a 2 °C (a plena carga si es posible)&#xA;- [ ] Enfriar el refrigerante a 6 °C (a plena carga si es posible)&#xA;- [ ] Sub-enfriar el refrigerante en 6-10°C&#xA;- [ ] Enfriar el refrigerante a 10 °C (a plena carga si es posible)&#xA;&#xA;### 1. ¿Cuál es la posibilidad de golpes de líquido por sobrecarga de aceite en el compresor?&#xA;- [ ] Ninguna&#xA;- [ ] Pequeña&#xA;- [ ] Media&#xA;- [ ] Alta&#xA;&#xA;### 2. ¿Cómo afecta el exceso de aceite en el evaporador la velocidad de evaporación del refrigerante?&#xA;- [ ] No tiene efecto&#xA;- [ ] La acelera&#xA;- [ ] Se vuelve más rápida&#xA;- [ ] Se hace más lenta&#xA;&#xA;### 3. ¿Cuál es la mejor forma de cargar refrigerante en sistemas con tubo capilar?&#xA;- [ ] Método del enfriamiento determinado en las tablas disponibles de los fabricantes de válvulas&#xA;- [ ] Método del sobrecalentamiento&#xA;- [ ] Método del subenfriamiento&#xA;- [ ] Método de la mirilla&#xA;&#xA;### 4. ¿Cuál es la temperatura óptima al cargar refrigerante en sistemas con válvulas de termo-expansión y sin tanque recibidor?&#xA;- [ ] 5.5°C más que la temperatura de condensación&#xA;- [ ] 5.5°C menos que la temperatura de condensación&#xA;- [ ] Igual a la temperatura de condensación&#xA;- [ ] No hay temperatura óptima&#xA;&#xA;### 5. ¿Cuál es el método recomendado para cargar refrigerante en sistemas con VTE y tanque recibidor?&#xA;- [ ] Método del enfriamiento&#xA;- [ ] Método del sobrecalentamiento&#xA;- [ ] Método del subenfriamiento&#xA;- [ ] Método de la mirilla&#xA;&#xA;### 6. ¿Cuál de las siguientes soluciones es adecuada para la sobrecarga de aceite en un sistema?&#xA;- [ ] Cargar más aceite para equilibrar la sobrecarga&#xA;- [ ] Cargar refrigerante a los niveles apropiados&#xA;- [ ] No hacer nada, no será un problema grave&#xA;- [ ] Aumentar la cantidad de refrigerante sin considerar los niveles adecuados&#xA;- [ ] Se hace más lenta&#xA;- [ ] Método del enfriamiento determinado en las tablas disponibles de los fabricantes de válvulas&#xA;- [ ] 5.5°C menos que la temperatura de condensación&#xA;- [ ] Método de la mirilla&#xA;- [ ] Cargar refrigerante a los niveles apropiados&#xA;&#xA;### 1) ¿Cuál es la causa principal del exceso de aceite en el evaporador?&#xA;- [ ] Falta de mantenimiento&#xA;- [ ] Equipo defectuoso&#xA;- [ ] Velocidad de evaporación superior a la recomendada&#xA;- [ ] La combinación de aceite y refrigerante&#xA;&#xA;### 2) Qué efecto tiene el exceso de aceite en el evaporador sobre la velocidad de evaporación del refrigerante?&#xA;- [ ] Aumenta la velocidad de evaporación&#xA;- [ ] No afecta la velocidad de evaporación&#xA;- [ ] Disminuye la velocidad de evaporación&#xA;- [ ] Cambia la velocidad de evaporación&#xA;&#xA;### 3) ¿Qué solución se propone para corregir la acumulación excesiva de aceite en el evaporador?&#xA;- [ ] Aumentar la temperatura del aire refrigerado&#xA;- [ ] Disminuir la cantidad de refrigerante&#xA;- [ ] Ajustar la presión del compresor&#xA;- [ ] Modificar la tubería de succión y proporcionar un adecuado retorno de aceite, o instalar un separador de aceite&#xA;&#xA;### 4) ¿Qué se debe hacer una vez finalizada la revisión del equipo?&#xA;- [ ] No hacer nada, los equipos funcionarán perfectamente&#xA;- [ ] Realizar pruebas para verificar su correcto funcionamiento&#xA;- [ ] Instalar un separador de aceite en todas las máquinas&#xA;- [ ] Reparar todas las tuberías&#xA;&#xA;### 5) Si persisten cualquiera de estas principales fallas en los equipos de aire acondicionado, ¿qué debe hacer el usuario?&#xA;- [ ] Utilizar más aire acondicionado para superar el problema&#xA;- [ ] Hacer una donación para ayudar a los técnicos especialistas&#xA;- [ ] Contactar a un técnico especialista para realizar un diagnóstico más a fondo&#xA;- [ ] Esperar a que el problema se solucione solo&#xA;&#xA;### Otra página ajena a la teoría dada en clase: El principio de operación de un aire acondicionado es:&#xA;&#xA;- [ ] Transferencia de frío&#xA;- [x] Transferencia de calor&#xA;- [ ] Transferencia de temperatura&#xA;- [ ] Transferencia de presión&#xA;&#xA;### Cuáles son las tres formas principales de transferencia de calor?&#xA;&#xA;- [ ] Conducción, convección e inducción&#xA;- [ ] Conducción, evaporación y radiación&#xA;- [ ] Congelación, convección y radiación&#xA;- [x] Conducción, convección y radiación&#xA;&#xA;### La carga térmica total de un recinto corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] La sumatoria de los caudales de aire que afectan en un recinto.&#xA;- [ ] La sumatoria de la energía emitida por los equipos electrónicos en un recinto.&#xA;- [ ] La sumatoria de la energía emitida por las personas que habitan un recinto.&#xA;- [x] La sumatoria de la energía emitida por todas las fuentes de calor que afectan un recinto.&#xA;&#xA;### Cuál de las siguientes caractéristicas corresponde a un aire acondicionado de precisión?&#xA;&#xA;- [ ] Prioridad de climatizar sitios donde hay equipos eléctricos y electrónicos.&#xA;- [ ] Su relación de calor sensible y latente es aprox. de 95% sensible, 5% latente.&#xA;- [ ] Tiene un control de humedad +/- 5% HR&#xA;- [x] Todas las anteriores.&#xA;&#xA;### Cuáles son las principales funciones del aire acondicionado de presión?&#xA;&#xA;- [ ] Controlar la temperatura y la humedad.&#xA;- [ ] Controlar la limpieza del cuarto.&#xA;- [ ] Entregar un caudal adecuado para el movimiento del aire.&#xA;- [x] Todas las anteriores.&#xA;&#xA;### Cuál es la misión del aire acondicionado de precisión?&#xA;&#xA;- [ ] Controlar la temperatura de un recinto.&#xA;- [ ] Controlar la humedad de un recinto.&#xA;- [ ] Enfriar los equipos críticos que están instalados en un recinto.&#xA;- [x] Controlar y mantener constante la temperatura y la humedad en un recinto.&#xA;&#xA;### Indique el nombre del siguiente elemento:&#xA;&#xA;- [x] Intercambiador de calor&#xA;- [ ] Radiador de temperatura&#xA;- [ ] Torre de enfriamiento&#xA;- [ ] Filtro de aire&#xA;&#xA;### El principio de operación de un aire acondicionado es:&#xA;&#xA;- [ ] Transferencia de frío&#xA;- [x] Transferencia de calor&#xA;- [ ] Transferencia de temperatura&#xA;- [ ] Transferencia de presión&#xA;&#xA;### Una de las funciones de la válvula de expansión es:&#xA;&#xA;- [ ] Regular la cantidad de refrigerante que ingresa al condensador.&#xA;- [ ] Regular la cantidad de refrigerante que ingresa al compresor.&#xA;- [x] Regular la cantidad de refrigerante que ingresa al evaporador.&#xA;- [ ] Regular la cantidad de refrigerante que ingresa al filtro deshidratador.&#xA;&#xA;### Indiqué cual es la función de un motorcompresor.&#xA;&#xA;- [ ] Comprimir y movilizar el agua en un sistema de refrigeración.&#xA;- [x] Comprimir y movilizar el gas refrigerante en un sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Comprimir y movilizar el líquido refrigerante en un sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Comprimir y movilizar el aire frío en un sistema de refrigeración.&#xA;&#xA;### Indique para que funciona un ventilador del aire acondicionado&#xA;&#xA;- [ ] Movilizar el líquido refrigerante en un sistema de refrigeración.&#xA;- [x] Forzar el movimiento del aire a través de los intercambiadores de calor.&#xA;- [ ] Forzar y movilizar el gas refrigerante a través de los intercambiadores de calor.&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores.&#xA;&#xA;### Del siguiente diagrama, indique el orden correcto del recorrido del refrigerante en el sistema de refrigeración&#xA;&#xA;- [ ] Evaporador, válvula de expansión, condensador, compresor.&#xA;- [ ] Compresor, evaporador, válvula de expansión, condensador.&#xA;- [x] Compresor, condensador, válvula de expansión, evaporador.&#xA;- [ ] Condensador, válvula de expansión, compresor, evaporador.&#xA;&#xA;### El siguiente esquema corresponde a:&#xA;&#xA;- [x] Conjunto evaporadora y condensadora de expansión directa.&#xA;- [ ] Conjunto manejadora y condensadora de expansión directa.&#xA;- [ ] Conjunto evaporadora y condensadora de agua helada.&#xA;- [ ] Conjunto manejadora y chiller de expansión directa.&#xA;&#xA;### El siguiente sistema corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Sistema de agua helada condensado por agua.&#xA;- [x] Sistema de agua helada condensado por aire.&#xA;- [ ] Sistema de expansión directa condensado por aire.&#xA;- [ ] Sistema de expansión directa condensado por agua.&#xA;&#xA;### Indique dos procesos para el control de humedad de un aire acondicionado de precisión:&#xA;&#xA;- [ ] Deshumidificación y expansión.&#xA;- [x] Humidificación y compresión.&#xA;- [ ] Condensación y deshumidificación.&#xA;- [ ] Humidificación y deshumidificación.&#xA;&#xA;### Si un aire acondicionado de precisión modelo CRV tiene en su dato de placa una carga de refrigeración de 35 kW, ésta potencia de enfriamiento corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Carga de refrigeración neta.&#xA;- [ ] Carga de refrigeración sensible.&#xA;- [ ] Carga de refrigeración latente.&#xA;- [ ] Carga de refrigeración instantánea.&#xA;&#xA;### Una de las funciones del visor de líquido es indiciar la presencia de humedad en el líquido refrigerante.&#xA;&#xA;- [x] Verdadero&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### El esquema de la unidad indicada en la imagen corresponde a un sistema de expansión directa. Esta aseveración es:&#xA;&#xA;- [ ] Verdadera&#xA;- [x] Falsa&#xA;&#xA;### En el diagrama de Presión-Entalpía (Mollier), el punto rojo indica que el refrigerante se encuentra en la siguiente condición:&#xA;&#xA;- [ ] Líquido comprimido&#xA;- [ ] Líquido-vapor&#xA;- [ ] Vapor saturado&#xA;- [ ] Vapor sobrecalentado&#xA;&#xA;### La unidad evaporadora tiene ese nombre debido a que se da la siguiente condición:&#xA;&#xA;- [ ] Evaporación del gas refrigante.&#xA;- [x] Evaporación del agua helada.&#xA;- [ ] Evaporación de la humedad del aire.&#xA;- [ ] Evaporación del líquido refrigerante.&#xA;&#xA;### En la unidad condensadora se presenta el siguiente proceso:&#xA;&#xA;- [ ] El refrigerante pasa de líquido a gas.&#xA;- [x] El refrigerante pasa de gas a líquido.&#xA;- [ ] El agua helada pasa de gas a líquido.&#xA;- [ ] El agua helada pasa de líquido a gas.&#xA;&#xA;### El modelo de aire acondicionado de la imagen corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Minimate&#xA;- [x] Datamate&#xA;- [ ] CRV&#xA;- [ ] PDX&#xA;&#xA;### El aire acondicionado representado en la imagen corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] CRV para climatización en gabinete.&#xA;- [x] CRV para climatización perimetral.&#xA;- [ ] PDW para climatización en gabinete.&#xA;- [ ] PDW para climatización perimetral.&#xA;&#xA;### Para que exista una adecuada transferencia de calor en el intercambiador de un evaporador, se debe presentar la siguiente condición:&#xA;&#xA;- [ ] La temperatura de descarga de aire debe ser mayor que la de retorno&#xA;- [x] La temperatura de descarga de aire debe ser menor que la de retorno&#xA;- [ ] La temperatura de descarga de aire debe ser igual que la de retorno&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores.&#xA;&#xA;### La siguiente distribución de aire corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Grille&#xA;- [x] Under&#xA;- [ ] Displacement&#xA;- [ ] Over&#xA;&#xA;### Si la densidad de carga en un centro de datos es de 3.5kW y la cantidad de gabinetes es de 70. Cuanto será la carga térmica total de TI estimada?&#xA;&#xA;- [ ] 245 BTU/hr&#xA;- [x] 245 kW&#xA;- [ ] 245 TON/hr&#xA;- [ ] 245 Kj/hr&#xA;&#xA;### Para la latitud de Centro América cuál es la orientación cardinal donde el sol da la mayor incidencia solar?&#xA;&#xA;- [ ] Norte&#xA;- [ ] Este&#xA;- [x] Sur&#xA;- [ ] Oeste&#xA;&#xA;### El sistema VRV de la imagen corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Sistema para confort de volumen variable de refrigerante.&#xA;- [x] Sistema para confort de volumen variable de agua helada&#xA;- [ ] Sistema para precisión de volumen variable de refrigerante&#xA;- [ ] Sistema para precisión de volumen variable de agua helada.&#xA;&#xA;### El elemento del circuito rojo corresponde a:&#xA;&#xA;- [ ] Chiller&#xA;- [x] Torre de enfriamiento&#xA;- [ ] Casa de máquinas&#xA;- [ ] Tanque de expansión&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la función de un aire acondicionado Mini Split? (selección múltiple)&#xA;&#xA;- [x] Extraer el calor del recinto.&#xA;- [ ] Congelar el aire&#xA;- [x] Extraer humedad del recinto.&#xA;- [x] Hacer recircuilación del aire del recinto.&#xA;&#xA;### ¿Cuáles so los tipos de aire acondicionado que existen?&#xA;&#xA;- [x] Tipo Cassette, Portátil y Centralizado&#xA;- [x] Tipo Ventana&#xA;- [ ] Tipo Convección&#xA;- [ ] Tipo Rotofancool&#xA;- [x] Tipo Mini Split y Multi Split&#xA;&#xA;### Qué significa mini split?&#xA;&#xA;- [ ] Consiste de un equipo que se coloca en el suelo. Tiene una manguera, la cual sirve para expulsar el aire caliente al exterior a través de una ventana.&#xA;- [x] Se traduce literalmente como mini-dividido. Esto se refiere a que consta de 2 unidades: la unidad interior y la unidad exterior.&#xA;- [ ] Todos los componentes necesarios del aire acondicionado se encuentran dentro de la caja, motivo por el cual ahorras espacio.&#xA;- [ ] Consiste en un sistema de refrigeración mini, que consta de una unidad exterior y varias unidades interiores.&#xA;&#xA;### ¿Cuáles son los principales componentes de un aire acondicionado Mini split?&#xA;&#xA;- [x] Unidad evaporadora y condensadora&#xA;- [ ] Condensadora y compresor&#xA;- [ ] Evaporadora y gas refrigerante&#xA;- [ ] Unidad evaporadora, condensadora, compresor, gas, refrigerante y control remoto.&#xA;&#xA;### ¿Cuáles son las preguntas básicas que se deben hacer en el momento de una asesoría para la venta de un aire acondicionado? (selección múltiple)&#xA;&#xA;- [ ] Altura sobre el nivel del mar&#xA;- [ ] Velocidad del ventilador&#xA;- [x] Número de personas y equipos electrónicos&#xA;- [ ] Cantiddad de baños simultáneos&#xA;- [x] Área del recinto (menos cuadrados), tipo de aire requerido&#xA;&#xA;### ¿A cuánto equivale una tonelada de refrigeración en BTU?&#xA;&#xA;- [ ] 18000 BTU&#xA;- [ ] 9000 BTU&#xA;- [x] 12000 BTU&#xA;- [ ] 24000 BTU&#xA;&#xA;### Lea el siguiente enunciado y defina si es falso o verdadero: Cuando calentamos un objeto su temperatura aumenta. El calor y la temperatura están relacionadas entre si, pero son conceptos diferentes. El calor es lo que hace que la temperatura aumente o disminuya. Si añadimos calor, la temperatura aumenta. Si quitamos calor, la temperatura disminuye.&#xA;&#xA;- [ ] Falso&#xA;- [x] Verdadero&#xA;&#xA;### ¿Qué es un compresor y cuál es su función en el Climate 8000?&#xA;&#xA;- [ ] Es un componente para aumentar la presión en los gases/ Es el encargado de introducir el refrigerante hacia el condensador.&#xA;- [x] Válvula para invertir el sentido de flujo, dependiendo si se desea refrigeración o calefacción.&#xA;- [ ] Es una máquina ubicada en la unidad interna de un Aire Acondicionado / Hace ruido.&#xA;- [ ] Es un componente para aumentar la presión de los gases / Evaporar el refrigerante.&#xA;&#xA;### Otra página El ciclo de funcionamiento del sistema de refrigeración a base de compresor es:&#xA;&#xA;- [ ] Evaporación, refrigeración y expansión&#xA;- [ ] Evaporación, expansión y condensación&#xA;- [ ] Evaporación, compresión y condensación&#xA;- [ ] Evaporación, compresión y refrigeración&#xA;&#xA;### Los componentes de una instalación frigorífica son:&#xA;&#xA;- [ ] Refrigerador, refrigerante y compresor&#xA;- [ ] Evaporador, unidad condensadora y refrigerador&#xA;- [ ] Unidad condensadora, refrigerante y evaporador&#xA;- [ ] Refrigerador, compresor y unidad condensadora&#xA;&#xA;### Calor latente es:&#xA;&#xA;- [ ] Es la capacidad de un cuerpo para absorber calor&#xA;- [ ] Es la energía térmica que cause o produzca un cambio en la temperatura&#xA;- [ ] Es la cantidad de calor necesario para un incremento unitario de temperatura cierta cantidad de masa&#xA;- [ ] Es la cantidad de calor necesario para cambiar de fase un cuerpo sin alterar su temperatura&#xA;&#xA;### El calor que se transmite por mediación de un agente líquido o vapor se denomina:&#xA;&#xA;- [ ] Transferencia de calor por conducción&#xA;- [ ] Transferencia de calor por convección&#xA;- [ ] Transferencia de calor por radiación&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### Los sistemas de producción de frío pueden ser; el de absorción y el de:&#xA;&#xA;- [ ] Compresión mecánica&#xA;- [ ] Compresión frigorífica &#xA;- [ ] Compresión automática&#xA;- [ ] Refrigeración continua&#xA;&#xA;### La sustancia de trabajo es:&#xA;&#xA;- [ ] El fluido, del cual se puede extraer el calor&#xA;- [ ] Aquella capaz de transformar el calor en trabajo o el trabajo en calor&#xA;- [ ] Aquel fluido compresible, que es capaz de almacenar o ceder energía&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Una unidad de calor puede ser: &#xA;&#xA;- [ ] Kgf.m²&#xA;- [ ] W.s&#xA;- [ ] KJ/h&#xA;- [ ] BTU/m&#xA;&#xA;### Calor sensible es:&#xA;&#xA;- [ ] Es la capacidad de un cuerpo para absorber calor &#xA;- [ ] Es la energía térmica que cause o produzca un cambio en la temperatura&#xA;- [ ] Es la cantidad de calor necesario para un incremento unitario de temperatura cierta cantidad de masa&#xA;- [ ] Es la cantidad de calor necesario para cambiar de fase un cuerpo sin alterar su temperatura.&#xA;&#xA;### La ley cero de la termodinámica establece que dos sistemas están en equilibrio:&#xA;&#xA;- [ ] Mecánico&#xA;- [ ] Termodinámico&#xA;- [ ] Térmico&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Los tipos de evaporadores que se utilizan en el automóvil son:&#xA;&#xA;- [ ] De paletas, de tubos / aletas y de placas&#xA;- [ ] De serpentín, de tubos / aletas y de engranajes&#xA;- [ ] De serpentín, de tubos / aletas y de placas&#xA;- [ ] Ninguna de los anteriores&#xA;&#xA;### La Pme viene dado en&#xA;&#xA;- [ ] g/h&#xA;- [ ] Kg.m/Kg.°K&#xA;- [ ] Pa. abs&#xA;- [ ] Kg/m3&#xA;&#xA;### Una de las averías típicas en el evaporador:&#xA;&#xA;- [ ] Perforación debido a la presencia de corrosión&#xA;- [ ] Impurezas en los racores de entrada y salida&#xA;- [ ] Malos olores en el exterior del vehículo&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### La máquina de absorción de H2O-LiBr utiliza como absorbente:&#xA;&#xA;- [ ] Agua&#xA;- [ ] Cloruro de Litio&#xA;- [ ] Bromuro de Litio&#xA;- [ ] Amoniaco&#xA;&#xA;### El ciclo transcrítico resulta interesante cuando:&#xA;&#xA;- [ ] Puede utilizarse la entalpia del gas recalentado a la salida del compresor&#xA;- [ ] No Puede utilizarse la entalpia del gas recalentado a la salida del compresor&#xA;- [ ] Se sustituye la compresión mecánica del vapor&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Las propiedades de los refrigerantes se clasifican en:&#xA;&#xA;- [ ] Físicas y térmicas&#xA;- [ ] Mecánicas y térmicas&#xA;- [ ] Físicas y químicas&#xA;- [ ] Térmicas y químicas&#xA;&#xA;### El cambio de fase de una sustancia refrigerante se denomina:&#xA;&#xA;- [ ] Efecto sensible&#xA;- [ ] Efecto latente&#xA;- [ ] Efecto Joule - Thomson&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### Cuáles son los agentes contaminantes que pueden existir dentro del habitáculo&#xA;&#xA;- [ ] Agentes infecciosos, agentes orgánicos y agentes tóxicos&#xA;- [ ] Agentes orgánicos, agentes alérgicos y agentes tóxicos&#xA;- [ ] Agentes orgánicos, agentes infecciosos y agentes alérgicos&#xA;- [ ] Agentes infecciosos, agentes alérgicos y agentes tóxicos&#xA;&#xA;### Los métodos frigoríficos son:&#xA;&#xA;- [ ] Refrigeración termoeléctrica y paramagnética&#xA;- [ ] De compresión de vapor, de absorción y ciclo de gas&#xA;- [ ] Centrífugos y alternativos&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### Una máquina de absorción puede funcionar:&#xA;&#xA;- [ ] Simple efecto y doble efecto&#xA;- [ ] Simple efecto y triple efecto&#xA;- [ ] Doble efecto y triple efecto&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Los hidrocarburos saturados pueden ser utilizados:&#xA;&#xA;- [ ] Directamente como frigoríficos&#xA;- [ ] Directamente como inflamables&#xA;- [ ] Directamente como refrigerantes&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### El frio se define como:&#xA;&#xA;- [ ] La diminución de temperatura&#xA;- [ ] La ausencia de calor&#xA;- [ ] La diminución de calor&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### El cero absoluto es igual a:&#xA;&#xA;- [ ] 0 grados Fahrenheit&#xA;- [ ] 0 grados centígrados&#xA;- [ ] - 273 grados kelvin&#xA;- [ ] 0 grados Rankine&#xA;&#xA;### La humedad del ambiente se puede controlar:&#xA;&#xA;- [ ] Humidificando o deshumidificando.&#xA;- [ ] Aumentando o disminuyendo la temperatura&#xA;- [ ] Aumentando o disminuyendo el calor&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Al encender el aire acondicionado:&#xA;&#xA;- [ ] Se aumenta la potencia del motor&#xA;- [ ] Se mantiene igual la potencia del motor&#xA;- [ ] Disminuye la potencia del motor&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Con el aire acondicionado encendido:&#xA;&#xA;- [ ] No se consume más gasolina&#xA;- [ ] Si se consume más gasolina&#xA;- [ ] Se mantiene el consumo de gasolina&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### El sistema de aire acondicionado:&#xA;&#xA;- [ ] Aumenta la vida del motor&#xA;- [ ] Disminuye la vida del motor&#xA;- [ ] No influye en la vida del motor&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Uno de los dispositivos que componen el sistema de aire acondicionado es:&#xA;&#xA;- [ ] Motor&#xA;- [ ] Radiador&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Existe diferencia entre ventilación y aire acondicionado?&#xA;&#xA;- [ ] Si&#xA;- [ ] No&#xA;- [ ] A veces&#xA;- [ ] Casi siempre&#xA;&#xA;### El aire acondicionado puede servir como:&#xA;&#xA;- [ ] Desempañador&#xA;- [ ] Frigorifico&#xA;- [ ] Ventilador&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### El aire acondicionado es perjudicial para la salud?&#xA;&#xA;- [ ] Si&#xA;- [ ] No&#xA;- [ ] A veces&#xA;- [ ] Casi siempre&#xA;&#xA;### El primer país donde se usó el hielo parare figuración fue:&#xA;&#xA;- [ ] Estados Unidos&#xA;- [ ] Japon&#xA;- [ ] China&#xA;- [ ] Rusia&#xA;&#xA;### El condensador en el sistema de aire acondicionado esta:&#xA;&#xA;- [ ] Entre el compresor y el filtro deshidratante&#xA;- [ ] Entre el compresor y el evaporador&#xA;- [ ] Entre el evaporador y el filtro deshidratante&#xA;- [ ] Entre el compresor y el condensador&#xA;&#xA;### La transformación del fluido frigorífico del estado gaseoso al estado líquido la realiza el:&#xA;&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Filtro deshidratante&#xA;&#xA;### El evaporador en el sistema de aire acondicionado se sitúa:&#xA;&#xA;- [ ] La válvula de expansión y el evaporador&#xA;- [ ] Entre el compresor y el filtro deshidratante&#xA;- [ ] El filtro deshidratante y la válvula de expansión&#xA;- [ ] El líquido de baja presión y el gas de baja presión&#xA;&#xA;### la función de enfriar el aire puesto en movimiento por el impulsor (ventilador centrífugo situado en el&#xA;conjunto de distribución de trampillas) y enviado hacia el habitáculo del vehículo la realiza:&#xA;&#xA;- [ ] El evaporador&#xA;- [ ] El compresor&#xA;- [ ] El condensador&#xA;- [ ] El refrigerante&#xA;&#xA;### Cuál es la función del filtro de habitáculo&#xA;&#xA;- [ ] Evitar malos olores en el habitáculo&#xA;- [ ] Purificar agentes contaminantes en el refrigerante&#xA;- [ ] Retener gran parte de los agentes contaminantes&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Cada cuanto tiempo se debe cambiar el filtro de habitáculo&#xA;&#xA;- [ ] Cada 10000 km o cada año&#xA;- [ ] Cada 15000 km o cada año&#xA;- [ ] Cada 20000 km o cada año&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### El filtro deshidratante es un depósito de fluido frigorífico en estado líquido que sirve para:&#xA;&#xA;- [ ] Retener el agua susceptible de circular en el circuito de climatización&#xA;- [ ] Recircular el agua que se retiene en el circuito de climatización&#xA;- [ ] Retener agentes contaminantes en el circuito de climatización&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### El filtro deshidratante utiliza un:&#xA;&#xA;- [ ] Hidratante&#xA;- [ ] Dispositivo Electrónico&#xA;- [ ] Dispositivo Eléctrico&#xA;- [ ] Desecante&#xA;&#xA;### Una de las partes de una válvula de expansión termostática es:&#xA;&#xA;- [ ] Muelle de reglaje&#xA;- [ ] Lóbulo termostático&#xA;- [ ] Tubo hermético&#xA;- [ ] Filtro&#xA;&#xA;### Una de las averías en la válvula de expansión es:&#xA;&#xA;- [ ] Obstrucción debido a la presencia de humedad o hielo.&#xA;- [ ] Bloqueo de membrana de expansión&#xA;- [ ] Desgate de cabeza de succión&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Al Presostato se le denomina como:&#xA;&#xA;- [ ] Elemento de control del sistema&#xA;- [ ] Elemento de accionamiento del sistema&#xA;- [ ] Elemento de seguridad del sistema&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### Entendemos por tensión a:&#xA;&#xA;- [ ] La diferencia de regulación que existe entre distintos aparatos eléctricos&#xA;- [ ] La diferencia de potencial que propicia el paso de corriente eléctrica&#xA;- [ ] La cantidad de suministro de corriente que ofrece un conductor&#xA;- [ ] Ninguna delas anteriores&#xA;&#xA;### Para calcular la sección de los conductores de alimentación del motor se debe:&#xA;&#xA;- [ ] Tener presente la intensidad de arranque&#xA;- [ ] Tener presente el contacto con la tensión&#xA;- [ ] Tener presente la carga de interruptores magnéticos&#xA;- [ ] Ninguna delas anteriores&#xA;&#xA;### El calor sensible generado por las personas que ocupan un local es:&#xA;&#xA;- [ ] 35°C&#xA;- [ ] 36°C&#xA;- [ ] 37°C&#xA;- [ ] 38°C&#xA;&#xA;### Para expresar el frio por unidad de tiempo se utiliza:&#xA;&#xA;- [ ] BTU.h&#xA;- [ ] Frigosegundos&#xA;- [ ] Joule&#xA;- [ ] Ninguna delas anteriores&#xA;&#xA;### Cual no es un tipo principal de compresión&#xA;&#xA;- [ ] De cremallera&#xA;- [ ] Centrífugo&#xA;- [ ] Scroll&#xA;- [ ] Alternativo&#xA;&#xA;### La tensión se mide en:&#xA;&#xA;- [ ] Voltios&#xA;- [ ] Amperios&#xA;- [ ] Ohmios&#xA;- [ ] Watios&#xA;&#xA;### Que se debe hacer para refrigerar un local&#xA;&#xA;- [ ] Introducir frio&#xA;- [ ] Igualar temperatura&#xA;- [ ] Extraer calor&#xA;- [ ] Ninguno de los anteriores&#xA;&#xA;### Se denomina carga térmica al:&#xA;&#xA;- [ ] Calor por unidad de volumen&#xA;- [ ] Calor por unidad de masa&#xA;- [ ] Calor por unidad de tiempo&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Las siglas UTA significan:&#xA;&#xA;- [ ] Unidad de tratamiento de aire&#xA;- [ ] Unidad térmica del aire&#xA;- [ ] Unidad de tratamiento ambiental&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Para saber la DTE de una pared, se necesita saber:&#xA;&#xA;- [ ] La orientación del sol&#xA;- [ ] La orientación del muro o pared&#xA;- [ ] Si el techo es soleado o en sombra&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### La potencia nominal es también conocida como:&#xA;&#xA;- [ ] Potencia util&#xA;- [ ] Potencia máxima&#xA;- [ ] Potencia asignada&#xA;- [ ] Ninguna de las anteriores&#xA;&#xA;### Cuál es la posición del acondicionador de aire en la ventana de un dormitorio?&#xA;- [ ] Con el condensador hacia adentro&#xA;- [ ] Con el condensador hacia afuera&#xA;- [ ] En posición vertical&#xA;- [ ] Ninguna de ellas.&#xA;&#xA;### Cuando un acondicionador de aire está funcionando el condensador debería estar:&#xA;- [ ] Frio&#xA;- [ ] Seco&#xA;- [ ] Caliente&#xA;- [ ] Helado&#xA;&#xA;### Cuál de estas funciones realiza el termostato en el acondicionador de aire?&#xA;- [ ] Controla las velocidades del fan evaporador&#xA;- [ ] Controla las velocidades del fan condensador&#xA;- [ ] Activa la temperatura del motor del compresor&#xA;- [ ] Activa la temperatura de la resistencia del descongelamiento.&#xA;&#xA;### La salida de gas del compresor hacia el condensador en un acondicionador de aire es:&#xA;- [ ] Alta temperatura baja presión&#xA;- [ ] Baja temperatura y alta presión&#xA;- [ ] Baja presión y baja temperatura&#xA;- [ ] Alta temperatura y alta presión.&#xA;&#xA;### ¿Que función realiza el motor ventilador del evaporador?&#xA;- [ ] Envía aire frio hacia el dormitorio&#xA;- [ ] Aspira el calor del dormitorio&#xA;- [ ] A y B son correctas&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### ¿Qué función realiza el motor compresor en un sistema de refrigeración?&#xA;- [ ] Aspira y comprime el gas refrigerante de un sistema&#xA;- [ ] Expulsa el aire caliente hacia el medio ambiente&#xA;- [ ] Recicla el gas refrigerante&#xA;- [ ] Realiza todas las funciones anteriores.&#xA;&#xA;### Marque con una X la correspondencia entre las filas y columnas en la matriz adjunta, correspondientes a un proceso de Refrigeración por compresión de vapor en relación con el esquema representado &#xA;&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Receptor de líquido&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;&#xA;### ¿Cuál es el coeficiente máximo de operación del sistema de refrigeración?&#xA;&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Receptor de líquido&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la calidad óptima del refrigerante que entra al evaporador?&#xA;&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Receptor de líquido&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;&#xA;### ¿Cuál es la máxima cantidad de flujo de frío que se podría extraer?&#xA;&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Receptor de líquido&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;&#xA;### En el esquema de refrigeración indique los nombres y las principales características de cada uno de los dispositivos y tipo de fluidos que transportan.&#xA;&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Receptor de líquido&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Válvula de Expansión&#xA;- [ ] Líquido comprimido&#xA;- [ ] Vapor Saturado&#xA;- [ ] Mezcla Líquido-Vapor&#xA;- [ ] Vapor Sobre Calentado&#xA;- [ ] Zona de Alta Presión&#xA;- [ ] Zona de Baja Presión&#xA;- [ ] Zona de Alta Temperatura&#xA;- [ ] Zona De Baja Temperatura&#xA;&#xA;### La ... se emplea para extraer calor de un recinto, disipándolo al medio ambiente, con el&#xA;propósito de lograr una temperatura menor a la del ambiente para la conservación de alimentos.&#xA;- [ ] Aire acondicionado&#xA;- [ ] Calefacción&#xA;- [ ] Refrigeración&#xA;- [ ] Ventilación&#xA;&#xA;### Es el paso de energía térmica desde un cuerpo de mayor temperatura a otro de menor temperatura&#xA;- [ ] Transferencia de calor&#xA;- [ ] Calor Latente&#xA;- [ ] Calor Sensible&#xA;- [ ] Ausencia de Calor&#xA;&#xA;### Se caracteriza porque se produce por intermedio de un fluido (aire, agua) que transporta el calor entre zonas con diferentes temperaturas.&#xA;- [ ] Ebullición&#xA;- [ ] Convección&#xA;- [ ] Radiación&#xA;- [ ] Conducción&#xA;&#xA;### Se produce a partir de una bomba de calor, para la extracción de calor de cierta área en especifico cuenta con 4 etapas y su funcionamiento es contrario al ciclo original:&#xA;- [ ] Ciclo de Carnot Invertido &#xA;- [ ] Ciclo de Carnot&#xA;- [ ] Ciclo Otto&#xA;- [ ] Ciclo Rankine&#xA;&#xA;### Se denomina proceso ... cambio de temperatura reversible en un sistema termodinámico, siendo dicho cambio de temperatura constante en todo el sistema.&#xA;- [ ] Isobárico&#xA;- [ ] Adiabático&#xA;- [ ] Isotérmico&#xA;- [ ] isocórico&#xA;&#xA;### Es la propiedad de los cuerpos que determina los intercambios de calor entre ellos y constituye una medida del movimiento molecular de los cuerpos.&#xA;- [ ] Calorímetro&#xA;- [ ] Termómetro&#xA;- [ ] Temperatura&#xA;- [ ] Termopar&#xA;&#xA;### es el lugar de la instalación donde se produce el intercambio térmico entre el refrigerante y el medio a enfriar&#xA;- [ ] Válvula de expansión&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Condensador&#xA;&#xA;### es la de controlar el paso de refrigerante y separar la parte de alta con la de baja.&#xA;- [ ] Válvula de expansión&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Condensador&#xA;&#xA;### tiene la función de realizar el cambio de estado del fluido por medio del intercambio de calor.&#xA;- [ ] Válvula de expansión&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Condensador&#xA;&#xA;### es el impulso mecánico que emplea al fluido para elevar la presión del fluido y por consecuencia eleva su temperatura.&#xA;- [ ] Válvula de expansión&#xA;- [ ] Compresor&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Condensador&#xA;&#xA;### Es una forma de energía debida a la agitación de las moléculas que constituyen una sustancia.&#xA;- [ ] Calor&#xA;- [ ] caloría&#xA;- [ ] temperatura&#xA;- [ ] Convección&#xA;&#xA;### BANCO DE PREGUNTAS: Cual es la posición del acondicionador de aire de ventana en un dormitorio&#xA;- [ ] Con el condensador hacia afuera.&#xA;- [ ] Con el condensador hacia adentro.&#xA;- [ ] En posición vertical.&#xA;- [ ] Ninguna de ellas.&#xA;&#xA;### Cuando está en funcionamiento un acondicionador de aire el condensador debería estar.&#xA;&#xA;- [ ] Frio.&#xA;- [ ] Seco.&#xA;- [ ] Caliente.&#xA;- [ ] Helado.&#xA;&#xA;### Cuando hay fuga de gas que síntomas presenta el condensador.&#xA;&#xA;- [ ] Emana aire caliente el condensador.&#xA;- [ ] El condensador esta tibió o es su ves frio.&#xA;- [ ] Se para el motor ventilador.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### Cuando hay escarcha en el evaporador de un acondicionador de aire que síntomas presenta.&#xA;&#xA;- [ ] No se&#xA;- [ ] Falla en la válvula polgaerdo.&#xA;- [ ] Falta de gas refrigerante en el sistema.&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### Cual de estas funciones realiza el termostato en un acondicionador de aire.&#xA;&#xA;- [ ] Controla las velocidades del fan evaporador.&#xA;- [ ] Controla las velocidades del fan condensador.&#xA;- [ ] Activa por temperatura el motor compresor.&#xA;- [ ] Activa por temperatura las resistencias de descongelamiento.&#xA;&#xA;### Cuantos motores ventiladores hay en un acondicionador de aire.&#xA;&#xA;- [ ] 1 motor ventilador.&#xA;- [ ] 2 motores ventiladores.&#xA;- [ ] 5 motores ventiladores.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### La salida del gas refrigerante del motor compresor hacia el condensador en un acondicionador de aire es.&#xA;&#xA;- [ ] Alta temperatura baja presión.&#xA;- [ ] Alta presión baja temperatura.&#xA;- [ ] Baja presión baja temperatura.&#xA;- [ ] Gas Alta presión alta temperatura.&#xA;&#xA;### 8.- La válvula de carga de gas refrigerante en cualquier sistema de refrigeración va ubicada&#xA;&#xA;- [ ] en.&#xA;- [ ] Cañería de retorno o de baja presión.&#xA;- [ ] Enñariguls elpararesión&#xA;- [ ] En el evaporador del sistema.&#xA;&#xA;### El síntoma más visible de fuga de gas en un sistema de refrigeración es.&#xA;- [ ] Presencia de aceite en las cañerías.&#xA;- [ ] El motor ventilador del compresor no funciona.&#xA;- [ ] Se para el motor compresor.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### Que presión debe marcar el manómetro cuando se realiza el proceso de vacío.&#xA;- [ ] 18 in Hg.&#xA;- [ ] 50 in Hg.&#xA;- [ ] 30 1n Hg.&#xA;- [ ] 80 in Hg.&#xA;&#xA;### Que función realiza el motor ventilador del evaporador.&#xA;- [ ] Envía el aire frio hacia el dormitorio.&#xA;- [ ] Aspira el calor de dormitorio.&#xA;- [ ] A y B son correctas.&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### Que amperaje debe marcar un compresor de un refrigerador en funcionamiento.&#xA;- [ ] 3 Amp.&#xA;- [ ] 8 Amp.&#xA;- [ ] 29 AMP&#xA;&#xA;### Cuantas resistencias de descongelamiento tiene un acondicionador de aire.&#xA;- [ ] 2 resistencias.&#xA;- [ ] 5 resistencias.&#xA;- [ ] 7 resistencias.&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### Que freon o refrigerante utiliza un acondicionador de ventana.&#xA;&#xA;- [ ] Refrigerante 12.&#xA;- [ ] Refrigerante 134 A&#xA;- [ ] Refrigerante 22.&#xA;- [ ] Refrigerante 11.&#xA;&#xA;### 15.- Que clase de maquina es el motor compresor.&#xA;&#xA;- [ ] Es una máquina centrifuga.&#xA;- [ ] Es una máquina expelente he impelente.&#xA;- [ ] No tiene ninguna función.&#xA;- [ ] Es una máquina de propulsión.&#xA;&#xA;### que función realiza el motor compresor en un sistema de refrigeración.&#xA;&#xA;- [ ] Aspira y comprime el gas refrigerante en un sistema.&#xA;- [ ] Expulsa el aire caliente hacia el medio ambiente.&#xA;- [ ] Recicla el gas refrigerante.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### Con qué clase de aceite trabajan los motores compresores para sistemas de refrigeración.&#xA;&#xA;- [ ] Aceite capella 30.&#xA;- [ ] Aceite 20 W 50&#xA;- [ ] Aceite 3 en 1.&#xA;- [ ] Aceite hidráulico.&#xA;&#xA;### Que función realiza el motor ventilador del condensador.&#xA;&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;- [ ] Expulsa las calorías al medio ambiente que son extraídas del lugar a enfriar.&#xA;- [ ] Enfría el lugar a ser climatizado.&#xA;- [ ] Enfría el motor compresor.&#xA;&#xA;### Con que color se identifica el cilindro de gas refrigerante R 22.&#xA;- [ ] Color violeta.&#xA;- [ ] Color rojo&#xA;- [ ] Color azul.&#xA;- [ ] Color verde.&#xA;&#xA;### 20.- Con que frecuencia funciona los sistemas de refrigeración.&#xA;- [ ] 60 Hz&#xA;- [ ] 50 Hz.&#xA;- [ ] 10 Hz&#xA;- [ ] 12 Hz&#xA;&#xA;### 21.- Para que se utilizan los capacitores entre los rangos de 35 uf hasta 60 uf en los sistemas de acondicionador de aire.&#xA;- [ ] Se utiliza para el arranque del motor compresor.&#xA;- [ ] Seiliza rara harnerrdsleter drddnhytidrárlitansador.&#xA;- [ ] Todas son correcta.&#xA;&#xA;### Cuando se realiza el cambio de un motor compresor en un sistema de refrigeración a más de cambiar el motor compresor es también necesario cambiar el.&#xA;&#xA;- [ ] La válvula solenoide.&#xA;- [ ] El condensador&#xA;- [ ] El evaporador&#xA;- [ ] El filtro deshidratador.&#xA;&#xA;### 23.- Que función realiza el filtro deshidratador.&#xA;&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;- [ ] Filtra el gas refrigerante&#xA;- [ ] Filtra el fluido del gas refrigerante.&#xA;- [ ] Filtra la humedad y pequeñas partículas de suciedad en el sistema de refrigeración.&#xA;&#xA;### 24.- Los elementos básicos de un sistema mecánico de refrigeración son.&#xA;- [ ] Motor compresor, condensador, evaporador, filtro deshidratador, tubo capilar.&#xA;- [ ] Motor condensador, motor evaporador, filtro deshidratador, tubo capilar.&#xA;- [ ] Compresor, tubo capilar, filtro, termostato.&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### Una bomba de vacío es una máquina que sirve para&#xA;&#xA;- [ ] Extraer humedad del sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Extrae el aceite del sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Extrae limallas he impurezas de un sistema de refrigeración.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 26.- En un sistema de refrigeración que sucede con el motor compresor cuando el sistema está sobre cargado.&#xA;- [ ] Escribí&#xA;&#xA;### El protector térmico interno hace que el motor compresor se apague por sobrecalentamiento.&#xA;&#xA;- [ ] El motor trabaja hasta quemarse.&#xA;- [ ] El motor se calienta excesivamente hasta llegar al punto de fusión.&#xA;- [ ] El motor explota.&#xA;&#xA;### 27.- Que medida de cañería se utiliza para colocar la válvula de servicio.&#xA;&#xA;- [ ] Ya&#xA;- [ ] 5/16&#xA;- [ ] 7/8&#xA;- [ ] Ya&#xA;&#xA;### 28.- Con que color identificamos al manómetro de baja presión.&#xA;&#xA;- [ ] Rosado.&#xA;- [ ] Rojo.&#xA;- [ ] Azul.&#xA;- [ ] Violeta.&#xA;&#xA;### 29.- Con que color identificamos al manómetro de alta presión.&#xA;&#xA;- [ ] Verde.&#xA;- [ ] Azul.&#xA;- [ ] Violeta.&#xA;- [ ] Rojo.&#xA;&#xA;### Que gas se utiliza para comprobar que no existan fugas en un sistema de refrigeración cuando ha sido reparadas.&#xA;&#xA;- [ ] Gas refrigerante R 22&#xA;- [ ] Gas comprimido.&#xA;- [ ] Gas refrigerante R 134 A&#xA;- [ ] Gas nitrógeno seco.&#xA;&#xA;### 31.- Que es un tubo capilar.&#xA;- [ ] Gas nitrógeno seco.&#xA;&#xA;### Un tubo capilar esde pequeña sección circular una conducción de fluido muy estrecha y en su diámetro interno es como la de un cabello.&#xA;&#xA;- [ ] Es un tubo de reducción de 1/8 a 3/16&#xA;- [ ] Es un tubo de precisión o&#xA;- [ ] Es un tubo de Eo re y aluminio.&#xA;&#xA;### El tubo capilar es un dispositivo de.&#xA;&#xA;- [ ] De expansión&#xA;- [ ] De derivación.&#xA;- [ ] De drenaje.&#xA;- [ ] De filtración.&#xA;&#xA;### 33.- El tubo capilar realiza la expansión del fluido refrigerante en.&#xA;&#xA;- [ ] La entrada del tubo capilar.&#xA;- [ ] La salida del tubo capilar.&#xA;- [ ] La salida del tubo capilar al conectarlo con el evaporador.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 34.- Que función tiene el tubo capilar.&#xA;&#xA;- [ ] Regula la caída de presión del sistema entre el condensador y el evaporador.&#xA;- [ ] Equilibra las presiones.&#xA;- [ ] Aumenta la presión del lado de baja.&#xA;- [ ] Aumenta el fluido de gas refrigerante.&#xA;&#xA;### 35.- Para que funcione bien el tubo capilar el sistema de refrigeración debe estar.&#xA;&#xA;- [ ] Seco sin humedad.&#xA;- [ ] Lleno de gas nitrógeno.&#xA;- [ ] Lleno de gar refrigerante&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### Las centrales de acondicionador de aire tipo Split vienen separadas para su instalación estas unidades son.&#xA;&#xA;- [ ] Unidad condensadora con la unidad frigorífica.&#xA;- [ ] Unidad evaporadora con la unidad frigorífica.&#xA;- [ ] Unidad condensadora, y unidad evaporadora&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 37.- Que gas refrigerante utiliza lo sistemas de acondicionador de aire de los automóviles.&#xA;&#xA;- [ ] Gas refrigerante R 12&#xA;- [ ] Gas refrigerante R 22&#xA;- [ ] Gas refrigerante R 134 A&#xA;- [ ] Gas nitrógeno seco.&#xA;&#xA;### 38. Como usted controla la carga de gas en un sistema de refrigeración que ha reparado de una breve descripción del proceso.&#xA;&#xA;- [ ] Algo&#xA;&#xA;### De una breve descripción del proceso de un cambio de compresor con los elementos necesarios en un sistema de refrigeración. Para que el sistema quede en perfectas condiciones&#xA;&#xA;- [ ] Algo.&#xA;&#xA;### 40.- Realice un diagrama básico de un sistema de refrigeración con los siguientes elementos.&#xA;&#xA;- [ ] Compresor, Condensador, Evaporador. Tubo capilar y filtro deshidratador.&#xA;&#xA;### 41.- El presostato de baja, protege al motor compresor, ya que al detectar una presión menor a la normal el sistema deja de funcionar.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### El presostato de alta, protege al termostato, ya que al detectar presiones mayores a las normales el sistema deja de funcionar.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### A los presostatos de baja presión se los gradúa con un rango porcentual de.&#xA;&#xA;- [ ] 50%&#xA;- [ ] 15%&#xA;- [ ] 0%&#xA;- [ ] 70%&#xA;&#xA;### A los presostatos de alta presión se los gradua con un rango porcentual de.&#xA;&#xA;- [ ] 0%&#xA;- [ ] 50%&#xA;- [ ] 70%&#xA;- [ ] 10%&#xA;&#xA;### 45.- El termostato va conectado en serie con el.&#xA;&#xA;- [ ] Motor compresor.&#xA;- [ ] Motor ventilador.&#xA;- [ ] Evaporador.&#xA;- [ ] Condensador.&#xA;&#xA;### 46.- Describa que efecto produce la humedad en un sistema de refrigeración.&#xA;&#xA;- [ ] Escribi&#xA;&#xA;### Porque es necesario la utilización de los filtros deshidratadores en los sistemas de refrigeración.&#xA;- [ ] Escribi en tu hoja&#xA;&#xA;### 48.- En un refrigerador No frost para que se utiliza las resistencias de descongelamiento.&#xA;&#xA;- [ ] Evita que se llene de escarcha el condensador&#xA;- [ ] Evita que se llene de escarcha el evaporador.&#xA;- [ ] Evita que el motor compresor se queme.&#xA;- [ ] Evita que el sistema deje de funcionar.&#xA;&#xA;### 50.- El timer es un dispositivo que entrega energía al motor. Cuando cumple su periodo, desconecta el motor y luego va entregar energía a la resistencia para el descongelamiento y por lo tanto no se bloquea de hielo el sistema.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 51.- Sistema No Frost es.&#xA;&#xA;- [ ] Sistema mediante el cual no se produce hielo, se enfría mediante la circulación de aire frío tanto en el freezer como en el gabinete.&#xA;- [ ] Sistema que hace escarcha.&#xA;- [ ] Sistema que se enfría por convicción&#xA;- [ ] Sistema que hace escarcha por sus elementos sofisticados de tecnología de punta.&#xA;&#xA;### 52.- Que tipo de motores compresores utilizan los sistemas de refrigeración de uso doméstico.&#xA;&#xA;- [ ] Cempreseres dhéifiátivos o de pistón, enfriados por aire o por aceite.&#xA;- [ ] Compresores rotativos o de paletas enfriador por aire o por aceite&#xA;- [ ] C y B son correctas.&#xA;&#xA;### 53.- Cual es la válvula de expansión en un equipo doméstico de refrigeración..&#xA;&#xA;- [ ] El tubo capilar.&#xA;- [ ] El motor ventilador&#xA;- [ ] El capacitor&#xA;- [ ] El timer.&#xA;&#xA;&#xA;### 54.- Para qué sirve la válvula de expansión termostática.&#xA;&#xA;- [ ] Escribi&#xA;&#xA;### 55.- La válvula de expansión termostática sirve para regular el flujo de fluido refrigerante en un evaporador, según las variaciones de temperatura aplicadas al bulbo sensor.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 56.- Las lecturas de los manómetros que se usan para refrigeración están dadas en.&#xA;&#xA;- [ ] Noo&#xA;- [ ] Balgadas, cm&#xA;- [ ] c. Millas, PSI, Pul Hg.&#xA;- [ ] d. Plg Hg, PSL %F.&#xA;&#xA;### 57.- El manómetro de alta. Tiene una escala calibrado de O a 500 P:S:I la escala puede estar marcada con incrementos de 2 a 5 Lbs. La escala negra indica presión y la escala roja indica temperatura en *F.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### 58.- Que entiende por acondicionar.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 67.- Que voltaje y que frecuencia suministra las empresas eléctricas del Ecuador a las industrias y al sector doméstico en baja tensión.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 69.- Donde se encuentra instalado el tubo capilar Ala salida de motor compresor con el evaporador&#xA;&#xA;- [ ] Ala salida del evaporador&#xA;- [ ] Ala salida del filtro deshidratador con el motor compresor.&#xA;- [ ] Ala salida del filtro deshidratador y a la entrada del evaporador.&#xA;&#xA;### 70.- Los tipos de condensadores utilizados en refrigeración.&#xA;&#xA;- [ ] Enfriados por agua.&#xA;- [ ] Torres de enfriamiento&#xA;- [ ] Todas son correcta&#xA;- [ ] Enfriados por aire.&#xA;&#xA;### 71.- Las torres de enfriamiento es un Artefacto utilizado para la preservación del agua, utilizada en sistemas de condensación por agua recirculada, donde el agua que pasa por el condensador se le reduce la temperatura para volver a utilizarse.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### Enumere cinco (5) tipos de motores compresores que usted conoce para sistemas de refrigeración domestico he industrial&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### Los motores compresores pueden ser enfriados por.&#xA;&#xA;- [ ] Aire&#xA;- [ ] Aire forzado&#xA;- [ ] Aceite.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### Que es agente de refrigeración.&#xA;&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 77.- Que es calor sensible.&#xA;&#xA;- [ ] Explique&#xA;&#xA;### 79.- Los agentes de refrigeración pueden ser.&#xA;&#xA;- [ ] Cloroflurados, refrigerantes ecológicos. Cloropentafluoroetano. FreonR 115&#xA;- [ ] Diclorodifluormetano freon 12,&#xA;- [ ] Monoclorodifluormetano. Freon 22&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 80.- Que entiende por línea de descarga.&#xA;&#xA;- [ ] Explique.&#xA;&#xA;### Cual es la función de una bomba de vacío.&#xA;&#xA;- [ ] Explique.&#xA;&#xA;### 86.- En qué casos o en que sistemas de refrigeración utilizamos el gas freon + 502&#xA;- [ ] Sistemas de acondicionadores de aire de ventana.&#xA;- [ ] Sistemas de acondicionadores de vehículos.&#xA;- [ ] Sistemas industriales que alcanzan bajas temperatura entre los - 18%C a -51%C&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;# 87.- Indique en que parte del ciclo de refrigeración la línea caliente cambia de estado&#xA;&#xA;- [ ] Condensador&#xA;- [ ] Evaporador&#xA;- [ ] Filtro deshidratador&#xA;- [ ] Ala salida del tubo capilar hacia el evaporador.&#xA;&#xA;### 88.- Que es el cero absoluto.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 91.- Que entiende por energía cinética.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### Cual es el largo mínimo de un tubo capilar en un refrigerador.&#xA;&#xA;- [ ] 3mts. 09,85 pies&#xA;- [ ] Smts. 16,40 pies&#xA;- [ ] 8mts. 26,24 pies&#xA;- [ ] 15mts. 49,21 pies&#xA;&#xA;### 94.- Escriba sobre motores compresores alternativos con pistones y cigileñales&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 98.- Escriba sobre motores compresores radiales.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 101.- Que es radiación.&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 108.- Las condiciones exigidas a los refrigerantes son.&#xA;&#xA;- [ ] No deben ser explosivos en su estado natural ni en las mesclas con el aire.&#xA;- [ ] No deben ser corrosivos.&#xA;- [ ] No deben ser inflamable.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 109.- Freón es el nombre que se le da a un grupo de refrigerantes compuestos principalmente de carbono y de flúor.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 110.- Se denomina unidad condensadora al conjunto formado por.&#xA;&#xA;- [ ] Motor compresor, condensador, recipiente acumulador.&#xA;- [ ] Condensador, evaporador, tubo capilar, recipiente acumulador.&#xA;- [ ] Motor compresor, condensador, evaporador. Recipiente acumulador&#xA;- [ ] Motor compresor, condensador, recipiente acumulador y evaporador.&#xA;&#xA;### 111.- El evaporador es el dispositivo donde se vaporiza por completo el fluido refrigerante, al absorber el calor del espacio circundante “a refrigerar o enfriar” y mantener a una temperatura establecida.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;- [ ] Falso&#xA;&#xA;### 112.- Evaporador inundado se lo conoce. Al que tiene la mayor parte del espacio interior disponible ocupado con líquido refrigerante, quedando solo un pequeño espacio libre disponible que se llena con el vapor que toma de la línea de succión.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 113.- Evaporador seco recibe la denominación por tener todo el espacio interior ocupado por refrigerante en estado gaseoso, ya sea en estado de vapor húmedo o de vapor saturado.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 114.- El evaporador inundado resulta ser más eficiente que el evaporador seco por más ventajosa la succión y por disponer de mayor cantidad de líquido del lado de baja.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 115.- Los evaporadores pueden ser de dos tipos.&#xA;&#xA;- [ ] De tubos y placas.&#xA;- [ ] De tubos y cobre.&#xA;- [ ] Detubos y aluminio.&#xA;- [ ] Ninguna es correcta.&#xA;&#xA;### 116.- Los filtros utilizados en sistemas de refrigeración en su interior están compuestas de.&#xA;&#xA;- [ ] Silica gel.&#xA;- [ ] Carbono.&#xA;- [ ] Policarbonato.&#xA;- [ ] Cloruro de sodio.&#xA;&#xA;### 117.- El equipo que se utiliza para sistemas de refrigeración se llama.&#xA;&#xA;- [ ] Suelda oxiacetileno&#xA;- [ ] Suelda de punto&#xA;- [ ] Suelda eléctrica&#xA;- [ ] Suelda de estaño.&#xA;&#xA;### 118.- Diga de que elementos está formado el equipo de suelda oxiacetileno.&#xA;&#xA;- [ ] Queseyo&#xA;&#xA;### 119.- Cuando en un sistema de refrigeración se dice que se fue al vacío. Diga cuales son las causas de esa falla.&#xA;&#xA;- [ ] Queseyo&#xA;&#xA;### 120.- los refrigerantes son sustancias cuya presión de vapor es elevada y cuyo calor específico es alto en su forma líquida lo que les permite absorber y disipar calor fácilmente a presiones relativamente bajas.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 121.- En el manómetro de oxigeno de suelda oxiacetilino diga que mide los des relojes que posee.&#xA;&#xA;- [ ] Queseyo&#xA;&#xA;### 123.- En la soldadura con acetileno el combustible se debe mezclar con uniformidad con el oxígeno, esto se hace en una cámara mezcladora que es parte del soplete. El soporte sirve para mover, dirigir o graduar la flama.&#xA;&#xA;- [ ] a. Verdadero.&#xA;- [ ] b. Falso.&#xA;&#xA;### 124.- Indique cual es el procedimiento para comprobar si el motor compresor esta defectuoso &#34;quemado&#34;&#xA;&#xA;- [ ] Explica&#xA;&#xA;### 125.- Si existe continuidad entre los terminales del motor compresor y la carcasa del mismo el motor esta quemado.&#xA;&#xA;- [ ] a. Verdadero&#xA;- [ ] b. Falso.&#xA;&#xA;### 126.- En un refrigerador el protector térmico y el relay de arranque estan conectado en.&#xA;&#xA;- [ ] a. Serie&#xA;- [ ] b. Paralelo&#xA;- [ ] c. Conexión mixta.&#xA;- [ ] d. Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 127.- En un refrigerador no frost el motor ventilador del evaporador con el interruptor de la puerta de este gabinete están conectadas en:&#xA;&#xA;- [ ] Serie.&#xA;- [ ] Paralelo.&#xA;- [ ] Serie paralelo.&#xA;- [ ] Conexión mista.&#xA;&#xA;### 129.- El timer es un reloj que controla el tiempo de funcionamiento del motor compresor, de las resistencias de descongelamiento, de la pastilla de deshielo.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] falso.&#xA;&#xA;### 130.- Si el motor compresor no arranca diga cuales pueden ser las fallas.&#xA;&#xA;- [ ] Escribí&#xA;&#xA;### 131.- En las centrales de aire acondicionado tipo Split la unidad evaporadora y la unidad condensadora vienen por separado por lo tanto cada unidad debe traer su propio.&#xA;&#xA;- [ ] Motor compresor&#xA;- [ ] Motor ventilador.&#xA;- [ ] Motor capacitor.&#xA;- [ ] Motor centrifugo.&#xA;&#xA;### 132.- La carga excesiva de gas refrigerante puede producir que el motor compresor se&#xA;&#xA;- [ ] Apague por sobre calentamiento.&#xA;- [ ] Arranque con un potencial eléctrico muy elevado.&#xA;- [ ] Arranque con un potencial eléctrico muy bajo.&#xA;- [ ] Todas son correctas.&#xA;&#xA;### 134.- Todas las conexiones eléctricas de los sistemas de refrigeración en general deben ser polarizadas, significa que debe ir conectada a un punto en general que va conectada a la carcasa del congelador, refrigerador, acondicionador de aire, o a cualquier sistema refrigeración esta conexión se la llama&#xA;&#xA;- [ ] Anda a saber&#xA;&#xA;### 135.- Si el motor ventilador de un acondicionador de aire tiene un excesivo ruido diga cuales son las posibles fallas&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### 137.- El termostato está conectado en serie con el motor compresor y este es activado por Efectos 40 co occoccocconconronocnronronnoc nar nacnnanons&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### 138.- A la salida del evaporador el gas refrigerante se encuentra en estado líquido a alta presión y baja temperatura&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### El estado del freón a la salida de la válvula de expansión termostática es en forma líquida a baja presión y baja temperatura.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### El estado del freón refrigerante a la entrada del motor compresor es.&#xA;&#xA;- [ ] ....No se&#xA;&#xA;### Los motores compresores trabajan con un aceite capalla 30 y los motores de las bombas de vacío trabajan con el aceite.&#xA;&#xA;- [ ] ....No se&#xA;&#xA;### Si el tubo capilar es utilizado como un medio de restricción, la válvula de expansión termostática es&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### Ponga los nombres de cada elemento que a continuación se detalla en el diagrama.&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### En la siguiente figura ponga los estados de gas con sus diferentes presiones y temperaturas a las salidas y entradas de cada elemento.&#xA;&#xA;- [ ] No &#xA;&#xA;### los motores compresores tienen marcado sus terminales de alimentación con los o CIA (C ) Común .&#xA;&#xA;- [ ] No &#xA;&#xA;### los presostatos tanto el de baja presión como el de alta presión están graduados en un rango de tolerancia, diga cuál es el objetivo de estos presostatos.&#xA;&#xA;- [ ] No &#xA;&#xA;### Si los fabricantes de evaporadores los diseñan de placas diga en que sistemas de refrigeración son más utilizados.&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### Cualquier medio o cuerpo empleado que se utilice como absorbente de calor es el concepto de dbaitmletenperamraa de cuardebenrilald debeinensgurodariarlshlmcdidal ama uiesiónr de los 100%C la humedad se condensa en gotas de agua, se dice que dicha temperatura el aire a alcanzado el.&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### 151.- El porcentaje de la cantidad máxima del vapor de agua o humedad, que puede ser absorbido por el aire a una temperatura dada. Es el concepto de?&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### El calor agregado a una substancia para aumentar su temperatura sin que cambie su estado. Es el concepto de?&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### El calor que provoca un cambio de estado de la materia sin alterar su temperatura, El calor suministrado o quitado a una substancia que cambia su estado sin cambiar su temperatura. Es el concepto de?&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### 154.- La operación unitaria en la que tiene lugar una transferencia simultánea de materia y calor sin la presencia de una fuente de calor externa, La transferencia simultánea de materia y calor en la operación de humidificación tiene lugar cuando un gas se pone en contacto con un líquido puro, en el cual es prácticamente insoluble. Es el concepto de&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### El procedimiento por el cual se extrae calor en condiciones controladas, procedimiento que suele valerse de medios mecánicos. Es el concepto de?&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;# La magnitud física que se define como la cantidad de calor que hay que suministrar a la unidad de masa de una sustancia o sistema termodinámico para elevar su temperatura en una unidad sus unidades son (kelvin o grado Celsius).&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### La cantidad de calor que se aumenta a un espacio refrigerado mediante cuerpos o sustancias que se colocan en dichos espacios. Cantidad de calor que debe ser eliminada del espacio del acondicionador de aire o refrigerador con el fin de mantener una temperatura especifica. Es el concepto de?&#xA;&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;### Un termómetro de mercurio que tiene el bulbo envuelto en un paño de algodón empapado de agua de dice que es temperatura de bulbo húmedo&#xA;&#xA;- [ ] Falso&#xA;- [ ] Verdadero&#xA;&#xA;### Temperatura de bulbo seco o temperatura seca es la medida con un termómetro convencional de mercurio o similar cuyo bulbo se encuentra seco.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### 159.- La energía potencial es energía que mide la capacidad que tiene dicho sistema para realizar un trabajo en función exclusivamente de su posición o configuración.&#xA;&#xA;- [ ] Verdadero.&#xA;- [ ] Falso.&#xA;&#xA;### Escriba para que sirve el relay potencial.&#xA;- [ ] Ni idea&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;otros-multiple-choice-generados-con-ia&#34;&gt;Otros multiple choice generados con IA&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/A4k1B&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/A4k1B&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/TKuUG&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/TKuUG&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/YAFNL&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/YAFNL&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/4LNFC&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/4LNFC&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/QqXFp&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/QqXFp&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/6xzjd&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/6xzjd&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/VJ3pz&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/VJ3pz&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/E6M2i&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/E6M2i&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/2nChE&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/2nChE&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/RPsGz&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/RPsGz&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/c4fuy&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/c4fuy&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.revisely.com/quiz/LOfIg&#34;&gt;https://www.revisely.com/quiz/LOfIg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 19) - Clase Práctica: Cambiamos motocompresor. Pestañamos caños. Conexiones contactora. Bomba vacío. Recuperamos refrigerante. Medimos amperage. </title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase19_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 14:00:16 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase19_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=mq6fcFHpIiY&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=mq6fcFHpIiY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=mq6fcFHpIiY&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=mq6fcFHpIiY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/13DAJHEzsNOj&#34;&gt;https://vocaroo.com/13DAJHEzsNOj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;videos-de-la-clase&#34;&gt;Videos de la clase:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;youtube&#34;&gt;YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=fAcPjbVHrOA&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fAcPjbVHrOA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;invidious&#34;&gt;Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=fAcPjbVHrOA&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=fAcPjbVHrOA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;observación&#34;&gt;Observación&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al principio estaban hablando de que el técnico anterior había puesto dos capacitores para darle más potencia, según lo que consulté me enteré que esto no es recomendable porque al bajar la capacidad aumenta la impedancia o reactancia. Cuando ponés 2 capacitores en serie baja la capacidad total, pero estira más la vida útil del motor. Es al revés que la resistencia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 18) - Clase Práctica: Pestañamos caños. Recuperamos y liberamos refrigerante. Medimos amperage. Algunas preguntas de examen. Foto tablero.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase18_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 14:17:48 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase18_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-vocaroo&#34;&gt;Audio de la clase en Vocaroo:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1lQPmlqTM0FS&#34;&gt;https://vocaroo.com/1lQPmlqTM0FS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-youtube&#34;&gt;Audio de la clase en YouTube:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=OPw9TiCTo-M&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OPw9TiCTo-M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-invidious&#34;&gt;Audio de la clase en Invidious:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=OPw9TiCTo-M&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=OPw9TiCTo-M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fotos-httpsimlauerblogspotcom202411clase-18-aires-acondicionadoshtml&#34;&gt;FOTOS: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-18-aires-acondicionados.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-18-aires-acondicionados.html&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción&#34;&gt;Transcripción&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;El equipo está limpio o hay que hacer un service, no bueno vamos a pegarle una enjuagada, como te aviso? Mandame un mensaje al privado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parilla no hay, justo al mediodía? Algo se puede hacer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dos cuadras hacia el parque paraguayo, de california son dos cuadras, es en villa sarita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 17) - Clase Práctica: Bobinas, conexionado de motores de 3 cables.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase17_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 14:43:18 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase17_aires/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;youtube&#34;&gt;YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/A_B0T18FQaI&#34;&gt;https://youtu.be/A_B0T18FQaI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;invidious&#34;&gt;Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=A_B0T18FQaI&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=A_B0T18FQaI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;videos-para-aprender-como-conectar-capacitor-a-un-aire-acondicionado&#34;&gt;Videos para aprender como conectar capacitor a un aire acondicionado.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;capacitor-dual&#34;&gt;Capacitor dual&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtube.com/watch?v=r_2MOafsP9I&#34;&gt;https://youtube.com/watch?v=r_2MOafsP9I&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;conectar-motocompresor-y-ventilador&#34;&gt;Conectar motocompresor y ventilador&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtube.com/watch?v=O4QumiqlPBo&#34;&gt;https://youtube.com/watch?v=O4QumiqlPBo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase17aires/2.jpeg&#34; alt=&#34;clase practica&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase17aires/tabla.jpeg&#34; alt=&#34;clase practica&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase17aires/1.jpeg&#34; alt=&#34;clase practica&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;transcripción-minuto-20&#34;&gt;Transcripción Minuto 20.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dejen abierto no más si total se enfría todo el pasillo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vamos a hacer un repaso general.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para detectar línea, trabajo y arranque de un motocompresor tenía que colocar nuestra pinza amerométrica en ohmeage, de acuerdos a los valores que nos arrojaba la medición de nuestro compresor dibujamos en una hoja la disposición de sus borners ibamos a sacar linea, arranque y trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 16) - Clase Práctica: Instalación Aire Acondicionado. Examen entra: diferencia entre inverter y convencional.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase16_aires_acondicionado/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 10:24:59 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase16_aires_acondicionado/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;youtube&#34;&gt;YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtube.com/watch?v=HX5QzMu5QnY&#34;&gt;https://youtube.com/watch?v=HX5QzMu5QnY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;invidious&#34;&gt;Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=HX5QzMu5QnY&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=HX5QzMu5QnY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un autoperforante es un tornillo con mecha.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si se te dispara el amperage entonces es porque el capacitor de arranque no está conectado, la pinza amperométrica va a una de los cables: linea o neutro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El refrigerante hay que terminar de cargar cuando está prendido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El 410 siempre será más grande la tuerca.&#xA;Celeste neutro, marrón línea y el verde tierra.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El nro de la bornera: N1 (neutro) y 1: 1 es línea (porque es made in china)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 15) - Bobinado (Estuve ausente)</title>
      <link>https://imlauera.github.io/clase15_aires_acondicionado/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 10:24:59 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/clase15_aires_acondicionado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/15_clase_aires/IMG-20241026-WA0000.jpg&#34; alt=&#34;IMG-20241026-WA0000.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bobinado&#34;&gt;Bobinado&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;capacitores-de-trabajo&#34;&gt;Capacitores de trabajo:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;instalación-eléctrica-unidad-condensadora&#34;&gt;Instalación eléctrica (unidad condensadora):&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;El elemento propulsor es un bobinado o estator, que contiene arrollamiento de alambre que tiene un principio y un final, este alambre es de cobre aislado por un barniz especial para 180° que no se deteriora por el refrigerante, esté bobinado consiste en 2 tipos de bobinas la exterior de alambre más grueso que corresponde a la bobina de trabajo o marcha y la interior más fina perteneciente a la bobina de arranque, esta sola trabaja en el momento de arrancar luego se corta dándole la fuerza y sentido de giro al motor y la de marcha es la que da el trabajo constante.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 14) - Pinza amperométrica. Ley de Ohm. Diagrama exámen. Verificar motocompresor dañado.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/clase14_aire/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:11:10 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/clase14_aire/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-en-vocaroo&#34;&gt;Audio en Vocaroo&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1iQqONMenjQs&#34;&gt;https://vocaroo.com/1iQqONMenjQs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-en-youtube&#34;&gt;Audio en YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/ZbttTlJOlgE&#34;&gt;https://youtu.be/ZbttTlJOlgE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-en-invidious&#34;&gt;Audio en Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=ZbttTlJOlgE&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=ZbttTlJOlgE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase14aire/pinza.jpeg&#34; alt=&#34;pinza amperométrica&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una pinza amperométrica es una herramienta de medida eléctrica que combina un multimetro digital básico con un sensor de conveniencia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La pinza mide la corriente. La sonda mide la tensión. Tienen una tenaza vatiente integrada a un instrumento eléctrico permite a los técnicos colocar las tenazas de la pinza alrededor de un alambre o cable, y el otro conductor en cualquier punto de un sistema eléctrico para medir la corriente en dicho circuito sin desconectarlo o desactivarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 13) - Dibujo placa a Relay. Soldadura, oxigas, tipos de llama. Pinza amperométrica.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/clase13_aires/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:36:24 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/clase13_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-youtube&#34;&gt;Audio de la clase en YouTube.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/8-2eWWXEfbM&#34;&gt;https://youtu.be/8-2eWWXEfbM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-invidious&#34;&gt;Audio de la clase en Invidious.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=8-2eWWXEfbM&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=8-2eWWXEfbM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-vocaroo&#34;&gt;Audio de la clase en Vocaroo.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1cFkL8nsw83F&#34;&gt;https://vocaroo.com/1cFkL8nsw83F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;soldadura&#34;&gt;Soldadura&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las técnicas que vamos a utilizar en la instalación de un aire acondicionado son las soldaduras que para ello utilizaremos 2 tipos de soldadores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Soldador portátil: está compuesta por un pico soldador regulador y una carga descartable llamada map. Este tipo de soldador es para realizar soldaduras en lugares de difícil acceso, como por ejemplo en altura, teniendo en cuenta que podemos unir soldadura de caño de cobre con cobre, cobre con hierro y en algunos casos caños de aluminio.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este tipo de soldadura no proporciona grandes temperaturas por tal motivo es difícil soldar 1 caño que está cerca de componentes que absorba mucha temperatura, por ejemplo los caños que van soldados al motocompresor para ello vamos a requerir mucha técnica y práctica porque son componentes que se deterioran con soldaduras prolongadas, así también las válvulas frío calor, como los robinetes, al no proporcionar gran temperatura disipa el calor afectando dicha pieza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 12) - Práctica de soldadura (Estuve ausente)</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/clase12_aires/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:24:24 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/clase12_aires/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;en-el-audio-de-la-clase-siguiente-clase-13-está-explicado-que-hicieron-y-saqué-una-foto-en-la-hora-010210&#34;&gt;En el audio de la clase siguiente (clase 13) está explicado que hicieron y saqué una foto en la hora 01:02:10&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;audio-de-la-clase-anterior-en-la-hora-10210-está-explicado-lo-que-hicieron-en-esta-clase&#34;&gt;Audio de la clase anterior, en la hora 1:02:10 está explicado lo que hicieron en esta clase.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;También le pregunté a un compañero en el minuto 39 no se escucha mucho.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase-13-en-youtube&#34;&gt;Audio de la clase 13 en YouTube&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/8-2eWWXEfbM&#34;&gt;https://youtu.be/8-2eWWXEfbM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase-13-en-invidious&#34;&gt;Audio de la clase 13 en Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=8-2eWWXEfbM&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=8-2eWWXEfbM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase-13&#34;&gt;Audio de la clase 13&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/1cFkL8nsw83F&#34;&gt;https://vocaroo.com/1cFkL8nsw83F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 11) - TRABAJO EN CASA DE CLIENTE(Papá del profesor) (Estuve ausente).</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/clase11_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 23:56:17 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/clase11_aires/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se organizaron  2 grupos. Uno hizo service(desarme y limpieza con hidro) a gabinete interior y exterior de equipo f/c, con cambio de robinetes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro realizó un cambio de lugar (de la pared a la losa de techo) de un gabinete exterior. R410&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 10) - Soldadura.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/clase10_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 17:20:57 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/clase10_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-youtube&#34;&gt;Audio de la clase en YouTube.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/hOCHmhjBIPA&#34;&gt;https://youtu.be/hOCHmhjBIPA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-invidious&#34;&gt;Audio de la clase en Invidious.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=hOCHmhjBIPA&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=hOCHmhjBIPA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase-en-vocaroo&#34;&gt;Audio de la clase en Vocaroo.&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/12XstpkMxjga&#34;&gt;https://vocaroo.com/12XstpkMxjga&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_100306794.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_101336674_HDR.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_104527139.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_104706064.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105303094.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105306988.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105316166.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105317657.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105331410.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105333746.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105336013_BURST000_COVER_TOP.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105336013_BURST001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105336898_BURST000_COVER_TOP.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105336898_BURST001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105339605.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105341643_BURST000_COVER_TOP.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105341643_BURST001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105625110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_105626384.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_110256108.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_111211921.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/clase10_aires/IMG_20240914_111527373_BURST000_COVER_TOP.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;videos&#34;&gt;Videos:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/c49zdlYBdjw&#34;&gt;https://youtu.be/c49zdlYBdjw&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&#xA;(O miralo en invidious) &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=c49zdlYBdjw&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=c49zdlYBdjw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/7ySbJCSdwwk&#34;&gt;https://youtu.be/7ySbJCSdwwk&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&#xA;(O miralo en invidious) &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=7ySbJCSdwwk&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=7ySbJCSdwwk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtube.com/shorts/7838DTYbNx8&#34;&gt;https://youtube.com/shorts/7838DTYbNx8&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;(O miralo en invidious) &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=7838DTYbNx8&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=7838DTYbNx8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 9) - Cortamos caños y lo pestañamos</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/9na_clase_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 16:40:31 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/9na_clase_aires/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;video-de-la-clase&#34;&gt;Video de la clase&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://m.youtube.com/watch?v=I5w-wKKC-mk&#34;&gt;https://m.youtube.com/watch?v=I5w-wKKC-mk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;o-mirala-en-invidious&#34;&gt;O mirala en invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=I5w-wKKC-mk&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=I5w-wKKC-mk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/Hm1F3omTxk8&#34;&gt;https://youtu.be/Hm1F3omTxk8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;o-escuchalo-en-invidious&#34;&gt;O escuchalo en invidious&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=Hm1F3omTxk8&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=Hm1F3omTxk8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;o-escuchá-el-audio-en-vocaroo&#34;&gt;O escuchá el audio en vocaroo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vocaroo.com/14eenFdJ8YLd&#34;&gt;https://vocaroo.com/14eenFdJ8YLd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;doble-pestaña-está-en-el-primer-video-pero-con-audio&#34;&gt;Doble pestaña (está en el primer video) pero con audio&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acá usamos a nuestro favor la &amp;ldquo;rebarba&amp;rdquo;, tiene que quedar el doble de espesor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://m.youtube.com/watch?v=-cT-RptpPQk&#34;&gt;https://m.youtube.com/watch?v=-cT-RptpPQk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a usar una amordaza, un puente, un expansor, corta caños. &lt;br&gt;&#xA;El cobre es un material que se adhiere, el bronce con el cobre peor, por eso &lt;strong&gt;nada que trabaje con gas refrigerante tiene teflón.&lt;/strong&gt; La cocina no lleva teflón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 8) - Instalación de un aire acondicionado.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/8va_clase_aire/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:11:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/8va_clase_aire/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/id4C-zot2uQ&#34;&gt;https://youtu.be/id4C-zot2uQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;mirarlo-en-una-instancia-de-invidious&#34;&gt;Mirarlo en una instancia de invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=id4C-zot2uQ&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=id4C-zot2uQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;instalación-de-equipo-de-aire-acondicionado-split&#34;&gt;Instalación de equipo de aire acondicionado split&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para la instalación de un split debemos seguir los siguientes pasos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Convenir con el cliente el precio de la instalación del equipo del aire acondicionado, es conveniente pasar la mano de obra por un lado y la de los materiales por el otro, &lt;strong&gt;dejando en claro que el mismo no incluye instalación eléctrica para la alimentación al equipo&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Asesorar al cliente con respecto a la capacidad frigorífica de la unidad para el recinto.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ubicación del evaporador, siendo conveniente que el mismo quede de frente y a lo largo de la habitación dejando como mínimo 10 cm del techo y 20 cm de la pared lateral.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tomamos el evaporador y en la parte de atrás encontraremos una chapa soporte, en la cual tomaremos la medida que hay entre el borde de la chapa y el centro de la salida de los caños, se retira la chapa soporte y se monta a la mitad del lugar destinado a instalar el evaporador dejándola amurada a nivel.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/8va_clase_aire/1.jpeg&#34; alt=&#34;Evaporador&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/8va_clase_aire/2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;Es importante que quede a nivel. Cuando vos te vas a una casa y el equipo está un poco de lado y el tipo de dice: &amp;ldquo;no es por el tema del &amp;hellip;&amp;rdquo; es mentira, &lt;strong&gt;o no usó nivel o se le fue el nivel. El equipo siempre tiene que estar a nivel, sino el drenaje no funciona, si está fuera del nivel el drenaje no funciona.&lt;/strong&gt; Los equipos ya vienen preparados con pendiente, si le saco ese nivel no me funcionará como corresponde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 7) - Manómetro. Definiciones.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/7ma_clase_aire/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:43:32 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/7ma_clase_aire/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/IdGYfIYYQ_E&#34;&gt;https://youtu.be/IdGYfIYYQ_E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;invidious&#34;&gt;Invidious&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=IdGYfIYYQ_E&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=IdGYfIYYQ_E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;continua-el-dictado&#34;&gt;Continua el Dictado&amp;hellip;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todos los manómetros de presión tienen un elemento que cambia alguna propiedad cuando son sometidos a la presión.&#xA;Este cambio se manifiesta en una escala o pantalla equilibrada directamente en los unidades de presión correspondiente.&lt;br&gt;&#xA;La aguja nos mide la presión en el interior del circuito, los manómetros suelen tener 2 escalas, una que marca por ejemplo bares, y otro los PSI (libra-fuerza/pulgada cuadrada).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 6) - Presión. Manómetro. PCI. Pascal.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/6ta_instalacion_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:13:02 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/6ta_instalacion_aires/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/tfCzHKKO6IQ&#34;&gt;https://youtu.be/tfCzHKKO6IQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;o-miralo-en-una-instancia-de-invidious-lo-mismo-pero-más-ligero-y-sin-publicidad&#34;&gt;O miralo en una instancia de invidious (lo mismo pero más ligero y sin publicidad)&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=tfCzHKKO6IQ&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=tfCzHKKO6IQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Manómetro es un instrumento de medida de presión en fluidos líquidos y gaseosos en un circuito cerrado.&#xA;Mide la diferencia entre presión real o absoluta y la presión atmosférica, llamándose a este valor presión manométrica.&#xA;A este tipo de manómetro se lo conoce como manómetro de presión. Lo que hace es comparar la presión atmosférica (la de afuera de la atmósfera) con la de adentro del circuito por donde circula el fluido.&#xA;Por eso se dice que los manómetros miden la presión relativa.&#xA;La presión manométrica es la presión relativa a la presión atmosférica.&#xA;La presión manométrica es la presión positiva para presiones por encima de la presión atmosférica por y negativa para presión debajo de ellas.&#xA;La presión absoluta es la suma de la presión manométrica y la presión atmosférica recordando que la presión se define como la fuerza por unidad de superficie que ejerce un líquido a un gas perpendicularmente a dicha superficie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preguntas de examen de instalación reparación aires acondicionados</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/examenes_aires_acondicionados/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 05:56:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/examenes_aires_acondicionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/15_clase_aires/IMG-20241026-WA0000.jpg&#34; alt=&#34;Tabla de capacitores&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/claseaire13/IMG_20241005_100056047.jpg&#34; alt=&#34;Placa relay&#34;&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Placa a relay y pulsos conectada:&lt;/strong&gt;&#xA;FOTOS (Conexión placa de ventilador exterior y ventilador interior): &lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/clase21_aires/&#34;&gt;https://imlauera.github.io/clase21_aires/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOTOS: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-aire-acondicionado-inverter.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/12/clase-22-aire-acondicionado-inverter.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOTOS: &lt;a href=&#34;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-20-aires-acondicionados-placa-con.html&#34;&gt;https://imlauer.blogspot.com/2024/11/clase-20-aires-acondicionados-placa-con.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Al faltar refrigerate congela el caño de salida.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferencia inverter y convencional:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://imlauera.github.io/convencional_vs_inverter/&#34;&gt;https://imlauera.github.io/convencional_vs_inverter/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando el equipo recién arranque se va a descompensar y quedará en 0 o -30 y recién empieza a subir por eso hay que esperar 5 minutos para que vuelva a circular refrigerante y ahí recién empieza a enfriar. &lt;strong&gt;Esto no sucede en el inverter porque el refrigerante está todo el tiempo circulando porque no para.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 5) - Cálculo de Balance Térmico. Presión manométrica. Preguntas de exámen. Fotos aire armado/desarmado.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/5ta_clase_instalacion_aires/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:18:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/5ta_clase_instalacion_aires/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/N1QM4t30mqw&#34;&gt;https://youtu.be/N1QM4t30mqw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;o-miralo-en-alguna-instancia-de-invidious&#34;&gt;O miralo en alguna instancia de invidious.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=N1QM4t30mqw&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=N1QM4t30mqw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;el-examen-práctico-consiste-en-cablear-este-aire&#34;&gt;El examen práctico consiste en cablear este aire:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aire desarmado:&lt;br&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/5ta_clase_aires/IMG_20240803_111815162_HDR.jpg&#34; alt=&#34;Aire desarmado&#34;&gt;&#xA;Aire armado:  &lt;br&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/5ta_clase_aires/IMG_20240803_111802433_HDR.jpg&#34; alt=&#34;Aire armado&#34;&gt;&#xA;Aire ventana:   &lt;br&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/5ta_clase_aires/IMG_20240803_120104798.jpg&#34; alt=&#34;Aire ventana&#34;&gt;&#xA;Aire:  &lt;br&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/5ta_clase_aires/IMG_20240803_120152665.jpg&#34; alt=&#34;Aire&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;audio-de-la-clase-trascripto&#34;&gt;Audio de la clase trascripto:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algunos lo dejan muy bien armado, o agregan cosas. Al finalizar el curso se les da el pdf.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;balance-térmico&#34;&gt;Balance Térmico&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;La clase pasada hablamos del balance térmico. Hablamos de dos posibles formas: una aplicación (buscar balance térmico en google play store) y la otra forma teniendo la experiencia del técnico, lado x lado x constante de 200 y eso nos da la constante de frigorías.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de Instalación y Reparación de aires acondicionados (Clase 4) - Dictado. Definiciones. Watts/BTU/Frigorías. </title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/4ta_clase_instalacion_aire/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:23:44 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/4ta_clase_instalacion_aire/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase:&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/LoXVq-A2ozs&#34;&gt;https://youtu.be/LoXVq-A2ozs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O miralo desde una instancia de invidious &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=LoXVq-A2ozs&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=LoXVq-A2ozs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En equipos más grandes ese tramo de caño que tenés hasta el evaporador también actúa como condensador por lo tanto es más caliente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;presión-de-la-refrigeración&#34;&gt;Presión de la refrigeración&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;La presión se genera por los refrigerantes por el medio de los conductos. Vamos a utilizar un instrumento de medición que es el manovacuometro. Para calibrar la rueda de un vehículo vamos a utilizar un manómetro, pero cuando hacemos una refrigeración necesitamos un manovacuometro, son dos instrumentos fusionados en 1 sólo. Vacuometro que sirve para medir presiones negativas por debajo del 0 grados, por debajo de la presión atmosférica (la presión atmosférica es el 0 grados centígrafos).&#xA;Por debajo de la atmósfera vamos a tener la misma graduación pero -1,-2,-3 por encima serán presiones positivas y por debajo presiones negativas. Cuando compramos un manómetro en cualquier lugar tenemos el riesgo de comprar un manómetro sin vacuometro el tensiometro que usamos para medir la presión es un manómetro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consulta y repaso Aire Acondicionados</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/consulta_repaso_aire_acondicionado/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 17:36:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/consulta_repaso_aire_acondicionado/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;aire-1&#34;&gt;Aire 1&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;en-esta-foto-el-caño-blanco-está-congelado&#34;&gt;En esta foto el caño blanco está congelado.&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/aire1.jpg&#34; alt=&#34;/img/aires/aire1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;aire-2&#34;&gt;Aire 2&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/aire2.jpg&#34; alt=&#34;/img/aires/aire2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;aire-3&#34;&gt;Aire 3&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/aire3.jpg&#34; alt=&#34;/img/aires/aire3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;trampa-de-aceite&#34;&gt;Trampa de aceite&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/aires/trampa_aceite.jpg&#34; alt=&#34;/img/aires/trampa_aceite.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Preguntar: ¿El ventilador del inverter tiene 5 cables?&#xA;El inverter se quemó el ventilador interno.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cuándo se quema un ventilador interno?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En donde se conecta la garrafa de refrigerante es en la unidad exterior caño grueso.&#xA;El caño fino se está congelado, es el de alta presión que debería estar re caliente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 3) - Dictado. Definciones. Unidad interior, exterior. Refrigeración. Razones de congelamiento de caños. Foto Examen.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/3era_clase_instalacion_aire/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 20:27:50 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/3era_clase_instalacion_aire/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/V2zTPFIDFn8&#34;&gt;https://youtu.be/V2zTPFIDFn8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O miralo desde una instancia de invidious &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=V2zTPFIDFn8&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=V2zTPFIDFn8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay dos exámenes.&lt;br&gt;&#xA;Cada examen es independiente del otro. El que no sabe la práctica no sabe la teoría. El que no sabe la práctica no sabe la teoría.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay un curso que inicia el mes que viene y termina dos meses después esa es la manera de recuperar el examen.&#xA;O sea inicia cada mes.&#xA;Cuando nos dicen que tal día termina el curso ese, tenés que venir 1 semana antes para rendir el práctico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 2) - Funcionamiento de un aire. Unidad interior, exterior. Gráfico de partes del AC.</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/2da_clase_reparacion_aires_acondicionados/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 17:57:17 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/2da_clase_reparacion_aires_acondicionados/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JMAuPRqMgcA&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JMAuPRqMgcA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O miralo desde una instancia de invidious &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=JMAuPRqMgcA&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=JMAuPRqMgcA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imlauera.github.io/img/ciclos_de_refrigeracion.jpg&#34; alt=&#34;/img/ciclos_de_refrigeracion.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Profesor: Enzo&#xA;Lleva 4 años enseñando.&#xA;Queda para nosotros para reconocer otros equipos antes del inverter.&#xA;Hay muchisima tecnología antes del inverter.&#xA;Tenemos por ejemplo los piso techo.&#xA;4000/5000/6000 frigorias&#xA;Centralizados vienen de menos frigoria pero centralizado&#xA;el sistema frigorifico es el mismo para todos los sistemas de aire acondicionado si yo voy a un auto, también actua un sistema de motocompresión pero por medio de correa.&#xA;El compresor se acciona por medio de una correa y esa correa va a hacer que compriman el refrigerante por un lado y absorva el refrigerante por el otro.&#xA;Si yo voy a a un avión también tiene un sistmea de motocompresion que calefacione o enfrie depediendo del uso.&#xA;Cualquier sistema de refrigeracion nos vamos a basar en el metodo de compresion ese método de compresion yo lo tengo que conocer como el padre nuestro.&#xA;Nos va a ayudar a ayudar a mi para identificar cualquier tipo de inconveniente que tenga el aire acondicionado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AUDIO][APUNTE] Taller de instalación y reparación de aires acondicionados (Clase 1) - Refrigeración. Amoníaco. Problemas comunes. Foto apunte Amoníaco. (Total 27 clases)</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/1era_clase_reparacion_aires_acondicionados/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 09:31:48 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/1era_clase_reparacion_aires_acondicionados/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;audio-de-la-clase&#34;&gt;Audio de la clase&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Sam73a2KcrQ&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Sam73a2KcrQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O miralo en una instancia de invidious: &lt;a href=&#34;https://redirect.invidious.io/watch?v=Sam73a2KcrQ&#34;&gt;https://redirect.invidious.io/watch?v=Sam73a2KcrQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1er clase de reparación e instalación&lt;br&gt;&#xA;Es un curso práctico&lt;br&gt;&#xA;Quemamos la placa compresor errores comunes&lt;br&gt;&#xA;Daniel Marcos clases de aire acondicionado&lt;br&gt;&#xA;Van a ver clases que no serán ahí&lt;br&gt;&#xA;Formameros un grupo&lt;br&gt;&#xA;En ese grupo pondrán donde haremos la reparación&lt;br&gt;&#xA;Hay clases donde ponemos un compresor&lt;br&gt;&#xA;Hay clases de trabajo&lt;br&gt;&#xA;Agarraremos la.mejor parte&lt;br&gt;&#xA;La semana que viene la clase será a las 9&lt;br&gt;&#xA;La clase dura 2 horas&lt;br&gt;&#xA;A partir de agosto todas las cuentas&lt;br&gt;&#xA;A partir del 11 tieenn recargo del 10÷&lt;br&gt;&#xA;Los días que no tenemos clases son el 12 del 10 el 27 del 10&lt;br&gt;&#xA;Finalizamos el primero de enero&lt;br&gt;&#xA;17/10 - 28/12 - 04/01 12-10&lt;br&gt;&#xA;No habrán clases&lt;br&gt;&#xA;Tenemos dos exámenes&lt;br&gt;&#xA;Cada uno es independiente del otro&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Examen final aires acondicionados</title>
      <link>https://imlauera.github.io/examen_final_airesacondicionados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/examen_final_airesacondicionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El examen tiene muchas preguntas que son FALSOS multiple-choice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿Qué refrigerante conoce para aire acondicionado, ¿cuáles son sus presiones para cada tipo y que distancia de caño como mínimo deben tener?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿Qué formas de realizar un balance térmico conoce?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿Por cuál caño debo cargar refrigerante?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Por alta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Por retorno&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Por el capilar&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿Con qué se mide la presión de un refrigerante y que escala conoce?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Para buscar una fuga de refrigerante: ¿qué debo tener en cuenta y como la realizo?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;El evaporador se encuentra:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;En la unidad exterior&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;En la unidad exterior&#xA;(Acá fue un error del examen y hubo que escribir manualmente en la unidad interior)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Al instalar un equipo ¿de qué forma deben estar los robinetes?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abierto&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cerrado&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Describa los procedimientos para la instalación de un aire acondicionado split.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>REAL: Exámen final de aires acondicionados</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/final_ac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/final_ac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Final práctico: Tenés que conectar el motocompresor y el ventilador a la bornera y a los capacitores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Describí el proceso para hacer vacío:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;La manguera amarilla va en el centro de los manómetros se coloca con la mano y en la bomba de vacío. La manguera azul va en el manómetro azul.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ahora se quita el tapón del aceite de la bomba de vacío.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;En la bomba va conectada la manguera amarilla.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sacá el tapón del aire de la línea de succión (2 de la línea de succión y el tapón de la línea de descarga el mas delgado).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Conectá la manguera azul al tubo de succión enroscando tiene una válvula.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ahora encendé la bomba de vacío. Deben estar cerrados los manifull (el de alta y el de baja), y luego abrí el azul al máximo debe bajar la aguja y dejalo 15 minutos&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Y si la aguja se ha mantenido está bien.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Se cierra el azul (hacia la derecha) y se apaga la bomba y dejalo por 15 minutos, si se mantiene en esa posición todo está bien. Si sube es que hay fuga en las uniones.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ahora que pasaron los 15 minutos y se mantuvo la aguja.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Desconectá la manguera azul del aire y poné los tapones al aire.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Con una llave allen abrimos el de alta (delgado sentido antihorario luego el de abajo línea de succión abrí todo) y poné los tapones luego poné agua con jabón para asegurar que no hay pérdida.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aires Colores cables.&lt;/strong&gt; (No te confíes pero es bueno saberlo por las dudas), tenés que sacar arranque, línea y trabajo con el multímetro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
