<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Generador on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/generador/</link>
    <description>Recent content in Generador on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 04:44:55 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/generador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Generadores de sitios estaticos</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/generadores_de_sitios_estaticos/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 04:44:55 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/generadores_de_sitios_estaticos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WordPress es el demonio. Todos los generadores de sitios webs estáticos son superiores.&#xA;Actualmente para este blog estoy usando &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt; y funciona bastante bien, pero lo ideal sería simplemente generar la página usando un makefile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un sitio creado usando un simple &lt;code&gt;makefile&lt;/code&gt;: &lt;a href=&#34;https://pablo.rauzy.name/&#34;&gt;https://pablo.rauzy.name/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi sitio web personal (&lt;code&gt;https://pablo.rauzy.name/&lt;/code&gt;) solía generarse mediante un simple Makefile. Luego agregué funciones como noticias y un canal RSS, una forma de enumerar automáticamente mis publicaciones de investigación y materiales de cursos, una lista de libros filtrables con etiquetas, etc. Así que ahora sigue siendo un Makefile, pero el Makefile en sí es un poco más simple que antes. solía serlo, pero llama a algunos scripts Bash que en particular hacen uso de las increíbles utilidades &lt;code&gt;xml2&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;2xml&lt;/code&gt; para poder manipular HTML de manera orientada a líneas usando las utilidades principales (grep y sed principalmente). Además de eso, tengo algunos ganchos de git que llaman a make automáticamente cuando es necesario, en particular en el servidor remoto donde está alojado el sitio web para que la versión pública se reconstruya cuando envío actualizaciones al repositorio allí. ¡Ha estado funcionando a las mil maravillas durante años! Mi historial de git se remonta a 2009.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
