<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vpn on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/vpn/</link>
    <description>Recent content in Vpn on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 11:58:27 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DevOps Linux Admin VPN location servers mobile app setup AWS and Ubuntu</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/devops_linux_admin_vpn_location_servers_mobile_app_setup_aws_and_ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 11:58:27 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/devops_linux_admin_vpn_location_servers_mobile_app_setup_aws_and_ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos buscando un experto en tecnologías de aplicaciones VPN para arreglar algunas de las conexiones de los servidores de nuestras ubicaciones.&lt;br&gt;&#xA;Necesita saber cómo trabajar con Linux, Ubuntu, AWS.&lt;br&gt;&#xA;Necesito saber Open VPN.&lt;br&gt;&#xA;Necesito conocer Heroku.&lt;br&gt;&#xA;Buscando un desarrollador inteligente, que identifique rápidamente los problemas y proponga diferentes soluciones para resolverlos.&lt;br&gt;&#xA;Necesita tener una excelente comunicación con nosotros, diariamente.&lt;br&gt;&#xA;Trabaja a través de Skype y Jira.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Existe la posibilidad de seguir trabajando en estas aplicaciones (4 aplicaciones de VPN) en el futuro dependiendo del éxito de esta tarea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre VPNs</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/sobre-vpns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/sobre-vpns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No usarlas para la privacidad.&#xA;Hay VPNs que guardan logs.&#xA;Las VPN engañan diciendo que si te conectás en una cafetería a una red WiFi los atacantes pueden interceptar tus contraseñas. Esto no es cierto siempre y cuando el sitio use HTTPS estás a salvo.&#xA;Sólo usá una VPN si querés ocultar tu sexualidad, si subís piratería o si sos un asesino.&#xA;Lo que si es cierto es que tu proveedor de servicios o un cibercriminal puede ver las páginas que visitás y las contraseñas&#xA;de las páginas que no usen HTTPS, lo cual es una minoría grande ya que todas las redes sociales y páginas medianamente&#xA;conocidas usan HTTPS y encima hay certificados gratis de SSL.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
