<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Setup on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/setup/</link>
    <description>Recent content in Setup on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 15:48:06 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/setup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aws infra setup</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/aws_infra_setup/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 15:48:06 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/aws_infra_setup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He configurado el Microsoft managed AD on AWS. Los espacios de trabajo que estoy creando a través de este directorio están unidos a un dominio. Estoy buscando una manera de extenderlo a las computadoras locales para poder administrarlas. La mayoría de nuestros usuarios son remotos y no tenemos ninguna VPN ni Internet dedicado. Todos los usuarios están conectados a través de su red doméstica.&#xA;Quiero unir las computadoras locales al dominio del directorio. Estoy abierto a explorar otras opciones como unir la computadora a Azure AD, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debloat and basic windows setup (activate windows)</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/debloat_and_basic_windows_setup/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 21:57:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/debloat_and_basic_windows_setup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://open-shell.github.io/Open-Shell-Menu/&#34;&gt;OpenShell&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ninite.com/&#34;&gt;Ninite&lt;/a&gt; - Instalá o actualizá varias aplicaciones de una sóla vez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Instalá LibreOffice, Firefox, SumatraPDF, VLC, K-lite codecs, OpenSHELL (si no lo instalaste anteriormente), 7-zip&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bajá uBlock, SponsorBlock, Bypass Paywals y, Return of YouTube Dislikes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para bloquear las advertencias de cookies en la configuración de ublock (el engranage al apretar el icono de la extensión) te vas a la pestaña de filter lists, o litra de filtros y buscá annoyances, ahi activá adguard, y  uBlock filters luego dale update now.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
