<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>W3m on Imlauer</title>
    <link>https://imlauera.github.io/tags/w3m/</link>
    <description>Recent content in W3m on Imlauer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 10:10:07 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://imlauera.github.io/tags/w3m/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>W3m uno de los mejores navegadores basados en texto con soporte de imágenes</title>
      <link>https://imlauera.github.io/w3m/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:10:07 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/w3m/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No tiene soporte de JavaScript, se puede usar con las vim keys.&#xA;Si tenés instalado elinks, y w3m podés navegar a través de varias páginas sin problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las páginas que requieran javascript podés crear un script en python mirando los endpoints con el devtools (F12) al enviar las peticiones y pedile a la AI para que te genere un script usando esos endpoints.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reddit nuevo no lo soporta, pero sí el viejo (old.reddit.com) tenés que cambiar la URL cada vez que visitás Reddit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El mejor navegador de consola con visor de imágenes</title>
      <link>https://imlauera.github.io/post/w3m/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:36:57 -0300</pubDate>
      <guid>https://imlauera.github.io/post/w3m/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mejor navegador de consola con soporte JavaScript hasta la fecha es &lt;strong&gt;Carbonyl&lt;/strong&gt;, pero es demasiado pesado a comparación de w3m que todavía puede mostrar muchas páginas. Hubo un intento por implementar javascript en w3m pero se abandonó el proyecto (w3m-js).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se navega usando flechas, tab, y las keybinding de vim.&#xA;Si querés buscar algo en la página se hace con &lt;code&gt;/&lt;/code&gt; seguido de la palabra, n para la siguiente ocurrencia.&lt;br&gt;&#xA;Shift+t para abrir nueva pestaña.  &lt;br&gt;&#xA;Shift+b para volver atrás. &lt;br&gt;&#xA;Shift+[ para moverse entre las pestañas.&lt;br&gt;&#xA;Shift+u para cambiar de url.&lt;br&gt;&#xA;Control+h para ver el historial.&lt;br&gt;&#xA;H mayúscula para ver el menú de ayuda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
